<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Coema discute estudos ambientais sobre projetos de energia renovável e carcinicultura</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/04/coema-discute-estudos-ambientais-sobre-projetos-de-energia-renovavel-e-carcinicultura/</link><description>Na tarde desta quinta-feira (04), durante a 315ª Reunião Ordinária do Conselho Estadual do Meio Ambiente (Coema), realizada no auditório da Semace, ocorreu apresentação dos pareceres técnicos da Superintendência Estadual do Meio Ambiente (Semace) relativos a empreendimentos para geração de energia renovável e de produção de camarão. O encontro foi realizado de forma híbrida e[...]</description></item><item><title>SEMA realiza palestra sobre incêndios florestais em Alto Santo</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/04/sema-realiza-palestra-sobre-incendios-florestais-em-alto-santo/</link><description>A Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Codes), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), por meio da técnica Katiane Almeida, ministrou a palestra "Todos juntos contra os incêndios florestais", dentro da programação da Festa Anual das Árvores 2024, no município de Alto Santo. O evento aconteceu no auditório da Escola[...]</description></item><item><title>SEMA realiza palestra sobre prevenção e combate aos incêndios florestais, em Forquilha</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/04/sema-realiza-palestra-sobre-prevencao-e-combate-aos-incendios-florestais-em-forquilha/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) realizou, na manhã desta quarta-feira (3), em Forquilha, a palestra “Todos juntos contra os incêndios florestais”. Ministrada pela técnica da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), Katiane Almeida, a atividade foi realizada no contexto da programação da Festa Anual das Árvores (2024), promovida[...]</description></item><item><title>SEMA LIBERA INSCRIÇÕES PARA SELEÇÃO DE 200 VAGAS PARA OS POVOS INDÍGENAS ATÉ DIA 14/4</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/04/sema-libera-sistema-de-inscricoes-para-selecao-de-200-vagas-destinadas-aos-povos-indigenas-do-ceara/</link><description>O Governo do Estado do Ceará, por intermédio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), em parceria com a Secretaria dos Povos Indígenas (SEPIN), com base na Lei No. 17.383, de 11 de janeiro de 2021, na Lei No. 17.410, de 12 de março de 2021, e na Instrução Normativa no 04/2022,[...]</description></item><item><title>Governo do Ceará vai selecionar 1.100 jovens para o Programa Agente Jovem Ambiental</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/03/governo-do-ceara-vai-selecionar-1-100-jovens-para-o-programa-agente-jovem-ambiental/</link><description>Larissa Falcão - Ascom Casa Civil - Texto Hiane Braun/Casa Civil - Foto A convocação estará disponível a partir do dia 15 de abril, no site e redes sociais da Sema O governador Elmano de Freitas anunciou, nesta quarta-feira (3), por meio das redes sociais, que o Programa Agente Jovem Ambiental (AJA), desenvolvido pela Secretaria do Meio[...]</description></item><item><title>Parque Estadual das Águas realiza atividades alusivas à FAA 2024</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/03/parque-estadual-das-aguas-realiza-atividades-alusivas-a-faa-2024/</link><description>A gestão da Unidade de Conservação (UC), Parque Estadual das Águas, realizou diversas atividades alusivas à Festa Anual das Árvores 2024 (FAA 2024). As ações ocorreram nesta terça-feira (2) e contou com a parceria do Colégio Piamarta, da Companhia de Gestão dos Recursos Hídricos (Cogehr), da Secretaria do Meio Ambiente de Itaitinga, com a participação[...]</description></item><item><title>SEMA, pesquisadores do Cientista Chefe e parceiros reuniram-se para discutir Plano de Contingência de Erosão Costeira</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/03/sema-pesquisadores-do-cientista-chefe-e-parceiros-reuniram-se-para-discutir-plano-de-contingencia-de-erosao-costeira/</link><description>Técnicos da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), pesquisadores do Programa Cientista Chefe Meio Ambiente SEMA/Funcap (PCCMA) e parceiros reuniram-se na manhã desta terça-feira (2), no auditório da SEMA. Na pauta do encontro, a apresentação do sumário, do fluxograma e do planejamento das ações do Plano de Contingência de Erosão Costeira no[...]</description></item></channel>
  
</rss>