<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Fundo Estadual de Combate à Pobreza avalia programa Agente Jovem Ambiental e atesta o bom resultado</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/06/fundo-estadual-de-combate-a-pobreza-avalia-programa-agente-jovem-ambiental-e-atesta-o-bom-resultado/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) recebeu na manhã desta quarta-feira (6), no auditório do edifício sede, técnicos da Coordenadoria de Promoção de Políticas de Combate à Pobreza (CPCOP) da Secretaria do Planejamento e Gestão (Seplag). A equipe compareceu com o objetivo de realizar visita in loco para verificar à execução[...]</description></item><item><title>PAC “Preservando a Natureza” realiza ação de conscientização sobre as árvores e plantio de mudas na comunidade de Serra das Moças, em Parambu</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/06/pac-preservando-a-natureza-realiza-acao-de-conscientizacao-sobre-as-arvores-e-plantio-de-mudas-na-comunidade-de-serra-das-mocas-em-parambu/</link><description>Na manhã de terça (5), em Parambu, os integrantes do programa Agente Jovem Ambiental (AJA) Uilane Lopes, Ana Laura Gonçalves, Ana Carla Gonçalves e Samuel Noronha realizaram palestra com o objetivo de levar a importância da arborização na comunidade Serra das Moças, em Parambu. Na sequência, foi realizado um plantio de mudas doadas pela Secretaria[...]</description></item><item><title>Ceará é o 1º Estado do Nordeste em Sustentabilidade Ambiental</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/06/ceara-e-o-1o-estado-do-nordeste-em-sustentabilidade-ambiental/</link><description>O Ceará é o 1o. Estado do Nordeste em Sustentabilidade Ambiental e o 12o. do Brasil neste quesito, segundo o Ranking de Competitividade dos Estados 2023. A pesquisa foi elaborada em 2023 pelo Centro de Liderança Pública (CPL) e busca orientar no planejamento, organização e execução de políticas públicas, com foco no bem estar social[...]</description></item><item><title>Sema e Semace presentes na reunião do Conselho Nacional do Meio Ambiente, em Brasília</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/06/sema-e-semace-presentes-na-reuniao-do-conselho-nacional-do-meio-ambiente-em-brasilia/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) do Ceará, Vilma Freire, e o superintendente da Semace, Carlos Alberto Mendes, participaram da 141ª Reunião Ordinária do Conselho Nacional de Meio Ambiente (Conama) que aconteceu nessa quarta (6), na sede do Ibama, em Brasília. A ministra do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Marina[...]</description></item><item><title>Sema realiza 1ª etapa do curso de Formação de Educadores Ambientais, em Juazeiro</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/05/sema-realiza-1a-etapa-do-curso-multiplicadores-em-educacao-ambiental-em-juazeiro/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), por meio da Coordenadoria de Educação Ambiental (Coeas), e em parceria com a Fundação Escola de Educação Ambiental Monsenhor Murilo de Sá Barreto, realizou, no período de 27 a 29 de fevereiro, na Biblioteca Pública Municipal Dr. Possidônio da Silva Bem, em Juazeiro do Norte,[...]</description></item><item><title>Sema realiza, em Camocim, curso de multiplicadores em educação ambiental</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/05/sema-realiza-em-camocim-curso-de-multiplicadores-em-educacao-ambiental/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), por meio da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), realizou, no período de 27 a 29 de fevereiro, em Camocim, o curso Multiplicadores em Educação Ambiental. Ministrada pelo educador ambiental da Coeas, Milton Alves, a capacitação teve como público-alvo os servidores de diversos[...]</description></item><item><title>SEMA realiza capacitação sobre combate aos incêndios florestais</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/05/sema-realiza-capacitacao-sobre-combate-aos-incendios-florestais/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) realizou, por meio do Programa de Prevenção, Monitoramento, Controle de Queimadas e Combate a Incêndios Florestais (Previna), nesta segunda (4), no Parque Estadual Botânico do Ceará, em Caucaia, oficina sobre combate a incêndios florestais. A atividade teve como finalidade capacitar gestores de Unidades de Conservação[...]</description></item></channel>
  
</rss>