<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.rs.gov.br/noticias</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Atualização da situação do abastecimento de energia elétrica, água e telefonia no RS - 19/1, 18h</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/atualizacao-da-situacao-do-abastecimento-de-energia-eletrica-agua-e-telefonia-no-rs-19-1-18h</link><description>O governo do Rio Grande do Sul iniciou, na sexta-feira (19/1), a divulgação da situação do abastecimento de água, energia elétrica e telefonia no Estado, após os temporais da noite de terça-feira (16/1). A atualização ocorre três vezes ao dia (8h, 12...</description></item><item><title>Atualização da situação do abastecimento de água, energia e telefonia no RS</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/atualizacao-da-situacao-do-abastecimento-de-agua-energia-e-telefonia-no-rs</link><description>O Governo do Rio Grande do Sul iniciou, nesta sexta-feira (19/1), a divulgação da situação do abastecimento de água, energia elétrica e telefonia no Estado, após os temporais da noite da última terça-feira (16/1). A atualização ocorrerá três vezes ao...</description></item><item><title>Governo passa a divulgar boletins sobre a situação do abastecimento de água, energia e telefonia no Estado</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/governo-passa-a-divulgar-boletins-sobre-a-situacao-do-abastecimento-de-agua-energia-e-telefonia-no-estado</link><description>O governo do Rio Grande do Sul inicia, nesta sexta-feira (19/1), a divulgação periódica da situação do abastecimento de água, energia elétrica e telefonia no Estado. O objetivo do boletim é ampliar a transparência e a comunicação com os cidadãos, após...</description></item><item><title>Parques Zoológico, Jardim Botânico e Itapuã têm alteração no funcionamento devido aos temporais</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/parques-zoologico-e-jardim-botanico-tem-alteracao-no-funcionamento-devido-aos-temporais</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) informa que, devido aos temporais que atingiram a Região Metropolitana de Porto Alegre na noite de terça-feira (16/01), os Parques Zoológico, Jardim Botânico e   Itapuã   têm  alteração no fun...</description></item><item><title>Aberto edital do Programa Voluntariado para atividades no Parque Estadual Delta do Jacuí</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/aberto-edital-do-programa-voluntariado-para-atividades-no-parque-estadual-delta-do-jacui</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) publicou, no Diário Oficial do Estado (DOE), o edital nº 01/2024, que seleciona voluntários para atuarem no Parque Estadual Delta do Jacuí  (PEDJ), localizado na Ilha da Pintada, em Porto Alegre. ...</description></item><item><title>Sema tem programação de ações de sensibilização ambiental no Operação Verão Total RS</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/assessoria-de-educacao-para-a-sustentabilidade-da-sema-integra-acoes-da-programacao-do-operacao-verao-total-do-estado</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura, por meio da Assessoria de Educação para a Sustentabilidade ( Assea ), integrará a Operação Verão Total 2023/2024 oferecendo atividades dentro da programação.    A Assea oferecerá ...</description></item><item><title>Sema abre consulta pública para a criação e reconhecimento de Reserva Particular do Patrimônio Natural Estadual</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-abre-consulta-publica-para-a-criacao-e-reconhecimento-de-reserva-particular-do-patrimonio-natural-estadual</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) , publicou no  Diário Oficial do Estado (DOE) , n a última quinta-feira (28/12) , a consulta pública da minuta do Projeto de Lei que cria a Reserva Particular do Patrimônio Natural ...</description></item><item><title>Publicado decreto estadual que regulamenta a Meliponicultura</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/publicado-decreto-estadual-que-regulamenta-a-meliponicultura</link><description>Foi realizado, nesta manhã (22/12), no gabinete da secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura, o ato oficial de entrega do decreto estadual  nº 57.372/2023, regulamentando a lei nº 14.763/2015, que dispõe sobre a criação, o comércio e o transpor...</description></item><item><title>Gabinete de Crise Climática realiza primeira reunião de alinhamento</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/gabinete-de-crise-climatica-realiza-primeira-reuniao-de-alinhamento</link><description>Integrantes do Gabinete de Crise Climática (GCC) instituído pelo governo do Estado participaram da primeira reunião de alinhamento nesta sexta-feira (22/12), na Secretaria de Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema). A ação integra as estratégias do   P...</description></item><item><title>Programa de voluntariado lança novo edital para ações relacionadas à flora do Estado</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/programa-de-voluntariado-lanca-novo-edital-para-acoes-relacionadas-a-flora-do-estado</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) lançou, nesta sexta-feira (22/12), o edital nº 5/2023, para seleção de voluntários para atuarem na Divisão de Flora. Os selecionados terão como foco o desenvolvimento de produtos de comunicação do P...</description></item></channel>
  
</rss>