<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Sema e SDA estão implementando Sistema Agroflorestal no viveiro do Adahil Barreto, no Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/11/sema-e-sda-estao-implementando-sistema-agroflorestal-no-viveiro-do-adahil-barreto-no-parque-do-coco/</link><description>Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), em parceria com a Secretaria do Desenvolvimento Agrário (SDA), implementam Sistema Agroflorestal (SAF) no viveiro da Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó. Trata-se de um projeto-piloto que está sendo desenvolvido pela técnica da SDA, Enésia Neta; pelo técnico Christopher Morais da Célula de Políticas[...]</description></item><item><title>Assesp promove oficina sobre elaboração de TR e ETP</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/11/assesp-promove-oficina-sobre-elaboracao-de-tr-e-etp/</link><description>Equipe da Assessoria Especial do Gabinete (Assesp), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), promove oficina sobre elaboração prática de Termo de Referência (TR) e Estudo Técnico Preliminar (ETP), conforme a “Nova Lei de Licitações”. A capacitação, ocorrida no último dia 9, no Auditório Sema, teve como público-alvo, colaboradores de diversas Coordenadorias[...]</description></item><item><title>FAA 2024: Canindé, em parceria com o Corpo de Bombeiros, capacita AJAs sobre prevenção e combate de incêndios florestais</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/11/faa-2024-caninde-em-parceria-com-o-corpo-de-bombeiros-capacita-ajas-sobre-prevencao-e-combate-de-incendios-florestais/</link><description>Em comemoração a Festa Anual das Árvores 2024 (FAA 2024) e seguindo o tema proposto pela Secretaria do Meio Ambiente e Mudanças do Clima (SEMA), a Prefeitura de Canindé realizou curso sobre combate aos incêndios florestais. A capacitação foi voltada aos integrantes do programa Agente Jovem Ambiental (AJA) e aconteceu na manhã do último dia[...]</description></item><item><title>SEMA CONVOCA SELECIONADOS DO CADASTRO RESERVA DOS AJAS</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/10/sema-convoca-selecionados-do-cadastro-reserva-dos-ajas-2/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) CONVOCA os Agentes Jovens Ambientais (AJAs) selecionados para o Cadastro de Reserva relativos ao Edital 02/2023 da lista abaixo a comparecerem, presencialmente, na sede de seus respectivos municípios, NO PERÍODO DE 15 A 19 DE ABRIL DE 2024, para assinarem o Termo de Adesão e[...]</description></item><item><title>SEMA se reúne com especialistas que avaliam plano de contingência para derramamento de óleo</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/10/sema-se-reune-com-especialistas-que-avaliam-plano-de-contingencia-para-derramamento-de-oleo/</link><description>Na manhã de segunda-feira (8), no auditório da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), especialistas reuniram-se para discutir o Plano de Contingência para Derramamento de Óleo (PCDO) na Zona Costeira do Ceará. A reunião teve como objetivo “a apresentação de um plano de ações, abordando as competências dos órgãos em relação à[...]</description></item><item><title>SEMA e Unimed Fortaleza: uma parceria benéfica para o meio ambiente e para a sociedade</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/08/sema-e-unimed-fortaleza-uma-parceria-benefica-para-o-meio-ambiente-e-para-a-sociedade/</link><description>Em 2024, a parceria entre a Secretaria de Meio Ambiente (SEMA) e a Unimed Fortaleza comemora oito anos de sucesso. Esta iniciativa, estabelecida por meio de um Acordo de Cooperação Técnica (ACT), faz parte do Programa Carbono Neutro da Unimed Fortaleza. O programa tem como objetivo plantar anualmente mudas de espécies nativas para compensar as[...]</description></item><item><title>Parque Estadual das Carnaúbas realiza primeira capacitação de condutores</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/08/parque-estadual-das-carnaubas-realiza-primeira-capacitacao-de-condutores/</link><description>Inovação e Segurança: a Gestão do Parque Estadual das Carnaúbas, em parceria com a Coordenação da Defesa Civil de Uruburetama, realizou, nos dias 5, 6 e 7 de abril, a primeira capacitação de condutores da UC. O evento contou com a participação de mais de 35 pessoas de diversas comunidades. Os alunos tiveram aulas teóricas[...]</description></item></channel>
  
</rss>