<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire, participa da abertura do Conexão ODS</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/19/secretaria-do-meio-ambiente-e-mudanca-do-clima-vilma-freire-participa-da-abertura-do-conexao-ods/</link><description>A titular, Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará (SEMA), participa na tarde desta quarta-feira (19), da abertura do Conexão ODS. O evento promovido pelo Pacto Global da ONU no Brasil em parceria com a Somos Um, organização do terceiro setor articuladora de negócios de impacto, sediada em Fortaleza.[...]</description></item><item><title>SEMA participa de webinários sobre gestão de praias no contexto da crise climática</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/19/sema-participa-de-webinarios-sobre-gestao-de-praias-no-contexto-da-crise-climatica/</link><description>As técnicas Wersângela Duavi e Aline Parente, da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), estão participando do “Webinários online - Gestão de Praias no contexto da crise climática”, iniciado nesta quinta-feira(19). Com programação prevista também para os dias 26 e 31 de outubro e dia 9[...]</description></item><item><title>Consulta Pública – Proposta de redefinição dos limites do Parque Estadual das Carnaúbas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/19/consulta-publica-proposta-de-redefinicao-dos-limites-do-parque-estadual-das-carnaubas/</link><description>Créditos das Fotos: Aquasis O Governo do estado do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), convida todos os interessados para participar das consultas públicas que têm por finalidade apresentar os estudos técnicos que subsidiaram a proposta de redefinição dos limites do Parque Estadual das Carnaúbas, em atendimento ao[...]</description></item><item><title>Previna e Bombeiros mobilizam esforços em operação para combater focos de incêndios</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/18/previna-e-bombeiros-mobilizam-esforcos-em-operacao-para-combater-focos-de-incendios/</link><description>Focos de incêndios de proporções relevantes registados entre o último sábado (14) e essa terça-feira (17), na Área de Proteção Ambiental (APA) do Rio Pacoti foram combatidos com sucesso. A operação foi comandada pelo Corpo de Bombeiros Militar do Ceará (CBMCE) com a participação de brigadistas do Comitê do Programa de Prevenção, Monitoramento, Controle de[...]</description></item><item><title>Técnica da SEMA será homenageada na Assembleia Legislativa</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/18/tecnica-da-sema-sera-homenageada-na-assembleia-legislativa/</link><description>A engenheira agrônoma, Viviane Gomes, integrante da equipe da Coordenadoria do Desenvolvimento Sustentável (Codes), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), será homenageada nesta quinta-feira (19), em sessão solene promovida pela Assembleia Legislativa do Ceará (ALCE), em alusão ao Dia do Engenheiro Agrônomo. A solenidade está programada para acontecer a partir das[...]</description></item><item><title>SEMA participa do Encontro Anual de Gestão na Seplag</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/18/sema-participa-do-encontro-anual-de-gestao-na-seplag/</link><description>A titular, Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará (SEMA), participa na manhã desta quarta-feira (18), do Encontro Anual de Gestão, que acontece no Auditório da Pasta, no Centro Administrativo Governador Virgílio Távora. Promovido pela Secretaria de Planejamento e Gestão (Seplag), conta com a participação da vice-governadora do Ceará,[...]</description></item><item><title>Integrantes da A3P – SEMA reunidos para mais uma reunião de planejamento</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/17/integrantes-da-a3p-sema-reunidos-para-mais-uma-reuniao-de-planejamento/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) realizou, na tarde desta terça-feira (17), reunião com os integrantes do grupo da Agenda Ambiental na Administração Pública (A3P), no âmbito da SEMA. O encontro, ocorrido no auditório da Secretaria, teve como objetivo, monitorar o planejamento dos projetos que estão sendo desenvolvidos e que serão[...]</description></item></channel>
  
</rss>