<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Na COP 28, SEMA e Semace visitam o Solar Inovattion Center, com Pacto Global da ONU</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/07/na-cop-28-sema-e-semace-visitam-o-solar-inovattion-center-com-pacto-global-da-onu/</link><description>No dia 7 de dezembro, em meio às atividades da COP 28, a secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) do Ceará, Vilma Freire, e o superintendente da Semace, Carlos Alberto Mendes, visitaram o Solar Inovattion Center - um hub global pioneiro em inovação e produção de energia limpa e sustentável, na companhia[...]</description></item><item><title>Estudo de impacto ambiental da planta de produção de Hidrogênio Verde no Pecém é apresentado em audiência pública</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/06/estudo-de-impacto-ambiental-da-planta-de-producao-de-hidrogenio-verde-no-pecem-e-apresentado-em-audiencia-publica/</link><description>A Superintendência Estadual do Meio Ambiente (Semace) conduziu nesta quarta-feira (06), audiência pública para apresentar o Estudo de Impacto Ambiental e Relatório (EIA/Rima) do projeto de uma usina de hidrogênio verde (H2V Pecém), que será instalada na Zona de Processamento e Exportação II do Complexo Industrial e Portuário do Pecém, no município de Caucaia. A[...]</description></item><item><title>Em Dubai, SEMA e Semace participam de reunião e visita à sede da operadora portuária DP World</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/06/em-dubai-sema-e-semace-participam-de-reuniao-e-visita-a-sede-da-operadora-portuaria-dp-world/</link><description>A titular da Secretaria de Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) do Ceará, Vilma Freire, e o superintendente da Semace, Carlos Alberto Mendes, acompanhados da assessora técnica da SEMA, Tayná Lemos, realizaram visita técnica à sede da DP Word, no maior Porto de Dubai e uma das maiores operadoras portuárias do mundo, na tarde[...]</description></item><item><title>Fortaleza recebe nesta quinta (7) e sexta (8), a edição Ceará da Caravana Federativa</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/05/fortaleza-recebe-nesta-quinta-7-e-sexta-8-a-edicao-ceara-da-caravana-federativa/</link><description>O Ceará recebe a 6a edição da Caravana Federativa, dias 7 e 8 de dezembro, no Centro de Eventos do Ceará, em Fortaleza. A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) participa do evento promovido pela Secretaria de Relações Institucionais da Presidência da República, que busca proporcionar um ambiente único para fortalecer a[...]</description></item><item><title>Sema participa de reunião de planejamento para o Plano Estadual da Primeira Infância</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/04/sema-participa-de-reuniao-de-planejamento-para-o-plano-estadual-da-primeira-infancia/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) participou da reunião de planejamento para a elaboração do Plano Estadual da Primeira Infância, no último 30 de novembro, Biblioteca Pública do Estado do Ceará (BECE). De acordo com o técnico Christopher Morais, da Coordenadoria de Biodiversidade (Cobio) que participou do encontro, o “plano busca[...]</description></item><item><title>Sema participa da reunião da Câmara Setorial da Economia do Mar e do Simpósio Athēná de Esportes Náuticos e Cultura Oceânica</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/04/sema-participa-da-reuniao-da-camara-setorial-da-economia-do-mar-e-do-simposio-athena-de-esportes-nauticos-e-cultura-oceanica/</link><description>Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) presente na reunião da Câmara Setorial da Economia do Mar, ocorrida no âmbito do Simpósio Athēná de Esportes Náuticos e Cultura Oceânica, no Iate Clube Fortaleza, no último dia 30 de novembro. O orientador Wanderley Guimarães, da Célula de Gestão Territorial (Ceget) e a técnica, Aline[...]</description></item><item><title>Natal sem fome: você doa um brinquedo e a Sema lhe entrega uma muda de árvore</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/04/natal-sem-fome-voce-doa-um-brinquedo-e-a-sema-lhe-entrega-uma-muda-de-arvore/</link><description>Durante esta semana e na próxima, a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) troca mudas de espécies nativas por um brinquedo. A ação da SEMA apoia o “Natal Ceará Sem Fome”, coordenado pelo Gabinete da Primeira-Dama do Estado do Ceará . A meta é arrecadar 30 mil brinquedos para distribuir com crianças[...]</description></item></channel>
  
</rss>