<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA participa do jantar oferecido aos integrantes da reunião do G20 no Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/25/sema-participa-do-jantar-oferecido-aos-integrantes-da-reuniao-do-g20-no-ceara/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará, Vilma Freire, esteve presente no jantar oferecido pela Fecomércio, Sesc e Senac Ceará para a comitiva do G20. Entre as autoridades, o ministro do Trabalho, Luiz Marinho; o presidente da Fecomércio, Luís Gastão; e a secretária de Relações Internacionais do governo do Ceará, Roseane[...]</description></item><item><title>Titular da Sema visita área na Serra de Maranguape</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/25/titular-da-sema-visita-area-na-serra-de-maranguape/</link><description>Cumprindo agenda nesta tarde, dia 25 de julho, em Maranguape, a titular da SEMA, Vilma Freire, em companhia do secretário executivo Fernando Bezerra, do superintendente da Semace Carlos Alberto Mendes, e do Secretário Municipal do Meio Ambiente, Marcus Carvalho, visitou área na Serra de Maranguape que poderá vir a ser uma Reserva Particular do Patrimônio[...]</description></item><item><title>AJAs de Catunda participam de oficina sobre primeiros socorros com o SAMU</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/25/ajas-de-catunda-participam-de-oficina-sobre-primeiros-socorros-com-o-samu/</link><description>O Programa Agente Jovem Ambiental (AJA), em parceria com o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU), realizou a terceira oficina de primeiros socorros para os agentes jovens ambientais (AJAs) integrantes do programa, que atuam no município de Catunda. O evento ocorreu na manhã desta quinta-feira (25), no auditório da Escola Ensino Fundamental São Zacarias.[...]</description></item><item><title>SEMA participa da 125a Reunião Ordinária da Câmara Setorial do Turismo &amp; Eventos do Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/24/sema-participa-da-125a-reuniao-ordinaria-da-camara-setorial-do-turismo-eventos-do-ceara/</link><description>Nesta manhã de quarta-feira (24), o secretário executivo, Fernando Bezerra, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), participou da 125a Reunião Ordinária da Câmara Setorial do Turismo &amp; Eventos do Ceará, instituída pela Agência de Desenvolvimento do Ceará (Adece). O evento ocorreu na sede da Adece, no Centro de Eventos do Ceará.[...]</description></item><item><title>Titular da SEMA dialoga com delegados da DPMA sobre segurança nas UCs estaduais</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/24/titular-da-sema-dialoga-com-delegados-da-dpma-sobre-seguranca-nas-ucs-estaduais/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), Vilma Freire, se reuniu na manhã desta quarta-feira (24) com o Delegado titular da Wilson Campelo, da Delegacia de Proteção ao Meio Ambiente (DPMA) da Polícia Civil do Estado do Ceará (PCCE). Na pauta, a discussão sobre ações para reprimir eventuais crimes ambientais[...]</description></item><item><title>SEMA participa da solenidade de entrega do Selo ESG-FIEC para três empresas do setor têxtil</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/24/sema-participa-da-solenidade-de-entrega-do-selo-esg-fiec-para-tres-empresas-do-setor-textil/</link><description>Na manhã desta quarta-feira (24), a titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), Vilma Freire, participou da solenidade de entrega do Selo ESG-FIEC para três empresas do ramo têxtil, a Jaguaruana Textil Ltda. (Jaguatextil), a Multicor Indústria Têxtil Ltda. e Beneficiamento Textil Ltda. (Benatextil). O evento ocorrido na Casa da Indústria,[...]</description></item><item><title>SEMA e Centec elaboram curso de capacitação para os AJAs</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/23/sema-e-centec-elaboram-curso-de-capacitacao-para-os-ajas/</link><description>A titular Vima Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), recebeu na tarde desta terça-feira (23), o diretor presidente do Instituto Centro de Ensino Tecnológico (Centec), Acrísio Sena. Na pauta, a capacitação dos Agentes Jovens Ambientais na modalidade formação inicial e continuada. Trata-se de um curso de qualificação profissional de 60[...]</description></item></channel>
  
</rss>