<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA participa do 10° Encontro Participativo e Regionalizado da Região do Centro-Sul</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/11/sema-participa-do-10-encontro-participativo-e-regionalizado-da-regiao-do-centro-sul/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) participou de mais um evento do Plano Plurianual - PPA 2024-2027. Dessa vez, do 10° Encontro Participativo e Regionalizado da Região do Centro-Sul, ocorrido nesta terça -feira (11), na Escola Estadual de Educação Profissional - EEEP Deputado José Walfrido Monteiro, no município de Icó. O[...]</description></item><item><title>Metrofor assina com SEMA e Socrelp compromisso com a Coleta Seletiva Solidária</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/11/metrofor-assina-com-sema-e-socrelp-compromisso-com-a-coleta-seletiva-solidaria/</link><description>A Companhia Cearense de Transportes Metropolitanos (Metrofor) assinou, na manhã desta terça-feira (11), o Termo de Compromisso para implantação da Coleta Seletiva Solidária, que determina a destinação dos resíduos sólidos à Sociedade Comunitária de Reciclagem do Pirambu (Socrelp). O ato de assinatura contou com a participação do  secretário executivo, Gustavo Vicentino, de Planejamento e Gestão[...]</description></item><item><title>Conselho Gestor da APA do Maciço de Baturité se reúne no Sítio Cocão</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/10/conselho-gestor-da-apa-do-macico-de-baturite-se-reune-no-sitio-cocao/</link><description>Na última sexta (7), na sede da APA do Maciço de Baturité, no Sítio Cocão, houve reunião do Conselho Gestor da Área de Proteção Ambiental (APA) do Maciço de Baturité, após intervalo de quase um ano. Participaram o secretário executivo da SEMA, Fernando Bezerra, e o gestor da APA Wlademir Gonzaga, além de 20 membros[...]</description></item><item><title>SEMA participa de atividades do PPA participativo em quatro municípios</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/10/sema-participa-de-atividades-do-ppa-participativo-em-quatro-municipios/</link><description>A técnica da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Aline Parente – Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes) – e a gestora da Área de Proteção Ambiental (APA) da Serra da Aratanha, Mara Silva, participaram, no período de 4 a 7 de julho, dos trabalhos das Oficinas PPA (Plano Plurianual) de elaboração das[...]</description></item><item><title>Secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará, Vilma Freire, presente na entrega do Selo ESG-FIEC</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/10/secretaria-do-meio-ambiente-e-mudanca-do-clima-do-ceara-vilma-freire-presente-na-entrega-do-selo-esg-fiec/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará, Vilma Freire, participou do evento realizado na manhã desta segunda (10), na sede da Fiec, ao lado da primeira-dama do Estado, Lia Freitas; e do presidente da entidade, Ricardo Cavalcante. Na oportunidade, foi entregue o Selo ESG-FIEC para três empresas que têm se destacado[...]</description></item><item><title>Curso de Formação dos AJAs tem início próxima segunda</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/07/curso-de-formacao-dos-ajas-tem-inicio-proxima-segunda/</link><description>A partir da próxima segunda-feira (10), os Agentes Jovens Ambientais (AJAs) darão início aos oito módulos do Curso de Formação. O Curso para o Programa AJA tem como objetivo capacitar os seus integrantes para atuarem como agentes de educação ambiental em seus territórios. Serão realizadas 8 aulas online, complementadas com conteúdo exclusivo na plataforma digital,[...]</description></item><item><title>Complexo Ambiental e Gastronômico da Sabiaguaba comemora um ano de preservação ambiental e integração com o Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/06/complexo-ambiental-e-gastronomico-da-sabiaguaba-comemora-um-ano-de-preservacao-ambiental-e-integracao-com-o-parque-do-coco/</link><description>A festa foi de todos que fazem o dia a dia do equipamento: permissionários, Associação dos Empresários Permissionários do Polo Gastronômico da Sabiaguaba, SEMA, IDM, colaboradores, clientes, população e parceiros  Uma festa para celebrar um ano que o Complexo Ambiental e Gastronômico da Sabiaguaba reúne Gastronomia tradicional, Ecoturismo e Cultura na região. Nesta quinta-feira (06.07)[...]</description></item></channel>
  
</rss>