<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Superintendente do Ibama-CE vai ao Maciço e conversa com parceiros sobre educação ambiental</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/07/superintendente-do-ibama-ce-vai-ao-macico-e-conversa-com-parceiros-sobre-educacao-ambiental/</link><description>Na manhã desta terça-feira (6), o superintendente do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama), no Ceará, Deodato Ramalho, visitou a Unidade de Conservação (UC) estadual, Área de Proteção Ambiental (APA) da Serra de Baturité, em Pacoti. Ele foi recebido pelo Secretário Executivo, Fernando Bezerra, da Secretaria do Meio Ambiente e[...]</description></item><item><title>Carnaval no Complexo da Sabiaguaba: Cultura, Natureza e Diversão para Todas as Idades</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/07/carnaval-no-complexo-da-sabiaguaba-cultura-natureza-e-diversao-para-todas-as-idades/</link><description>Aqui a alegria da festa abraça as famílias O Complexo Ambiental e Gastronômico da Sabiaguaba, equipamento da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima gerido pelo Instituto Dragão do Mar, convida toda a família para um Carnaval inesquecível! De 10 a 13 de fevereiro, a folia vai tomar conta do espaço com uma programação[...]</description></item><item><title>Confira as ações ambientais do 25° Festival Jazz &amp; Blues</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/07/confira-as-acoes-ambientais-do-25-festival-jazz-blues/</link><description>Realizado de 10 a 13 de fevereiro de 2024, em Guaramiranga, o festival tem também, em sua programação, shows, oficinas bate-papo com artistas e ações formativas   Anualmente o Festival Jazz &amp; Blues traz a sustentabilidade em suas ações, convidando o público a conhecer e zelar pela exuberante biodiversidade que existe no Maciço de  Baturité,[...]</description></item><item><title>Na Romaria das Candeias teve muita fé e educação ambiental</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/06/na-romaria-das-candeias-teve-muita-fe-e-educacao-ambiental/</link><description>Com a tradicional Procissão das Luzes, terminou, em Juazeiro do Norte, no último dia 2 de fevereiro, a Romaria de Nossa Senhora das Candeias. Os romeiros que lotaram as ruas da cidade e que vivenciaram um momento de fé também tiveram um um momento de conscientização ambiental. A Unidade de Conservação (UC) estadual, Área de[...]</description></item><item><title>Pesquisa aponta que 81% dos brasileiros adotam hábitos sustentáveis</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/05/pesquisa-aponta-que-81-dos-brasileiros-adotam-habitos-sustentaveis/</link><description>Os brasileiros têm adotado ações relacionadas à conservação do meio ambiente no dia a dia, embora ainda haja espaço para expansão do consumo sustentável. Pesquisa da Confederação Nacional da Indústria (CNI) revela que 81% adotam hábitos sustentáveis sempre ou na maioria das vezes. Em 2022, eram 74%. Nos últimos seis meses, 73% evitaram desperdício de[...]</description></item><item><title>SEMA presente na inauguração do aterro sanitário de Baturité</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/02/sema-presente-na-inauguracao-do-aterro-sanitario-de-baturite/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará (SEMA), Vilma Freire, esteve presente, na tarde desta sexta (2) no evento de inauguração do Aterro Sanitário de Baturité. Ao lado dela, o prefeito Hérberlh Mota, de Baturité; o superintendente da Semace, Carlos Alberto Mendes; e o deputado federal Eduardo Bismark, além de vereadores,[...]</description></item><item><title>Grupo Técnico recomenda que comunidade não transite na área do incêndio no Parque do Cocó. Trilhas continuam fechadas.</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/02/grupo-tecnico-recomenda-que-comunidade-nao-transite-na-area-do-incendio-no-parque-do-coco-trilhas-continuam-fechadas/</link><description>O Grupo Técnico de Trabalho (GT) criado pela Secretaria de Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) para avaliar os impactos causados pelo incêndio no Parque Ecológico do Cocó, informa à sociedade que é importante manter a integridade da área uma vez que a tomada de dados ainda está sendo feita. Segundo Luís Ernesto Arruda[...]</description></item></channel>
  
</rss>