<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA entrega plano de manejo da APA do Rio Pacoti ao Conselho Gestor</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/11/sema-entrega-plano-de-manejo-da-apa-do-rio-pacoti-ao-conselho-gestor/</link><description>Nesta segunda-feira (11), na sala 118, do edifício-sede, da  Fundação FioCruz-Ceará, a Secretaria o Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) apresentou o Plano de Manejo da Área de Proteção Ambiental (APA) do Rio Pacoti aos integrantes do  Conselho Gestor da Unidade de Conservação (UC) estadual. Na ocasião, o  Professor Jáder de Oliveira Santos, integrante[...]</description></item><item><title>Ambiental Ceará e Banco do Nordeste assinam contrato de R$ 556 milhões para financiar obras de saneamento para cearenses</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/11/ambiental-ceara-e-banco-do-nordeste-assinam-contrato-de-r-556-milhoes-para-financiar-obras-de-saneamento-para-cearenses/</link><description>   Os recursos serão utilizados em 17 das 24 cidades onde a Ambiental Ceará atua no estado Mais qualidade de vida para os cearenses. Um contrato de financiamento assinado, nesta segunda-feira (11), entre a Ambiental Ceará e o Banco do Nordeste vai garantir R$ 556 milhões para operação e obras de infraestrutura de esgotamento sanitário[...]</description></item><item><title>Seplag assina termo de compromisso com a Sema para adoção da Coleta Seletiva Solidária</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/11/seplag-assina-termo-de-compromisso-com-a-sema-para-adocao-da-coleta-seletiva-solidaria/</link><description>A Secretaria do Planejamento e Gestão (Seplag) assina, na próxima quarta-feira (13), termo de compromisso, junto à Secretaria de Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), para a adoção do Coleta Seletiva Solidária. Participam da assinatura do termo, as secretárias do Planejamento e Gestão, Sandra Machado; de Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire[...]</description></item><item><title>Finalizado em General Sampaio, o Curso de Multiplicadores em Educação Ambiental</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/08/finalizado-em-general-sampaio-o-curso-de-multiplicadores-em-educacao-ambiental/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) realizou nesta quinta-feira (7), na EEEP Roberto Mesquita, em General Sampaio, a segunda etapa do Curso de Multiplicadores em Educação Ambiental. Com 60 horas aulas, foi ministrado pelo educador ambiental Genario Azevedo, da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), com o apoio da[...]</description></item><item><title>Cerca de 500 pessoas passaram pelo estande da SEMA durante a Caravana Federativa</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/08/cerca-de-500-pessoas-passaram-pelo-estande-da-sema-durante-a-caravana-federativa/</link><description>Terminou com sucesso, a participação da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) na Caravana Federativa Ceará, no Centro de Eventos, em Fortaleza. “Pelo menos, umas 500 pessoas passaram pelo nosso estande”, informou a equipe que trabalhou no receptivo da Secretaria, para atendimento ao público. “O estande da SEMA foi um excelente espaço[...]</description></item><item><title>SEMA participa da solenidade de abertura da Caravana Federativa no Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/08/sema-participa-da-solenidade-de-abertura-da-caravana-federativa-no-ceara/</link><description>O secretário executivo de Planejamento e Gestão Interna, Gustavo Vicentino, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), representou a titular Vilma Freire, da SEMA, na solenidade de abertura da Caravana Federativa Ceará, na tarde desta quinta-feira (7), no Centro de Eventos, em Fortaleza. O evento contou com a participação do ministro das[...]</description></item><item><title>Campanha “Troque um brinquedo por uma árvore” continua neste domingo no Viva o Parque</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/08/campanha-troque-um-brinquedo-por-uma-arvore-continua-neste-domingo-no-viva-o-parque/</link><description>Em apoio ao “Natal Ceará Sem Fome”, uma ação coordenada pelo Gabinete da Primeira Dama do Estado do Ceará, a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) continua, na manhã deste domingo (10), durante as atividades do programa Viva o Parque (VoP), a campanha “Troque um brinquedo por uma árvore”. A meta é[...]</description></item></channel>
  
</rss>