<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Na Romaria das Candeias teve muita fé e educação ambiental</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/06/na-romaria-das-candeias-teve-muita-fe-e-educacao-ambiental/</link><description>Com a tradicional Procissão das Luzes, terminou, em Juazeiro do Norte, no último dia 2 de fevereiro, a Romaria de Nossa Senhora das Candeias. Os romeiros que lotaram as ruas da cidade e que vivenciaram um momento de fé também tiveram um um momento de conscientização ambiental. A Unidade de Conservação (UC) estadual, Área de[...]</description></item><item><title>Pesquisa aponta que 81% dos brasileiros adotam hábitos sustentáveis</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/05/pesquisa-aponta-que-81-dos-brasileiros-adotam-habitos-sustentaveis/</link><description>Os brasileiros têm adotado ações relacionadas à conservação do meio ambiente no dia a dia, embora ainda haja espaço para expansão do consumo sustentável. Pesquisa da Confederação Nacional da Indústria (CNI) revela que 81% adotam hábitos sustentáveis sempre ou na maioria das vezes. Em 2022, eram 74%. Nos últimos seis meses, 73% evitaram desperdício de[...]</description></item><item><title>SEMA presente na inauguração do aterro sanitário de Baturité</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/02/sema-presente-na-inauguracao-do-aterro-sanitario-de-baturite/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará (SEMA), Vilma Freire, esteve presente, na tarde desta sexta (2) no evento de inauguração do Aterro Sanitário de Baturité. Ao lado dela, o prefeito Hérberlh Mota, de Baturité; o superintendente da Semace, Carlos Alberto Mendes; e o deputado federal Eduardo Bismark, além de vereadores,[...]</description></item><item><title>Grupo Técnico recomenda que comunidade não transite na área do incêndio no Parque do Cocó. Trilhas continuam fechadas.</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/02/grupo-tecnico-recomenda-que-comunidade-nao-transite-na-area-do-incendio-no-parque-do-coco-trilhas-continuam-fechadas/</link><description>O Grupo Técnico de Trabalho (GT) criado pela Secretaria de Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) para avaliar os impactos causados pelo incêndio no Parque Ecológico do Cocó, informa à sociedade que é importante manter a integridade da área uma vez que a tomada de dados ainda está sendo feita. Segundo Luís Ernesto Arruda[...]</description></item><item><title>SEMA realiza abertura da SIPAT e presta homenagem aos brigadistas florestais que combateram o fogo no Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/02/sema-realiza-abertura-da-sipat-e-presta-homenagem-aos-brigadistas-florestais-que-combateram-o-fogo-no-coco/</link><description>Na manhã desta sexta-feira (2), a titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, abriu oficialmente os trabalhos da Semana Interna de Prevenção de Acidentes de Trabalho (SIPAT/Sema-Agropolos) com a apresentação dos cipeiros Valdiana Furtado e Dyogo Sales, colaboradores da Sema. O evento contou com a participação da primeira-dama da[...]</description></item><item><title>“Carta de Natal” é compromisso do Consórcio Nordeste com o combate aos efeitos das mudanças climáticas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/02/carta-de-natal-e-compromisso-do-consorcio-nordeste-com-o-combate-aos-efeitos-das-mudancas-climaticas/</link><description>Durante a Assembleia Geral do Consórcio Interestadual de Desenvolvimento Sustentável do Nordeste (Consórcio Nordeste), realizada em Natal, na quarta-feira (31), os governadores assinaram documento no qual são elencados os desafios comuns que todos os estados integrantes do grupo terão de lidar pelos próximos anos e as articulações necessárias para que medidas sejam implementadas. Os reflexos[...]</description></item><item><title>98ª edição da Feira Agroecológica terá pré-carnaval neste sábado, no Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/02/98a-edicao-da-feira-agroecologica-tera-pre-carnaval-neste-sabado-no-parque-do-coco/</link><description>A Feira Agroecológica no Parque vai ter pré-carnaval, com a animação das marchinhas do grupo musical Acordes para Recordar, da Unidade Prisional Irmã Imelda Lima Pontes. A 98ª edição da Feira Agroecológica traz alimentos fresquinhos, direto da agricultura familiar do Ceará neste sábado (3), de 7h às 12h, na área Adahil Barreto do Parque Estadual[...]</description></item></channel>
  
</rss>