<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Governo do Ceará vai selecionar 1.100 jovens para o Programa Agente Jovem Ambiental</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/03/governo-do-ceara-vai-selecionar-1-100-jovens-para-o-programa-agente-jovem-ambiental/</link><description>Larissa Falcão - Ascom Casa Civil - Texto Hiane Braun/Casa Civil - Foto A convocação estará disponível a partir do dia 15 de abril, no site e redes sociais da Sema O governador Elmano de Freitas anunciou, nesta quarta-feira (3), por meio das redes sociais, que o Programa Agente Jovem Ambiental (AJA), desenvolvido pela Secretaria do Meio[...]</description></item><item><title>Parque Estadual das Águas realiza atividades alusivas à FAA 2024</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/03/parque-estadual-das-aguas-realiza-atividades-alusivas-a-faa-2024/</link><description>A gestão da Unidade de Conservação (UC), Parque Estadual das Águas, realizou diversas atividades alusivas à Festa Anual das Árvores 2024 (FAA 2024). As ações ocorreram nesta terça-feira (2) e contou com a parceria do Colégio Piamarta, da Companhia de Gestão dos Recursos Hídricos (Cogehr), da Secretaria do Meio Ambiente de Itaitinga, com a participação[...]</description></item><item><title>SEMA, pesquisadores do Cientista Chefe e parceiros reuniram-se para discutir Plano de Contingência de Erosão Costeira</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/03/sema-pesquisadores-do-cientista-chefe-e-parceiros-reuniram-se-para-discutir-plano-de-contingencia-de-erosao-costeira/</link><description>Técnicos da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), pesquisadores do Programa Cientista Chefe Meio Ambiente SEMA/Funcap (PCCMA) e parceiros reuniram-se na manhã desta terça-feira (2), no auditório da SEMA. Na pauta do encontro, a apresentação do sumário, do fluxograma e do planejamento das ações do Plano de Contingência de Erosão Costeira no[...]</description></item><item><title>SEMA participa da solenidade de lançamento do projeto Cílios do Jaguaribe, em Iguatu</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/02/sema-participa-da-solenidade-de-lancamento-do-projeto-cilios-do-jaguaribe-em-iguatu/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) participa, na manhã desta terça-feira (2), da solenidade de Lançamento do Projeto Cílios do Jaguaribe, no auditório do Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Ceará (IFCE), em Iguatu. O secretário executivo de Planejamento e Gestão, Gustavo Vicentino, representou a SEMA no evento que[...]</description></item><item><title>Apresentação do plano de restauração do Parque do Cocó e encerramento da Festa Anual das Árvores</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/02/dia-13-no-parque-do-coco-acontece-a-solenidade-comemorativa-a-festa-anual-das-arvores-com-a-presenca-do-governador-elmano/</link><description>O Governo do Estado do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), realiza a FESTA ANUAL DAS ÁRVORES 2024 (FAA). Em parceria com municípios cearenses, organizações do Terceiro Setor, universidades, escolas, movimentos ambientalistas e entidades privadas, estão sendo realizadas diversas ações em todo o território cearense, com o objetivo[...]</description></item><item><title>SEMA e InpEv avançam nas discussões sobre Logística Reversa de embalagens para agrotóxicos</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/02/sema-e-inpev-avancam-nas-discussoes-sobre-logistica-reversa-de-embalagens-para-agrotoxicos/</link><description>O sistema de Logística Reversa Campo Limpo foi tema da reunião entre a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) e o Instituto Nacional de Processamento de Embalagens Vazias ( InpEV). Participaram do encontro, ocorrido na manhã do último dia 27, no auditório da Sema, o secretário executivo, Fernando Bezerra, o coordenador Welington[...]</description></item><item><title>Rio Jaguaribe receberá projeto de reflorestamento</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/02/rio-jaguaribe-recebera-projeto-de-reflorestamento/</link><description>O Governo do Estado do Ceará, através da Secretaria de Recursos Hídricos e da Secretaria de Meio Ambiente, lança nesta terça-feira (02) o Projeto Cílios do Jaguaribe. O evento ocorre no IFCE de Iguatu, no dia às 09h e marca o maior projeto de florestamento, reflorestamento e educação ambiental da Bacia Hidrográfica do Rio Jaguaribe.[...]</description></item></channel>
  
</rss>