<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Evento celebra 21 anos do Monumento Natural os Monólitos de Quixadá</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/23/evento-celebra-21-anos-do-monumento-natural-os-monolitos-de-quixada/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) realiza solenidade de celebração dos 21 Anos da Criação da Unidade de Conservação Estadual Monumento Natural (MONA) Os Monólitos de Quixadá, no dia 25 de outubro, às 8h30, no Auditório do Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Ceará (IFCE) - Campus Quixadá (Av.[...]</description></item><item><title>Sema participa da 113° Reunião do Conselho Estadual de Desenvolvimento Rural Sustentável - CEDR</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/23/sema-participa-da-113-reuniao-do-conselho-estadual-de-desenvolvimento-rural-sustentavel-cedr/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) participou da 113° Reunião do Conselho Estadual de Desenvolvimento Rural Sustentável (CEDR), na Secretaria de Desenvolvimento Agrário (SDA). Durante o evento, ocorrido no último dia 19 , o orientador Wanderley Guimarães, da Célula de Gestão Territorial (Ceget), da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes/SEMA), ministrou palestra[...]</description></item><item><title>Técnica da SEMA ministra palestra sobre mudança climática em evento de SIPAT-MA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/23/tecnica-da-sema-ministra-palestra-sobre-mudanca-climatica-em-evento-de-sipat-ma/</link><description>A técnica, Aline Parente, da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), ministrou palestra sobre Mudanças Climáticas, no último dia 20 de outubro, na Semana Interna de Prevenção de Acidentes no Trabalho e Meio Ambiente (SIPAT-MA). O evento, promovido pela empresa EVC Industrial Ltda. (Vonixx), teve como[...]</description></item><item><title>SEMA presente no movimento Vem Pra ALECE</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/22/sema-presente-no-movimento-vem-pra-alece/</link><description>Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) do Ceará presente no evento Vem Pra ALECE, por meio da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), na manhã deste domingo (22). Muito serviço de qualidade gratuito para a população. A SEMA fez distribuição de mudas e atividades de educação ambiental.</description></item><item><title>SEMA recebe representantes de Unidades de Conservação Marinhas e Costeiras do Brasil em Oficina de Planejamento do Projeto GEF-Mar, do Ministério do Meio Ambiente</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/21/sema-recebe-representantes-de-unidades-de-conservacao-marinhas-e-costeiras-do-brasil-em-oficina-de-planejamento-do-projeto-gef-mar-do-ministerio-do-meio-ambiente/</link><description>No dia 24/10, a partir das 13h30, a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) do Ceará receberá participantes da Oficina de Planejamento Integrada dos Projetos GEF-Mar 1 e 2 e pescadores e marisqueiras da Colônia Z-8 para visita técnica ao Centro de Visitantes do Parque Estadual Marinho da Pedra da Risca do[...]</description></item><item><title>Sábado é dia de comprar produtos orgânicos na feira do Adahil</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/20/sabado-e-dia-de-comprar-produtos-organicos-na-feira-do-adahil/</link><description>Neste sábado (21), a Feira Agroecológica na Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó ocorrerá normalmente. Entre 7h e 12h, uma variedade de mais de 40 tipos de produtos serão comercializados na Unidade de Conservação (UC) estadual. São itens certificados e vindos diretamente da agricultura familiar para a mesa do consumidor cearense. Além disso,[...]</description></item><item><title>Domingo (22) é mais um dia de Viva o Parque para você e sua família</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/20/106107/</link><description>No próximo domingo (22), o Viva o Parque, do Governo do Ceará, continua com as suas inúmeras atividades voltadas para todos os visitantes. O projeto acontece nas Unidades de Conservação (UCs) estaduais, é uma opção gratuita de lazer para a família. Ele ocorre simultaneamente no Parque Estadual do Cocó, na Área de Relevante Interesse Ecológico[...]</description></item></channel>
  
</rss>