<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Sema participa de simpósio sobre política regional de resíduos sólidos, em Baturité</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/08/01/sema-participa-de-simposio-sobre-politica-regional-de-residuos-solidos-em-baturite/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) participou nesta quarta-feira (31), em um espaço gourmet, no Centro de Baturité, do 1o Simpósio Desenvolvimento Sustentável do Maciço do Baturité, que teve como tema central a “Política Regional de Resíduos sólidos. A coordenadora de Desenvolvimento Sustentável da Sema, Mônica Simioni, representou o secretário executivo[...]</description></item><item><title>Sema e Agace discutem políticas públicas que tratam do resíduos sólidos e dos consórcios</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/08/01/sema-e-agace-discutem-politicas-publicas-que-tratam-do-residuos-solidos-e-dos-consorcios/</link><description>A coordenadora de Desenvolvimento Sustentável, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Mônica Simioni, recebeu na última terça-feira, dia 30 de julho, o vice-presidente, André Wirtzbiki, da Associação das Gestões Ambientais Locais do Estado do Ceará (Agace). De acordo com a coordenadora, na pauta do encontro, “questões de suma importância para a[...]</description></item><item><title>Coema discute e aprova terceira planta de hidrogênio verde do Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/08/01/coema-discute-e-aprova-terceira-planta-de-hidrogenio-verde-do-ceara/</link><description>Na véspera da visita do presidente Lula da Silva (PT) ao Ceará, para sancionar nesta sexta-feira (2), a Lei do Hidrogênio Verde (H2V), o Conselho Estadual do Meio Ambiente (Coema) aprovou o projeto de geração de hidrogênio verde (H2V) da Qr Brasil durante a 318ª Reunião Ordinária, que ocorreu nesta quinta-feira (1), no auditório da[...]</description></item><item><title>COMUNICADO AJA – LISTA DOS BENEFICIÁRIOS DESLIGADOS (JULHO 2024)</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/08/01/comunicado-aja-lista-dos-beneficiarios-desligados-julho-2024/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) comunica que os participantes do Programa Agente Jovem Ambiental, abaixo listados, estão DESLIGADOS DEFINITIVAMENTE do Programa AJA. – LISTA DOS BENEFICIÁRIOS DESLIGADOS SUPORTE AO AJA O Programa AJA conta com suporte técnico através dos seguintes canais: – Fones: (85) 3108 2778 ou (85) 3108 2779 (segunda[...]</description></item><item><title>Férias no Parque terá 4ª edição neste domingo, no Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/08/01/ferias-no-parque-tera-4a-edicao-neste-domingo-no-coco/</link><description>Uma programação especial lhe espera neste domingo, 4 de agosto, no Parque Estadual do Cocó, quando acontece a quarta e última edição, dessa temporada, do “Férias no Parque”. O projeto do Governo do Estado, realizado pela Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), com apoio da Fecomércio, do SESC e da Ambiental Ceará,[...]</description></item><item><title>AJAs de Redenção implantaram jardim sensorial e horta comunitária</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/08/01/ajas-de-redencao-implantaram-jardim-sensorial-e-horta-comunitaria/</link><description>Na manhã desta terça-feira (30), na Escola Antônio Barbosa, no município de Redenção foi realizada uma atividade significativa de implantação de um jardim sensorial e de uma horta comunitária. A ação foi desenvolvida pelos integrantes do Programa Agente Ambiental (AJA), que atuam no município de Redenção. O objetivo foi o de “promover a educação ambiental[...]</description></item><item><title>SEMA e UECE discutem sobre projeto de Coleta Seletiva</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/30/sema-e-uece-discutem-sobre-projeto-de-coleta-seletiva/</link><description>Titular, Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) se reuniu na tarde desta terça-feira (30), no gabinete executivo da Sema, com o Reitor da Universidade Estadual do Ceará (Uece), Prof. Hidelbrando dos Santos Soares. Na pauta, projeto de Coleta Seletiva. Também participando da reunião, o pesquisador do Programa Cientista Chefe[...]</description></item></channel>
  
</rss>