<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Coema aprova, por unanimidade, projeto da Dessal do Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/08/coema-aprova-por-unanimidade-projeto-da-dessal-do-ceara/</link><description>O projeto da Dessal do Ceará foi aprovado por 22 votos favoráveis e quatro abstenções pelo Conselho Estadual do Meio Ambiente (Coema), em reunião ordinária realizada, nesta quarta-feira (08), no auditório da Semace. A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), Vilma Freire, presidiu a reunião, que contou com a presença do superintendente[...]</description></item><item><title>SEMA conta com apoio das prefeituras, escolas e comunidade para divulgar consulta pública sobre o Parque das Carnaúbas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/08/sema-conta-com-apoio-das-prefeituras-escolas-e-comunidade-para-divulgar-consulta-publica-sobre-o-parque-das-carnaubas/</link><description>As consultas públicas sobre o processo de redefinição dos limites da Unidade de Conservação (UC) , Parque Estadual das Carnaúbas. Na sexta-feira, dia 10, o encontro será em Viçosa do Ceará, e no sábado (11), em Granja. As Prefeituras dos dois municípios estão apoiando a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima na mobilização,[...]</description></item><item><title>Titular da SEMA participa de lançamento de projeto que prever entretenimento por meio da educação ambiental</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/08/titular-da-sema-participa-de-lancamento-de-projeto-que-prever-entretenimento-por-meio-da-educacao-ambiental/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire, participou na manhã desta quarta-feira (8), do lançamento do “Arvorar”. De acordo com a Secretária, é um novo atrativo turístico e ecológico. “Trata-se de um espaço de conexão com a natureza, um parque temático imersivo e com a proposta de promover entretenimento[...]</description></item><item><title>SEMA coordena 4ª reunião para criação do Geoparque Sertão Monumental</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/08/sema-coordena-4a-reuniao-para-criacao-do-geoparque-sertao-monumental/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) coordenou a quarta reunião sobre a criação do Geoparque Sertão Monumental (GSM). O encontro em formato híbrido ocorreu no último dia 6, na sede da Promotoria de Justiça de Quixeramobim. O assessor técnico em Meio Ambiente da SEMA, Lucas Peixoto, inicia sua participação destacando a[...]</description></item><item><title>Juazeiro sedia Reunião Interinstitucional sobre Incêndios Florestais organizada pela SEMA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/06/juazeiro-sedia-reuniao-interinstitucional-sobre-incendios-florestais-organizada-pela-sema/</link><description>Entidades vão construir Plano de Ação para combater ocorrências Na manhã desta segunda (6), no auditório da CAGECE, em Juazeiro do Norte, autoridades do Crajubar participaram da Reunião Interinstitucional sobre Incêndios Florestais. O encontro é uma realização do Governo do Estado do Ceará, por iniciativa e organização da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do[...]</description></item><item><title>SEMA distribui mudas nativas na Romaria de Finados no Horto do Padre Cícero</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/06/sema-distribui-mudas-nativas-na-romaria-de-finados-no-horto-do-padre-cicero/</link><description>A Área de Proteção Ambiental (APA) 🌳Horto do Padre Cícero, Unidade de Conservação (UC) estadual, sob a gestão da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), juntamente com a  Fundação Araripe e a equipe do projeto Semeando Conhecimento na Caatinga, em parceria com o IFCE - Campus Fortaleza  e o  Complexo Ambiental Caminhos[...]</description></item><item><title>Reunião Interinstitucional sobre Incêndios Florestais acontece nesta segunda, em Juazeiro</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/06/reuniao-interinstitucional-sobre-incendios-florestais-acontece-nesta-segunda-em-juazeiro/</link><description>Na próxima segunda, 6 de novembro de 2023, às 9h, no auditório da CAGECE, em Juazeiro do Norte, acontece a Reunião Interinstitucional sobre Incêndios Florestais. O encontro é uma realização do Governo do Estado do Ceará, por iniciativa e organização da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA). A titular da SEMA, Vilma[...]</description></item></channel>
  
</rss>