<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.rs.gov.br/noticias</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Estado assina Memorando de Entendimento para produção do Hidrogênio Verde</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/estado-assina-memorando-de-entendimento-para-producao-do-hidrogenio-verde</link><description>O Governo do Estado, por meio da Secretaria de Meio Ambiente e Infraestrutura(Sema), e as empresas Green EN.IT e Ventos do Atlântico Energia Eólica S.A. assinaram, nesta terça-feira (30/5), no gabinete da Sema, um Memorando de Entendimento (MdE) para e...</description></item><item><title>RS tem nova reunião na Aneel sobre implantação da UTE Rio Grande</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/rs-tem-nova-reuniao-na-aneel-sobre-implantacao-da-ute-rio-grande</link><description>O Governo do Estado, representado pela secretária do Meio Ambiente e Infraestrutura, Marjorie Kauffmann, teve uma nova rodada de reunião junto à Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) em Brasília. O encontro teve como objetivo atualizar a Aneel c...</description></item><item><title>Conselho de Recursos Hídricos realiza 115ª Reunião Ordinária</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/conselho-de-recursos-hidricos-realiza-115-reuniao-ordinaria</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) realizou, nesta sexta-feira (26/5), a 115ª Reunião Ordinária do Conselho de Recursos Hídricos (CRH). O encontro virtual foi conduzido pelo secretário adjunto da Sema e presidente do CRH, Marcelo Cam...</description></item><item><title>Sema e Fepam participam da 112ª Reunião Ordinária da Abema em Tocantins</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-e-fepam-participam-da-112-reuniao-ordinaria-da-abema-em-tocantins</link><description>Representantes da Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) e a Fundação Estadual de Proteção Ambiental (Fepam) participaram, nesta quinta-feira (25/5), da 112ª Reunião Ordinária da Abema.</description></item><item><title>RS assume a vice-presidência de Energia e Sustentabilidade do Fórum Nacional de Minas e Energia</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/rs-assume-a-vice-presidencia-de-energia-e-sustentabilidade-do-forum-nacional-de-minas-e-energia</link><description>Em encontro virtual da 1ª Assembleia Ordinária de 2023 do Fórum Nacional dos Secretários Estaduais de Minas e Energia (FME), realizado na tarde dessa terça-feira (23/5), o Rio Grande do Sul foi indicado para assumir a cadeira de uma das vice-presidênci...</description></item><item><title>Sema promove primeiro encontro de capacitação do Sistema Estadual de Proteção Ambiental</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-promove-primeiro-encontro-de-capacitacao-do-sistema-estadual-de-protecao-ambiental</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) promoverá, na segunda-feira (5/6), o evento Sistema Estadual de Proteção Ambiental: integração pelo meio ambiente. A atividade acontecerá no auditório da Ospa, em Porto Alegre, das 9h às 13h, e será...</description></item><item><title>Projeto da Sema sobre economia circular é tema de evento em Caxias do Sul</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/projeto-da-sema-sobre-economia-circular-e-tema-de-evento-em-caxias-do-sul</link><description>O projeto Rede de Inovação para a Economia Circular, que está em construção na Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), foi tema de um evento realizado na noite desta segunda-feira (22/05), em Caxias do Sul. A iniciativa, que teve como tema...</description></item><item><title>Sema lança exposição que retrata cultura indígena gaúcha</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-lanca-exposicao-que-retrata-cultura-indigena-gaucha</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), por meio do Museu de Ciências Naturais (MCN), promove a exposição “Herança Arqueológica e Indígena do RS” em parceria com o Museu Júlio de Castilhos (MJC).  A cerimônia de abertura ocorreu nesta se...</description></item><item><title>Sema participa do 2º Fórum de Economia Circular em Gramado</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-participa-do-2-forum-de-economia-circular-em-gramado</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) participou, nesta sexta-feira (19/5), da segunda edição do Fórum de Economia Circular Plástico Sul, em Gramado.</description></item><item><title>Comitiva da Sema encerra agendas em Brasília com reuniões em ministérios</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/comitiva-da-sema-encerra-agendas-em-brasilia-com-reunioes-em-ministerios</link><description>A extensa agenda da comitiva da Secretaria de Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), em Brasília, liderada pela secretária, Marjorie Kauffmann, foi encerrada nesta quinta-feira (18/5), com reuniões nos Ministérios do Meio Ambiente e Mudança do Clima (M...</description></item></channel>
  
</rss>