<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Titular da Sema alerta, em palestra, sobre os impactos e a urgência da questão climática</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/01/titular-da-sema-alerta-em-palestra-sobre-os-impactos-e-a-urgencia-da-questao-climatica/</link><description>Vilma Freire, titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), participou, na manhã desta sexta, 1o. de março, no Cineteatro São Luiz, no Centro de Fortaleza, da Cerimônia de Abertura da XI Turma de Residência Multiprofissional da Escola de Saúde Pública do Ceará (ESP/CE). Na ocasião, ela proferiu a palesta magna intitulada[...]</description></item><item><title>AJAs de Itapiúna realizam ação ambiental em escola do município</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/01/ajas-de-itapiuna-realizam-acao-ambiental-em-escola-do-municipio/</link><description>A equipe de Agentes Jovens Ambientais (AJAs) da comunidade de Queixada, em Itapiúna-CE, realizou, na manhã do dia 27/02, uma ação referente ao Plano de Ação Comunitária (PAC), juntamente com as crianças do ensino infantil da escola Raimundo Barbosa Maciel. A atividade teve como tema "Plantas Nativas". Na oportunidade, os AJAs e as crianças fizeram[...]</description></item><item><title>No Dia Mundial dos Catadores, SEMA realiza coleta de resíduos sólidos no açude do Cedro</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/01/no-dia-mundial-dos-catadores-sema-realiza-coleta-de-residuos-solidos-no-acude-do-cedro/</link><description>No Dia Mundial dos Catadores, 1° de março, a SEMA realizou coleta de resíduos sólidos na margem do Açude do Cedro, o 1° reservatório público do Brasil. A ação foi uma iniciativa realizada em parceria com a gestão da MONA Os Monólitos de Quixadá e com a Autarquia Municipal de Meio Ambiente de Quixadá, representada[...]</description></item><item><title>Sema realiza segunda etapa do Curso de Multiplicadores em Educação Ambiental em Várzea Alegre</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/01/sema-realiza-segunda-etapa-do-curso-de-multiplicadores-em-educacao-ambiental-em-varzea-alegre/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) certificou mais 21 Multiplicadores em Educação Ambiental, dia 26 de fevereiro, em Várzea Alegre. Com o apoio das Secretarias municipais do Meio Ambiente e a da Educação, a Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), da Sema, realizou o evento que diplomou professores, técnicos[...]</description></item><item><title>Descobrindo o Ceará: O Poder Transformador do Turismo Ecológico</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/01/descobrindo-o-ceara-o-poder-transformador-do-turismo-ecologico/</link><description>No Dia do Turismo Ecológico, celebramos a união entre cultura e natureza no Ceará, um estado que se destaca pela sua estratégica aposta em espaços naturais preservados que fomentam o turismo sustentável, a educação ambiental e o desenvolvimento socioeconômico local Turismo é passear, desbravar caminhos, conhecer novos lugares ou frequentar aqueles pontos da cidade em[...]</description></item><item><title>COMUNICADO AJA – LISTA DOS BENEFICIÁRIOS DESLIGADOS (FEVEREIRO 2024)</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/01/comunicado-aja-lista-dos-beneficiarios-desligados-fevereiro-2024/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) comunica que os participantes do Programa Agente Jovem Ambiental, abaixo listados, estão DESLIGADOS DEFINITIVAMENTE do Programa AJA. LISTA DOS BENEFICIÁRIOS DESLIGADOS SUPORTE AO AJA O Programa AJA conta com suporte técnico através dos seguintes canais: – Fones: (85) 3108 2778 ou (85) 3108 2779 (segunda[...]</description></item><item><title>SEMA alerta para riscos de cabeças d’água na Cachoeira dos Macacos, no Parque Estadual das Carnaúbas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/01/sema-alerta-para-riscos-de-cabecas-dagua-na-cachoeira-dos-macacos-no-parque-estadual-das-carnaubas/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará (SEMA) emitiu alerta riscos aos visitantes da Cachoeira dos Macacos, no Parque Estadual das Carnaúbas, por conta do volume de água acumulado em decorrência das chuvas na Região Norte do Estado. No dia 21/2, por exemplo, Granja teve chuvas de 210 milímetros. O registro[...]</description></item></channel>
  
</rss>