<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.rs.gov.br/noticias</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Projeto de trem para ligar Porto Alegre a Gramado é detalhado para secretarias</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/projeto-de-trem-para-ligar-porto-alegre-a-gramado-e-detalhado-para-secretarias</link><description>A proposta de um trem para ligar Porto Alegre a Gramado, na Serra Gaúcha, foi tema de reunião nesta quinta-feira (11/4) na sede da Secretaria de Desenvolvimento Econômico, em Porto Alegre. O encontro contou com a participação de representantes das past...</description></item><item><title>Consulta pública sobre irrigação recebe mais de 1,4 mil contribuições</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/consulta-publica-sobre-irrigacao-recebe-mais-de-1-4-mil-contribuicoes</link><description>A consulta pública lançada no início de março para tratar da minuta de resolução que atualiza procedimentos do licenciamento ambiental de empreendimentos de irrigação teve a maior participação da história do Conselho Estadual do Meio Ambiente (Consem...</description></item><item><title>Logística reversa é tema de painel com participação da Sema no Gramado Summit</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/logistica-reversa-e-tema-de-painel-com-participacao-da-sema-no-gramado-summit</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) marcou presença, nesta quinta-feira (11/4), no Gramado Summit, evento de inovação correalizado pelo governo do Estado que acontece no Centro de Eventos Serra Park, em Gramado. No estande da Secreta...</description></item><item><title>Sema reabre consulta orçamentária para execução do Projeto Poço Legal</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-reabre-consulta-para-a-contratacao-de-empresa-responsavel-pela-elaboracao-do-programa-poco-legal-a-secretaria-do-meio-amb</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), por meio do Departamento de Gestão de Recursos Hídricos e Saneamento (DRHS), reabre, até o dia 30 de abril de 2024, consulta orçamentária para a contratação de empresa responsável pela elab...</description></item><item><title>Estado reafirma compromisso com a logística reversa de baterias de chumbo-ácido</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/estado-reafirma-compromisso-com-a-logistica-reversa-de-baterias-de-chumbo-acido</link><description>O Rio Grande do Sul, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), assinou a renovação, nesta sexta-feira (5/4), do Termo de Compromisso   da operacionalização do sistema de logística reversa de baterias inservíveis de chumbo...</description></item><item><title>Plano de ação para manejo vegetal mediado pelo Governo do Estado e MPRS é assinado em Porto Alegre</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/plano-de-acao-para-manejo-vegetal-mediado-pelo-governo-do-estado-e-mprs-e-assinado-em-porto-alegre</link><description>O Governo do Estado, por meio da Secretaria Estadual do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), e o Ministério Público do Rio Grande do Sul (MPRS) assinaram, nesta quinta-feira (04/04), como intervenientes, um plano de ação para manejo vegetal firmado ...</description></item><item><title>Sema apresenta o Projeto de Educação Ambiental para Riscos de Desastres durante o Fórum Gaúcho de Mudanças Climáticas</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-apresenta-o-projeto-de-educacao-ambiental-para-riscos-de-desastres-durante-o-forum-gaucho-de-mudancas-climaticas</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), por meio da Assessoria do Clima (Asclima), promoveu, nesta quinta-feira (4/4), a 7ª Reunião Ordinária do Fórum Gaúcho de Mudanças Climáticas (FGMC). O encontro, ocorrido no Auditório da Federaçã...</description></item><item><title>Estado retoma obras na barragem Taquarembó e anuncia recursos para a Jaguari</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/estado-retoma-obras-na-barragem-taquarembo-e-anuncia-recursos-para-a-jaguari</link><description>Foram anunciadas, nesta quarta-feira (3/4), novidades referentes às obras nas barragens nos arroios Taquarembó, em Dom Pedrito, e Jaguari, em São Gabriel. Em ato no Palácio Piratini, o governador Eduardo Leite e a secretária de Obras Públicas, Izabel M...</description></item><item><title>Ação de voluntariado recolhe cerca de 1,5 tonelada de resíduos do Parque Estadual Delta do Jacuí</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/acao-de-voluntariado-recolhe-cerca-de-1-5-tonelada-de-residuos-do-parque-estadual-delta-do-jacui</link><description>A terça-feira (26/3) contou com um clima ideal para uma ação diferente na Ilha da Pintada, na Região Metropolitana de Porto Alegre. Com sol e temperaturas amenas, um grupo de 15 voluntários aproveitou o dia para participar de uma atividade de recolhim...</description></item><item><title>Atualização do fornecimento de energia elétrica, água e telefonia no RS - 24/3, 18h</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/atualizacao-do-fornecimento-de-energia-eletrica-agua-e-telefonia-no-rs-24-3-18h</link><description>O governo do Rio Grande do Sul suspendeu, neste domingo (24/3), às 18h, a divulgação periódica da situação do abastecimento de água, energia elétrica, telefonia e internet no Estado. A publicação dos boletins se iniciou na quinta-feira (21/3), após os ...</description></item></channel>
  
</rss>