<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>APA Horto do Padre Cícero realiza atividades dentro da programação do Junho Ambiental</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/24/apa-horto-do-padre-cicero-realiza-atividades-dentro-da-programacao-do-junho-ambiental/</link><description>A gestão da Área de Proteção Ambiental (APA) Horto do Padre Cícero está realizando diversas atividades dentro da programação do Junho Ambiental 2024. De acordo com a gestora Angélica Leite, as atividades acontecem em parceria com o Terceiro Setor, Universidades, ambientalistas, escolas e empresas privadas. “Foram realizadas diversas ações ambientais com o objetivo de conscientizar[...]</description></item><item><title>SEMA participa da apresentação do projeto Selo ALECE ESG na Gestão Pública</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/24/sema-participa-da-apresentacao-do-projeto-selo-alece-esg-na-gestao-publica/</link><description>A Coordenadoria do Desenvolvimento Sustentável (Codes) da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), participou da apresentação do projeto Selo ALECE ESG na Gestão Pública, na Casa Civil do Governo do Estado do Ceará. A técnica Wersângela Duavi, da Codes, representou a coordenadoria da Sema, no evento ocorrido dia 13 de junho, no[...]</description></item><item><title>Hoje, o dia é de retomada das atividades da A3P na SEMA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/24/hoje-o-dia-e-de-retomada-das-atividades-da-a3p-na-sema/</link><description>Na manhã desta segunda-feira (24), integrantes da equipe da A3P - Agenda Ambiental na Administração Pública visitaram os vários setores do edifício-sede da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) para conversar com os colaboradores sobre o tema. O coordenador da A3P, no âmbito da SEMA, Milton Alves, definiu a data de hoje,[...]</description></item><item><title>SEMA lança Plano de Manejo do Parque Estadual do Cânion Cearense do Rio Poti e celebra Acordo de Cooperação Técnica com Associação Caatinga</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/22/sema-lanca-plano-de-manejo-do-parque-estadual-do-canion-cearense-do-rio-poti-e-celebra-acordo-de-cooperacao-tecnica-com-associacao-caatinga/</link><description>Numa agenda ambiental que durou toda a sexta-feira (21), no município de Crateús e região, a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima, representada por sua titular, Vilma Freire, e pelo secretário de gestão e planejamento interno, Gustavo Vicentino, apresentou o Plano de Manejo do Parque Estadual do Cânion Cearense do Rio Poti e[...]</description></item><item><title>AJA realiza roda de conversa com crianças em Granja</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/21/aja-realiza-roda-de-conversa-com-criancas-em-granja/</link><description>No dia 20 de junho de 2024, a AJA Maria Cardoso dos Santos realizou uma roda de conversa com as crianças da Escola de Ensino Fundamental Santa Marta, localizada na comunidade de Volta dos Almeidas, zona rural do município de Granja. Na ocasião, a AJA explicou sobre a Campanha Junho Ambiental e seus objetivos, falando[...]</description></item><item><title>No Junho Ambiental, AJAs de Moraújo visitam Jardim Sensorial em Sobral</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/21/no-junho-ambiental-ajas-de-moraujo-visitam-jardim-sensorial-em-sobral/</link><description>Na manhã desta quinta-feira (20), integrantes do Programa Agente Jovem Ambiental (AJA) do município de Moraújo, dentro da programação do Junho Ambiental 2024, visitaram o Jardim Biofiltrante do Riacho Pajeú (JBRP) e Jardim Sensorial, mantidos pela Agência Municipal de Meio Ambiente (MA), de Sobral. Eles conheceram de perto o sistema, considerado uma solução sustentável de[...]</description></item><item><title>SEMA participa de oficina para elaborar Plano de Segurança Alimentar e Nutricional do Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/21/sema-participa-de-oficina-para-elaborar-plano-de-seguranca-alimentar-e-nutricional-do-ceara/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) participou da Oficina de Elaboração do Terceiro Plano de Segurança Alimentar e Nutricional (SAN) do Estado do Ceará, por meio da Câmara Intersetorial de Segurança Alimentar e Nutricional (CAISAN/CE), ocorrido nesta quarta-feira (19), no Complexo das Comissões Técnicas da Assembleia Legislativa do Ceará (Alece). O[...]</description></item></channel>
  
</rss>