<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.rs.gov.br/noticias</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Prêmio Sema-Fepam de Jornalismo Ambiental recebe troféus produzidos por apenados do Complexo Prisional de Canoas</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/premio-sema-fepam-de-jornalismo-ambiental-recebe-trofeus-produzidos-por-apenados-do-complexo-prisional-de-canoas</link><description>Em cerimônia ocorrida na tarde desta quarta-feira (18/10), a Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) recebeu da Secretaria de Sistemas Penal e Socioeducativo (SSPS), por meio da Superintendência dos Serviços Penitenciários (Susepe), os t...</description></item><item><title>Artigo: Resiliência e adaptação para a manutenção da vida</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/resiliencia-e-adaptacao-para-a-manutencao-da-vida</link><description>Marjorie Kauffmann, secretária Estadual do Meio Ambiente e Infraestrutura Publicado na Zero Hora de 18/10/2023   A palavra mitigação, quando nos referimos às emissões de gases de efeito estufa (GEE), passou a ser mais frequentemente usada ...</description></item><item><title>Rio Grande do Sul assina Pacto pela Governança da Água</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/rio-grande-do-sul-assina-pacto-pela-governanca-da-agua</link><description>O Governo do Rio Grande Sul assinou, junto à Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico (ANA), o Pacto pela Governança de Água. A cerimônia, realizada nessa terça-feira (10/10) em Brasília, contou com a participação do governador Eduardo Leite. O Ri...</description></item><item><title>Conselho de Recursos Hídricos realiza 35ª Reunião Extraordinária</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/conselho-de-recursos-hidricos-realiza-35-reuniao-extraordinaria</link><description>Na manhã desta quarta-feira (11/10), a Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) promoveu a 35ª Reunião Extraordinária do Conselho de Recursos Hídricos (CRH). A assembleia , realizad a por videoconferência, foi conduzid a pel...</description></item><item><title>Conesan debate a criação de Câmaras Setoriais</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/conesan-debate-a-criacao-de-camaras-setoriais</link><description>Na manhã desta terça-feira (10/10), foi realizada , na sede da Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), a 34ª Reunião Ordinária do Conselho Estadual de Saneamento ( Conesan ). O encontro foi conduzido pelo secretário adju...</description></item><item><title>Divulgados os finalistas do Prêmio Sema-Fepam de Jornalismo Ambiental 2023</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/divulgados-os-finalistas-do-premio-sema-fepam-de-jornalismo-ambiental-2023</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) e a Fundação Estadual de Proteção Ambiental (Fepam) divulgaram, nesta quinta-feira (5/10), a lista dos finalistas do Prêmio Sema-Fepam de Jornalismo Ambiental 2023. Para conferir, clique aqui. O...</description></item><item><title>Sema entrega casinhas para cães de famílias atingidas pelos temporais</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-entrega-casinhas-para-caes-de-familias-atingidas-pelos-temporais</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), por meio da subsecretaria de Gestão Ambiental e da Assessoria de Educação para a Sustentabilidade (Assea), entregou, nesta terça-feira (3/10), no município de Estrela, 24 casinhas para cães....</description></item><item><title>Adesão ao Sistema de Rastreamento pelas Empresas Perfuradoras de Poços</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/adesao-ao-sistema-de-rastreamento-pelas-empresas-perfuradoras-de-pocos</link><description>Atendendo à Resolução CRH Nº 422/2022, que trata da implantação de sistema de rastreamento e localização para empresas perfuradoras de poços tubulares e pequeno diâmetro, informamos que o prazo para adesão ao sistema de rastreamento, pelas empresas per...</description></item><item><title>Secretária do Meio Ambiente participa de evento nacional sobre mudanças climáticas em Brasília</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/secretaria-do-meio-ambiente-participa-de-evento-nacional-sobre-mudancas-climaticas-em-brasilia</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Infraestrutura do Rio Grande do Sul, Marjorie Kauffmann, representou a Associação Brasileira das Entidades Estaduais do Meio Ambiente (Abema), nesta quinta-feira (28/9), na oficina Emergência Climática – As ações federai...</description></item><item><title>Publicado edital para a Elaboração do Plano Estadual de Educação Ambiental</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/publicado-edital-para-a-elaboracao-do-plano-estadual-de-educacao-ambiental</link><description>A Central de Licitações (Celic) do Estado abriu o processo de licitação para a Elaboração do Plano Estadual de Educação Ambiental do Estado do Rio Grande do Sul (PlanEA-RS). O processo ocorre pela modalidade de Tomada de Preços e as prop...</description></item></channel>
  
</rss>