<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Colaboradores da SEMA vestem azul lembrando da prevenção ao câncer de próstata</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/28/colaboradores-da-sema-vestem-azul-lembrando-da-prevencao-ao-cancer-de-prostata/</link><description>Na tarde desta terça (28), Colaboradores da SEMA vestiram azul lembrando da prevenção ao câncer de próstata. Eles tiraram foto em frente à fachada do edifício sede da Secretaria, à semelhança do que já havia acontecido no Outubro Rosa. O Novembro Azul o mês dedicado à informação, desmistificação e prevenção do câncer de próstata e[...]</description></item><item><title>Titular da SEMA será painelista na COP 28</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/28/titular-da-sema-sera-painelista-na-cop-28/</link><description>A Associação Brasileira de Entidades Estaduais de Meio Ambiente (ABEMA) vai realizar, no dia 8 de dezembro, durante a COP 2023, o ABEMA Day. Vilma Freire, Secretária de Estado de Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará será painelista no evento. Ela participará do Painel 02, às 10h30, que abordará o tema “Transição energética[...]</description></item><item><title>Técnicos da SEMA participaram em Brasília de oficinas de atualização da Estratégia e Planos de Ação Nacionais Para a Biodiversidade</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/28/tecnicos-da-sema-participaram-em-brasilia-de-oficinas-de-atualizacao-da-estrategia-e-planos-de-acao-nacionais-para-a-biodiversidade/</link><description>Representantes de órgãos ambientais do País participaram , nos dias 21. 22 e 23 , no Centro de Convenções Israel Pinheiro, em Brasília (DF), da Oficina de Contribuições Estaduais para a Atualização da Estratégia e Planos de Ação Nacionais Para a Biodiversidade (EPANB). Os técnicos da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA),[...]</description></item><item><title>Coeas/SEMA capacita multiplicadores em educação ambiental, no município de Mombaça</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/28/sim-coeas-sema-capacita-multiplicadores-em-educacao-ambiental-no-municipio-de-mombaca/</link><description>A Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), realizou o curso de Multiplicadores em Educação Ambiental de Mombaça. A capacitação atendeu solicitação da Escola de Ensino Médio e Tempo Integral (EEMTI) Professor Pedro Jaime daquele município. O curso foi ministrado pelos técnicos Dyogo Sales[...]</description></item><item><title>SEMA vai ajudar no plano de ações para mitigar efeitos do El Niño no Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/28/sema-vai-ajudar-no-plano-de-acoes-para-mitigar-efeitos-do-el-nino-no-ceara/</link><description>A titular Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), participou na manhã desta terça (28), no Palácio da Abolição, da reunião convocada pelo governador Elmano e gestores do sistema hídrico, que analisou e discutiu o cenário atual do El Niño e seus impactos para 2024, no Ceará. Na ocasião já[...]</description></item><item><title>Divulgado resultado parcial pós visitas do Programa Selo Escola Sustentável</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/28/divulgado-resultado-parcial-pos-visitas-do-programa-selo-escola-sustentavel/</link><description>A Secretaria da Educação (Seduc), em parceria com a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), divulga resultado parcial das escolas classificadas no Programa Selo Escola Sustentável 2023, após análise do acompanhamento às visitas dos Formadores Ambientais às escolas. Informamos que nos dias 28 e 29 de novembro de 2023 estará aberto o[...]</description></item><item><title>Colaboradores da SEMA celebram aniversário do secretário Gustavo Vicentino</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/27/colaboradores-da-sema-celebram-aniversario-do-secretario-gustavo-vicentino/</link><description>Na tarde desta segunda (27), os colaboradores e colaboradoras lotados na sede da SEMA celebraram o aniversário do secretário executivo de planejamento e gestão interna do órgão, Gustavo Vicentino. Após os parabéns, Gustavo agradeceu a homenagem. “A SEMA é a presença de cada um de nós, uns na vida dos outros. E, claro, de vocês[...]</description></item></channel>
  
</rss>