<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Vilma Freire apresenta Sistema Estadual do Meio Ambiente em reunião no SINDUSCON</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/30/vilma-freire-apresenta-sistema-estadual-do-meio-ambiente-em-reuniao-no-sinduscon/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará (SEMA), Vilma Freire, participou, na noite desta segunda (30), da reunião da Comissão de Meio Ambiente (CMA) do SINDUSCON/CE com seus associados, na sede da entidade. De início, ela reforçou a importância da modificação do nome da secretaria, que teve o termo “mudanças climáticas”[...]</description></item><item><title>Brigadistas combatem incêndio florestal em Ipu</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/30/brigadistas-combatem-incendio-florestal-em-ipu/</link><description>“Hoje não tem nenhum foco de incêndio na Serra da Ibiapaba”, afirmou, aliviado, o gestor da Área de Preservação Ambiental (APA) da Bica do Ipu, Danilo Melo. Nos últimos dias 26, 27, 28 e 29 ele acionou bombeiros, brigadistas florestais voluntários e socorristas, para conter um grande incêndio florestal que há três dias dizimava a[...]</description></item><item><title>SEMA participa da Conferência Estadual da Juventude</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/30/sema-participa-da-conferencia-estadual-da-juventude/</link><description>Com o objetivo de debater a política pública de juventude através de uma abordagem ampla e agregadora, ocorreu, neste domingo (29), a 4a Conferência Estadual da Juventude, no SESC Iparana, em Caucaia. A SEMA participou do evento, por meio do orientador da célula de educação ambiental, Sérgio Mota, o qual conduziu os diálogos entre os[...]</description></item><item><title>SEMA realiza curso de Multiplicadores em Educação Ambiental em Santa Quitéria</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/30/sema-realiza-curso-de-multiplicadores-em-educacao-ambiental-em-santa-quiteria/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), por meio da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), realizou o curso de Multiplicadores em Educação Ambiental, atendendo a solicitação do Instituto Municipal de Meio Ambiente de Santa Quitéria – IMASQ, naquela município, por meio do seu superintendente João Costa Lima Filho. O[...]</description></item><item><title>SEMA e AJAs participam de ação de limpeza voluntária na praia da Taíba</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/28/sema-e-ajas-participam-de-acao-de-limpeza-voluntaria-na-praia-da-taiba/</link><description>Integrantes do Programa Agente Jovem Ambiental (AJA), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) participaram da “Ação de Limpeza de Praia Voluntária”, em São Gonçalo do Amarante. Promovida pela Ação Socioambiental e Cultural da Taíba, com o apoio da Secretaria do Meio Ambiente de São Gonçalo do Amarante e da SEMA, a[...]</description></item><item><title>“O Ceará tem programas para atender a juventude das nossas periferias com foco no desenvolvimento sustentável”, afirma Vilma Freire</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/28/o-ceara-tem-programas-para-atender-a-juventude-das-nossas-periferias-com-foco-no-desenvolvimento-sustentavel-afirma-vilma-freire/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, foi uma das painelistas do Expo Favela Innovation, na manhã deste sábado (28), no Centro de Eventos do Ceará. Ela integrou o painel “Por uma agenda pública de direitos”, às 9h40, no Palco 2, mediado pelo presidente Cufa do estado de[...]</description></item><item><title>SEMA realiza etapa inicial de curso para formação de educadores ambientais, em Várzea Alegre</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/27/sema-realiza-etapa-inicial-de-curso-para-formacao-de-educadores-ambientais-em-varzea-alegre/</link><description>Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas) da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), realizou no período de 24 a 26 de outubro, em Várzea Alegre, a primeira etapa do Curso de Multiplicadores em Educação Ambiental. A capacitação de 60 horas/aulas, ministrada pelo educador ambiental da Coeas, Genario Azevedo, teve o[...]</description></item></channel>
  
</rss>