<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Resultado preliminar do Cadastramento de Pescadores e Marisqueiros do Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/08/sema-divulga-resultado-preliminar-do-cadastramento-de-pescadores-e-marisqueiros-do-parque-do-coco/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) divulga o resultado preliminar do Cadastramento de Pescadores(as) e Marisqueiros(as) do Parque Estadual do Cocó, conforme o Edital de Chamamento Público nº 05/2022, publicado no DOE em 01/06/2022, em cumprimento ao disposto no cronograma das atividades integrantes do ANEXO I – CRONOGRAMA DO EDITAL. O[...]</description></item><item><title>“Troca de nome da SEMA reflete protagonismo do Ceará em relação à agenda climática dos estados”, explica Vilma Freire</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/08/troca-de-nome-da-sema-reflete-protagonismo-do-ceara-em-relacao-a-agenda-climatica-dos-estados-explica-vilma-freire/</link><description>A Secretaria Estadual do Meio Ambiente agora é Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA). “A troca de nome da SEMA reflete protagonismo do governo do Ceará em relação à agenda climática dos estados brasileiros”, explica a titular da pasta, Vilma Freire. Segundo ela, o governador Elmano de Freitas entende como fundamental o[...]</description></item><item><title>SEMA participa da audiência pública sobre implantação de refinaria de petróleo no CIPP</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/08/sema-participa-da-audiencia-publica-sobre-implantacao-de-refinaria-de-petroleo-no-cipp/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) participou da audiência pública sobre a implantação da Refinaria de Petróleo do Pecém (RP). O secretário executivo Fernando Bezerra, representou a SEMA no encontro ocorrido na manhã desta segunda-feira (8), na Esplanada do Pecém, S/N, no Prédio Administrativo do Complexo Industrial e Portuário do Pecém[...]</description></item><item><title>Comitê Gestor do Programa Selo Município Verde realiza 1ª Reunião Ordinária do ano</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/08/comite-gestor-do-programa-selo-municipio-verde-realiza-1a-reuniao-ordinaria-do-ano/</link><description>A comissão técnica do Programa Selo Município Verde (PSMV) realizou a 1ª Reunião Ordinária do ano. O encontro ocorreu na tarde do último dia 4 de maio, no auditório da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), em Fortaleza, sob a coordenação da técnica Socorro Azevedo, da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes/SEMA). “Na[...]</description></item><item><title>Seduc e Sema lançam Selo Escola Sustentável 2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/06/seduc-e-sema-lancam-selo-escola-sustentavel-2023/</link><description>A Secretaria da Educação (Seduc), em parceria com a Secretaria do Meio Ambiente (Sema), lança o Selo Escola Sustentável 2023, iniciativa que tem o objetivo de valorizar ações de responsabilidade socioambiental nas unidades de ensino cearenses. As inscrições seguem abertas até o próximo dia 30 de junho, para as escolas estaduais que façam parte dos[...]</description></item><item><title>Unidades de Conservação Estaduais do Maciço de Baturité instituem canal de denúncias</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/05/unidades-de-conservacao-estaduais-do-macico-de-baturite-instituem-canal-de-denuncias/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) do Ceará comunica que as Unidades de Conservação (UCs) Estaduais do Maciço de Baturité instituíram um canal de denúncias. Wlademir Theotônio, responsável pela gestão da Área de Proteção Ambiental (APA) Maciço de Baturité, do Refúgio da Vida Silvestre (REVIS) Periquito Cara-suja e do Parque Estadual[...]</description></item><item><title>SEMA libera, terça, dia 9, pagamento aos beneficiários do Programa Auxílio Catador</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/05/dia-9-terca-feira-sema-libera-pagamento-aos-beneficiarios-do-programa-auxilio-catador-2023/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) informa que, a partir do dia 9 de maio, terça-feira, estará liberado os pagamentos do auxílio financeiro para os habilitados no Programa Auxílio Catador 2023. Os beneficiários que comprovaram a produtividade mínima mensal de triagem e classificação dos resíduos recicláveis, receberão as parcelas dos meses[...]</description></item></channel>
  
</rss>