<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Hoje o Brasil celebra o Dia da Árvore</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/21/hoje-o-brasil-celebra-o-dia-da-arvore/</link><description>Nesta quinta-feira, 21 de setembro, comemora-se no Brasil, o Dia da Árvore. A celebração tem como objetivo promover a conscientização sobre a importância da preservação das árvores e das florestas. A data comemorativa foi escolhida por anteceder o início da primavera no Hemisfério Sul que, dependendo do ano, pode ocorrer entre os dias 22 e[...]</description></item><item><title>Peças protagonizadas por pessoas com deficiência visual marcam a Semana de Luta das pessoas com deficiência</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/21/pecas-protagonizadas-por-pessoas-com-deficiencia-visual-marcam-a-semana-de-luta-das-pessoas-com-deficiencia/</link><description>O Complexo Ambiental e Gastronômico da Sabiaguaba traz o Grupo de Teatro Olho Mágico, do Instituto dos Cegos, com espetáculos de comédia e infantil Um teatro para divertir, contar uma boa história e valorizar a superação de desafios. Na Semana de Luta da Pessoa com Deficiência, o Complexo Ambiental e Gastronômico da Sabiaguaba exibe dois[...]</description></item><item><title>Informe sobre pagamento dos AJAs e Auxílio Catador</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/20/nota/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) informa que os pagamentos dos integrantes dos programas, Auxílio Catador e Agente Jovem Ambiental (AJA), estão agendados para o dia 28 de setembro. A SEMA já enviou todas as informações para a instituição financeira providenciar o processamento dos pagamentos.</description></item><item><title>Titular da SEMA afirma em Nova York que “Ceará está cada vez mais comprometido com o combate à crise climática”</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/19/titular-da-sema-afirma-em-nova-york-que-ceara-esta-cada-vez-mais-comprometido-com-o-combate-a-crise-climatica/</link><description>A cidade de Nova York sedia a 15ª edição da Semana do Clima 2023 (Climate Week), que acontece de 17 a 24 de setembro. Este ano com o tema: “We Can, We Will” - Nós podemos, nós faremos. A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) do Ceará, Vilma Freire, participa do evento,[...]</description></item><item><title>SEMA realiza curso de Multiplicadores em Educação Ambiental em Reriutaba</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/19/105560/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima, por meio da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), realizou o curso de Multiplicadores em Educação Ambiental em Reriutaba, atendendo a solicitação da Secretaria do Meio Ambiente e Recursos Hídricos daquele município. O curso foi ministrado pela técnica Katiane Almeida, no período de 12[...]</description></item><item><title>SEMA realiza Curso de Multiplicadores em Educação Ambiental em General Sampaio</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/18/sema-realiza-curso-de-multiplicadores-em-educacao-ambiental-em-general-sampaio/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), por meio da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), com apoio da Secretaria de Desenvolvimento Rural e Meio Ambiente (Sederma) do Município, realizou, no período de 12 a 14 de setembro, em General Sampaio, na EEEP Roberto Mesquita, a 1a. Etapa do Curso[...]</description></item><item><title>Governo do Ceará realiza ação de conscientização ambiental no Dia Mundial de Limpeza de Praias, Rios e Lagoas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/16/governo-do-ceara-realiza-acao-de-conscientizacao-ambiental-no-dia-mundial-de-limpeza-de-praias-rios-e-lagoas/</link><description>  Data ocorre simultaneamente em 191 países, quando milhões de pessoas se unem para limpar o planeta Em celebração ao Dia Mundial de Limpeza de Praias, Rios e Lagoas, comemorado neste sábado (16), o Governo do Ceará realizou ação de conscientização ambiental na Área de Proteção Ambiental (APA) do Estuário do Rio Ceará, em Fortaleza.[...]</description></item></channel>
  
</rss>