<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Sema realiza curso para formação de multiplicadores ambientais, em Pindoretama</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/04/sema-realiza-curso-para-formacao-de-multiplicadores-ambientais-em-pindoretama/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), por meio da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), realizou o curso de Multiplicadores em Educação Ambiental, em Pindoretama. A capacitação, ocorrida no período de 26 de fevereiro a 1o. de março, no Auditório do gabinete do prefeito, atendeu solicitação do secretário municipal[...]</description></item><item><title>Sema, Fundação Araripe e municípios do Cariri realizam plantio de nativas em APP, com participação dos AJAs</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/04/sema-fundacao-araripe-e-municipios-do-cariri-realizam-plantio-de-nativas-em-app-com-participacao-dos-ajas/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) realizou a entrega de fardamentos para 17 beneficiários do Programa Agente Jovem Ambiental (AJA), no município de Jardim. Por ocasião do evento, ocorrido dia 1o de março, os AJAs realizaram, no Sítio Boca da Mata, o plantio de mudas de espécies nativas. De acordo com[...]</description></item><item><title>Conselho Gestor das UCs Botânico e Estuário do Rio Ceará realiza reunião ordinária</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/04/conselho-gestor-das-ucs-botanico-e-estuario-do-rio-ceara-realiza-reuniao-ordinaria/</link><description>O Conselho Gestor do Parque Estadual Botânico do Ceará e da Área de Proteção Ambiental (APA) do Estuário do Rio Ceará realizou sua 1a. Reunião Ordinária de 2024. Na abertura do encontro, ocorrido dia 28 de fevereiro, foi proferida palestra que inaugurou o Ciclo de Capacitação para conselheiros, com o tema “Jardins Filtrantes”. O Conselho[...]</description></item><item><title>Conselho Consultivo da APA da Serra de Baturité realiza nova reunião</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/04/conselho-consultivo-da-apa-da-serra-de-baturite-realiza-nova-reuniao/</link><description>O Conselho Consultivo da Área de Proteção Ambiental (APA) da Serra de Baturité reuniu-se na manhã do dia 1o. de março, na sede da Unidade de Conservação, no município de Pacoti. Na pauta, a discussão de diversos relevantes para a gestão da UC, com destaque para a apresentação do fluxograma de processos e a análise[...]</description></item><item><title>Sema participa da reunião do GT do Plano de Contingência para Derrame de Óleo na Zona Costeira</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/04/sema-participa-da-reuniao-do-gt-do-plano-de-contingencia-para-derrame-de-oleo-na-zona-costeira/</link><description>Técnicos da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), integrantes do Grupo de trabalho (GT) que elabora o Plano de Contingência para Derrame de Óleo e Substâncias Perigosas na Zona Costeira, participaram de mais uma reunião do GT. O encontro ocorreu na manhã do dia 1o. de março, no Departamento de Química Analítica[...]</description></item><item><title>SEMA presente na exposição do Bode Ioiô após restauração</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/03/sema-presente-na-exposicao-do-bode-ioio-apos-restauracao/</link><description>Secretário de Planejamento e Gestão Interna, Gustavo Vicentino, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) participou, neste sábado (2), na sede do Museu de História Natural Prof. Dias da Rocha (MHNCE), em Pacoti, da exposição comemorativa ao restauro do bode IoIô. Durante a solenidade, os pesquisadores Sheila Fernandes, Marcos Crozariol e Rodrigo[...]</description></item><item><title>SEMA participa da Reunião Ordinária da Câmara Setorial da Economia do Mar, na ADECE</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/02/sema-participa-da-reuniao-ordinaria-da-camara-setorial-da-economia-do-mar-na-adece/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), representada pela técnica da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes) Aline Parente, participou, na tarde do dia 29 de fevereiro, da Reunião Ordinária da Câmara Setorial da Economia do Mar, na sede da Adece, no Centro Eventos. Na pauta da reunião: posse dos novos membros e[...]</description></item></channel>
  
</rss>