<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Coeas ministra curso de Educação Ambiental em Arneiroz</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/14/coeas-ministra-curso-de-educacao-ambiental-em-arneiroz/</link><description>A Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) realizou no período de 11 à 13 de julho, no município de Arneiroz o Curso de Multiplicadores em Educação Ambiental. Ministrado pela técnica, Katiane Almeida, a capacitação ocorreu no auditório da Escola Estadual de Ensino Fundamental[...]</description></item><item><title>Pegada Ecológica é o tema do II Módulo do Curso de Formação dos AJAs</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/14/pegada-ecologica-e-o-tema-do-ii-modulo-do-curso-de-formacao-dos-ajas/</link><description>Nesta segunda-feira, 17 de julho, os Agentes Jovens Ambientais (AJAs) terão mais um módulo do Curso de Formação. Desta vez será o Módulo II. O Curso para o Programa AJA tem como objetivo capacitar os seus integrantes para atuarem como agentes de educação ambiental em seus territórios. Serão realizadas 8 aulas online, complementadas com conteúdo[...]</description></item><item><title>A temporada de férias continua no Viva o Parque</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/14/a-temporada-de-ferias-continua-no-viva-o-parque/</link><description>Neste domingo, 16 de julho, o  Viva o Parque (VOP) continua a temporada de férias no  Parque Estadual do Cocó, na Área de Relevante Interesse Ecológico (ARIE) do Sítio Curió e na  Área de Proteção Ambiental (APA) do Rio Maranguapinho, em Fortaleza, e em Caucaia, no Parque Estadual Botânico do Ceará.  O VOP é uma[...]</description></item><item><title>Governo do Ceará sanciona Política Estadual de Pagamentos sobre Serviços Ambientais</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/14/governo-do-ceara-sanciona-politica-estadual-de-pagamentos-sobre-servicos-ambientais/</link><description>  A política pública será gerida pela Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) Cuidar do meio ambiente para avançar o Ceará. O governador Elmano de Freitas sancionou, na manhã desta sexta-feira (14), a Política Estadual de Pagamentos sobre Serviços Ambientais e Ecossistêmicos (PSA). Em evento no Palácio da Abolição, o governador foi[...]</description></item><item><title>Vem aí, a II Festa da Colheita da Agroecologia do Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/13/vem-ai-a-ii-festa-da-colheita-da-agroecologia-do-ceara/</link><description>Neste sábado (15), de 7h às 12h, na Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó, acontece a II Festa da Colheita da Agroecologia do Ceará. Uma realização da Fundação Cultural, Educacional, Popular, em Defesa do Meio Ambiente (Cepema) e da Rede EcoCeará de Agroecologia, com o apoio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança[...]</description></item><item><title>Governador Elmano sanciona Política Estadual de Pagamentos sobre Serviços Ambientais nesta sexta</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/13/governador-elmano-sanciona-politica-estadual-de-pagamentos-sobre-servicos-ambientais-nesta-sexta/</link><description>Nesta sexta (14), 9h30, no Palácio da Abolição, o governador Elmano de Freitas vai sancionar a Política Estadual de Pagamentos sobre Serviços Ambientais e Ecossistêmicos (PSA), acompanhada da secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará (SEMA), Vilma Freire, dentre outras autoridades. A SEMA será gestora da política no Estado, elaborada por técnicos[...]</description></item><item><title>Vilma Freire, dá as boas-vindas aos novos integrantes dos AJAs</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/12/vilma-freire-da-as-boas-vindas-aos-novos-integrantes-dos-ajas/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Estado, Vilma Freire, dá as boas-vindas aos novos integrantes dos programa Agente Jovem Ambiental (AJA). Vamos juntos fazer um Ceará mais sustentável!</description></item></channel>
  
</rss>