<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Seduc e Sema lançam Selo Escola Sustentável 2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/06/seduc-e-sema-lancam-selo-escola-sustentavel-2023/</link><description>A Secretaria da Educação (Seduc), em parceria com a Secretaria do Meio Ambiente (Sema), lança o Selo Escola Sustentável 2023, iniciativa que tem o objetivo de valorizar ações de responsabilidade socioambiental nas unidades de ensino cearenses. As inscrições seguem abertas até o próximo dia 30 de junho, para as escolas estaduais que façam parte dos[...]</description></item><item><title>Unidades de Conservação Estaduais do Maciço de Baturité instituem canal de denúncias</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/05/unidades-de-conservacao-estaduais-do-macico-de-baturite-instituem-canal-de-denuncias/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) do Ceará comunica que as Unidades de Conservação (UCs) Estaduais do Maciço de Baturité instituíram um canal de denúncias. Wlademir Theotônio, responsável pela gestão da Área de Proteção Ambiental (APA) Maciço de Baturité, do Refúgio da Vida Silvestre (REVIS) Periquito Cara-suja e do Parque Estadual[...]</description></item><item><title>SEMA libera, terça, dia 9, pagamento aos beneficiários do Programa Auxílio Catador</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/05/dia-9-terca-feira-sema-libera-pagamento-aos-beneficiarios-do-programa-auxilio-catador-2023/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) informa que, a partir do dia 9 de maio, terça-feira, estará liberado os pagamentos do auxílio financeiro para os habilitados no Programa Auxílio Catador 2023. Os beneficiários que comprovaram a produtividade mínima mensal de triagem e classificação dos resíduos recicláveis, receberão as parcelas dos meses[...]</description></item><item><title>Estudantes simularão a Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas na Youth COP</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/05/estudantes-simularao-a-conferencia-das-nacoes-unidas-sobre-mudancas-climaticas-na-youth-cop/</link><description>Universitários poderão sentir como é ser representante oficial de um país na ONU. Participando da SUAD Youth COP, estudantes universitários de todo o mundo poderão simular as negociações da Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas (COP), tudo de forma gratuita e virtual. O evento ocorrerá em outubro de 2023, com inscrições iniciando no dia[...]</description></item><item><title>Feira no Parque do Cocó reforça o hábito de consumo de produtos agroecológicos</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/05/feira-no-parque-do-coco-reforca-o-habito-de-consumo-de-produtos-agroecologicos/</link><description>A Feira Agroecológica no Parque ocorrerá neste sábado (6), de 7h às 12h, na Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó. Em Fortaleza, a população tem uma opção segura para adquirir produtos orgânicos certificados, provenientes da agricultura familiar e cultivados também pelos apenados do Sistema Prisional do Ceará. Além disso, as mulheres da Cooperativa[...]</description></item><item><title>SEMA presente na reunião do Consórcio de Governadores do Nordeste</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/05/sema-presente-na-reuniao-do-consorcio-de-governadores-do-nordeste/</link><description>Secretária Vilma Freire, do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), participa da solenidade de Anúncio do Plano de Investimentos para Transmissão de Energia, que será sediado pelo Consórcio de Governadores do Nordeste. O evento esta acontecendo na manhã desta sexta-feira (5) no Centro de Eventos do Ceará.</description></item><item><title>SEMA participa do Primeiro Encontro Geral de Planejamento Estratégico Semace 2023/2027</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/04/sema-participa-do-primeiro-encontro-geral-de-planejamento-estrategico-semace/</link><description>Secretário Gustavo Vicentino, de Planejamento e Gestão, representando a titular Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), no Primeiro Encontro Geral de Planejamento Estratégico-Semace. O evento acontece no Auditório Presidente Castelo Branco, do IFCE- Fortaleza. "Queremos estreitar, cada vez mais, os laços que nos unem no Sistema Estadual do Meio[...]</description></item></channel>
  
</rss>