<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Comitê Gestor do Programa Selo Município Verde 2024 realiza 1ª Reunião Ordinária</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/29/comite-gestor-do-programa-selo-municipio-verde-2024-realiza-1a-reuniao-ordinaria/</link><description>O Comitê Gestor do Programa Selo Município Verde (PSMV) 2024 realizou a sua 1ª. Reunião Ordinária no dia 22 de fevereiro. O evento aconteceu na sala de reunião da Secretaria Estadual da Saúde do Ceará (Sesa), no Jacarecanga. Na pauta, dentre outros assuntos, a apresentação, pela Coordenadoria de Tecnologia da Informação (Cetei) do Sistema SEMA[...]</description></item><item><title>Sema recebe presidente da Fepama para debater proteção aos animais</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/29/sema-recebe-presidente-da-fepema-para-debater-protecao-aos-animais/</link><description>O secretário executivo de Planejamento e Gestão, Gustavo Vicentino, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), reuniu-se, na manhã desta quinta (29), com o presidente da Federação de Proteção Animal e Meio Ambiente do Estado do Ceará (Fepema-CE), Elias Émerson Leite Ribeiro. Na pauta, assuntos de interesse comum visando a proteção animal:[...]</description></item><item><title>AJAs participam de ação “Amigos do Rio Trici”, na cidade de Tauá, nos Inhamus</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/29/ajas-participam-de-acao-amigos-do-rio-trici-na-cidade-de-taua-nos-inhamus/</link><description>A coordenadora regional do programa Agente Jovem Ambiental (AJA) da Região dos Inhamuns, Kátia Pedrosa, juntamente com os AJAs, participaram, nesta quinta (28), de uma ação às margens do rio Trici, na cidade de Tauá, com o intuito de conscientizar a população residente e os frequentadores do local dos malefícios causados pelo descarte incorreto dos[...]</description></item><item><title>TCE Ceará recebe a Secretária do Meio Ambiente do Estado para futuras ações conjuntas de sustentabilidade</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/29/tce-ceara-recebe-a-secretaria-do-meio-ambiente-do-estado-para-futuras-acoes-conjuntas-de-sustentabilidade/</link><description>O Tribunal de Contas do Ceará recebeu, nesta terça-feira (27/2), a visita da secretária estadual do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), Vilma Freire. O objetivo foi alinhar futuras ações conjuntas com foco na sustentabilidade. A gestora estadual foi recebida pelo presidente do Comitê de Sustentabilidade do TCE, conselheiro substituto Itacir Todero. “Nós conversamos[...]</description></item><item><title>Sema, SRH e IFCE lançarão o projeto Cílios do Jaguaribe, dia 2 de abril, durante a Festa Anual das Árvores 2024</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/28/sema-srh-e-ifce-lancarao-o-projeto-cilios-do-jaguaribe-dia-2-de-abril-durante-a-festa-anual-das-arvores-2024/</link><description>O projeto Cílios do Jaguaribe será lançado dia 2 de abril, às 9h, no Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Ceará - Campus Iguatu. A agenda para a realização do evento foi fechada na manhã desta quarta-feira (28), no gabinete da titular, Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima[...]</description></item><item><title>Titular da Sema recebe o coordenador nacional dos seminários de revisão do plano de combate à desertificação</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/28/titular-da-sema-recebe-o-coordenador-nacional-dos-seminarios-de-revisao-do-plano-de-combate-a-desertificacao/</link><description>Na manhã desta quarta-feira (28), a titular Vilma Freire, da Secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), recebeu Tarcísio Augusto, coordenador nacional dos Seminários de Revisão do Plano de Ação Brasileiro de Combate à Desertificação e Mitigação aos Efeitos da Seca (PAB), uma iniciativa do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima[...]</description></item><item><title>Sema participa da solenidade de lançamento de filme que marca os 30 anos da Cogerh</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/27/sema-participa-da-solenidade-de-lancamento-de-filme-que-marca-os-30-anos-da-cogerh/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) participa na noite desta terça-feira (27), no Museu da Imagem e do Som (MIS), da solenidade em homenagem ao marco histórico de 30 anos da Companhia de Gestão dos Recursos Hídricos (Cogerh). O secretário executivo de Planejamento e Gestão Interna, Gustavo Vicentino, foi contemplado com[...]</description></item></channel>
  
</rss>