<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA participa do Seminário de Governança Fiscal Interfederativa, promovido pela Seplag</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/12/sema-participa-do-seminario-de-governanca-fiscal-interfederativa-promovido-pela-seplag/</link><description>O secretário executivo de Planejamento e Gestão Interna, Gustavo Vicentino, representou a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), no Seminário de Governança Fiscal Interfederativa, ocorrido n amanhã desta sexta-feira (12) no Auditório da Secretaria do Planejamento e Gestão (Seplag-CE). O evento, voltado para os secretários municipais de Saúde, Educação, Finanças e Meio[...]</description></item><item><title>Férias no Parque, vem para o Cocó!</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/12/ferias-no-parque-vem-para-o-coco/</link><description>Neste domingo, 14 de julho, a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) abre a temporada de Férias no Parque. Esta é mais uma boa e saudável alternativa, desenvolvida pelo Governo do Estado, por meio da SEMA, para oferecer à população cearense a oportunidade de reaproximar-se da natureza, durante atividades de lazer, recreação[...]</description></item><item><title>SEMA libera pagamento do Programa Auxílio Catador referente ao mês de Junho</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/12/sema-libera-pagamento-do-programa-auxilio-catador-referente-ao-mes-de-junho/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) informa que a partir desta segunda-feira, dia 15 de julho, o pagamento do auxílio financeiro do Programa Auxílio Catador (PAC), referente à parcela do mês de JUNHO/2024, estará disponível para os beneficiários que comprovaram a produtividade mínima exigida nos Editais Nº 01 e 03/2023 do[...]</description></item><item><title>Selo Município Verde: municípios pré-classificados serão avaliados in loco</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/12/selo-municipio-verde-municipios-pre-classificados-serao-avaliados-in-loco/</link><description>De acordo com a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), 40 municípios estão pré-classificados nesta 15ª Edição do Selo Município Verde, após análise de pedidos de recurso. De acordo com a coordenadora do Selo, a técnica Socorro Azevedo, da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes/SEMA), “o número superou em 54% a quantidade de[...]</description></item><item><title>Nesta sexta-feira (12) o Borboletário do Cariri será reaberto</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/11/nesta-sexta-feira-12-o-borboletario-do-cariri-sera-reaberto/</link><description>O Complexo Ambiental Mirante do Caldas (CAMC), equipamento da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima, gerido pelo Instituto Dragão do Mar (IDM), convida para a reabertura do Borboletário do Cariri. Vinculado à Universidade Regional do Cariri (URCA), o Borboletário do Cariri faz parte do Programa Cientista Chefe, do Governo do Ceará, que tem[...]</description></item><item><title>SEMA presente na cerimônia da 21a edição do Prêmio Melhoria da Qualidade do Ar promovido pela Fetrans</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/10/sema-presente-na-cerimonia-da-21a-edicao-do-premio-melhoria-da-qualidade-do-ar-promovido-pela-fetrans/</link><description>O secretário executivo de Planejamento e Gestão Interna, Gustavo Vicentino, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), representando o Governador do Estado, Elmano de Freitas, participou na tarde desta terça-feira (9), da cerimônia que anunciou as nove empresas cearenses de transporte, vencedoras da 21º edição do Prêmio Melhoria da Qualidade do Ar[...]</description></item><item><title>SEMA participa das comemorações do quinto aniversário do Mais Nutrição</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/10/sema-participa-das-comemoracoes-do-quinto-aniversario-do-mais-nutricao/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) participou, na manhã desta terça-feira (9), na Central de Abastecimento do Ceará (Ceasa), em Maracanaú, da solenidade comemorativa dos cinco anos do programa Mais Nutrição. O evento que contou com a presença da titular Onélia Santana, da Secretaria da Proteção Social (SPS) e do presidente[...]</description></item></channel>
  
</rss>