<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>125 municípios se inscreveram para a 15ª edição do Selo Município Verde</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/15/125-municipios-se-inscreveram-para-a-15a-edicao-do-selo-municipio-verde/</link><description>As inscrições para a 15ª Edição do Programa Selo Município Verde (PSMV) foram encerradas na última sexta-feira (12). Para a técnica Socorro Azevedo, coordenadora do programa no âmbito da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), o resultado é positivo. “Dos 184 municípios, 125 se inscreveram, significa[...]</description></item><item><title>Célula de Flora, da SEMA promove capacitação sobre valorização de nativas, para alunos do portal IEP</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/15/celula-de-flora-da-sema-promove-capacitacao-sobre-valorizacao-de-nativas-para-alunos-do-portal-iep/</link><description>A Célula de Políticas de Flora (Ceflor), da Coordenadoria de Biodiversidade (Cobio), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), realizou a capacitação “Valorização de Espécies Vegetais Nativas” para alunos de Mecânica, Administração e Construção Civil, do Instituto de Educação Portal (IEP). Ministrado no período de 10 a 12 de abril, pelo técnico[...]</description></item><item><title>Nesta quarta (17), SEMA libera pagamento do Programa Auxílio Catador, referente ao mês de março</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/15/nesta-quarta-17-sema-libera-pagamento-do-programa-auxilio-catador-referente-ao-mes-de-marco/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) informa que o pagamento dos beneficiários do Programa Auxílio Catador (PAC) estará disponível até esta quarta-feira, dia 17 de abril de 2024, para os beneficiários que comprovaram a produtividade mínima exigida dos Editais Nº 01 e 03/2023 do Programa Auxílio Catador. É importante ressaltar que[...]</description></item><item><title>AJAs participam de curso sobre incêndios florestais em Itapipoca</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/15/ajas-participam-de-curso-sobre-incendios-florestais-em-itapipoca/</link><description>Instituto de Meio Ambiente do Município de Itapipoca (IMMI) com a participação de integrantes do programa Agente Jovem Ambiental (AJA), que atuam na região, realizou curso sobre incêndios florestais, no contexto da Festa Anual das Árvores (FAA 2024). O evento ocorrido no período de primeiro a 5 de abril, no Centro de Educação Ambiental e[...]</description></item><item><title>Restaura Cocó: Governo do Ceará desenvolverá ações para restauração ecológica e gestão participativa no Parque</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/13/restaura-coco-governo-do-ceara-desenvolvera-acoes-para-restauracao-ecologica-e-gestao-participativa-no-parque/</link><description>As ações, a princípio, compreendem as áreas atingidas por incêndios em janeiro deste ano e em 2021 Vital para a cidade de Fortaleza, o Parque Estadual do Cocó agora conta com um plano para recuperação das áreas atingidas pelo incêndio de janeiro deste ano, bem como estudos e estratégias para prevenir futuros episódios. As ações[...]</description></item><item><title>No encerramento da Festa Anual das Árvores, governo do Ceará divulga plano de restauração da área do Parque do Cocó atingida por incêndio</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/13/no-encerramento-da-festa-anual-das-arvores-governo-do-ceara-divulga-plano-de-restauracao-da-area-do-parque-do-coco-atingida-por-incendio/</link><description>Na manhã deste sábado (13), na Área Padre Antônio Tomás, do Parque Estadual do Cocó, aconteceu a solenidade de encerramento da Festa Anual das Árvores (FAA) 2024, com a presença do governador Elmano de Freitas e da titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), secretária Vilma Freire, e várias outras autoridades.[...]</description></item><item><title>Cientista Chefe Meio Ambiente é citado como exitoso em simpósio sobre Planejamento Espacial Marinho, no Rio de Janeiro</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/13/cientista-chefe-meio-ambiente-e-citado-como-exitoso-em-simposio-sobre-planejamento-espacial-marinho-no-rio-de-janeiro/</link><description>Crédito: Agência Marinha do Brasil O programa Cientista Chefe Meio Ambiente, desenvolvido pela Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), foi elogiado durante o simpósio "Planejamento Espacial Marinho no Brasil: atualização e perspectivas", ocorrido dia 10 de abril, no Centro de Estudos Político-Estratégicos da Marinha (CEPE-MB), na Escola de Guerra Naval, no Rio[...]</description></item></channel>
  
</rss>