<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA prorroga até o dia 17 de julho o prazo de inscrições para contratação de estagiários</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/08/sema-prorroga-ate-o-dia-17-de-julho-o-prazo-de-inscricoes-para-contratacao-de-estagiarios/</link><description>A Secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) informa que foi prorrogado o prazo do processo seletivo referente ao edital Nº 02/2024, do Diário Oficial de 11/06/2024 p. 66-67, para a contratação de 15 estagiários destinados a estudantes do nível superior para atuação junto às Coordenadorias da SEMA. As inscrições são presenciais e[...]</description></item><item><title>Programação de férias do Complexo Ambiental e Gastronômico da Sabiaguaba conta com diversas atrações gratuitas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/08/programacao-de-ferias-do-complexo-ambiental-e-gastronomico-da-sabiaguaba-conta-com-diversas-atracoes-gratuitas/</link><description>Aniversário do equipamento, shows de Belinho (Maioral), Vitória Fernandez e banda Semente Brasileira vão ser a alegria dos frequentadores em julho Julho é um mês de alegria, de diversão, de descansar, de pôr o pé no chão, de dormir um pouco mais, de curtir o que é simples e natural na cidade. Para auxiliar os[...]</description></item><item><title>Reunião ordinária do Conselho Gestor da APA Horto do Padre Cícero</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/05/reuniao-ordinaria-do-conselho-gestor-da-apa-horto-do-padre-cicero/</link><description>O Conselho Gestor da Área de Proteção Ambiental (APA) Horto do Padre Cícero se reuniu nesta quinta-feira (4). De acordo com a gestora da APA, Angélica Leite, a ordem do dia foi a proposta de elaboração do Regimento Interno do colegiado. “Na ocasião, atualizamos a discussão sobre o processo de elaboração de propostas para as[...]</description></item><item><title>AJAs de Acarape propõem jardins comunitários no lugar de pontos de lixo</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/05/ajas-de-acarape-propoem-jardins-comunitarios-no-lugar-de-pontos-de-lixo/</link><description>Ao invés de lixo, flores. Essa é a proposta do Plano de Ação (PAC) de integrantes do Programa Agente Jovem Ambiental (AJA), que atuam em Acarape. O PAC tem como objetivo minimizar os impactos dos diversos pontos de lixo encontrados em várias áreas da cidade, descartados indevidamente no logradouros públicos. A proposta é a construção[...]</description></item><item><title>SEMA disponibiliza Plataforma Oficial de Dados e Recursos Educacionais Abertos do Programa AJA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/04/sema-disponibiliza-plataforma-oficial-de-dados-e-recursos-educacionais-abertos-do-programa-aja/</link><description>Uma novidade para quem acompanha os avanços do Programa Agente Jovem Ambiental. O Painel AJA, disponível no site da SEMA (www.sema.ce.gov.br), é a plataforma oficial de inteligência de dados do Programa Agente Jovem Ambiental que unifica as informações geridas pela Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima. A SEMA é a responsável pelo desenvolvimento,[...]</description></item><item><title>SEMA indica áreas a empreendedores para o cumprimento de medidas compensatórias</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/04/sema-indica-areas-a-empreendedores-para-o-cumprimento-de-medidas-compensatorias/</link><description>Nesta quinta (7), técnicos da SEMA acompanharam Kelvin Freitas, representante da KF Engenharia, em vistoria técnica objetivando o plantio de 600 mudas de mangue, bem como a manutenção destas, em áreas degradadas do Parque Estadual do Cocó, ao lado do gestor da UC, Narciso Mota. A iniciativa faz parte dos esforços da Célula de Políticas[...]</description></item><item><title>AJAs realizam atividades em Chorozinho</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/04/ajas-realizam-atividades-em-chorozinho/</link><description>O encerramento do Junho Ambiental para alguns AJAs de Fortaleza foi muito especial. Isso porque no último final de semana, a ONG Grupo de Interesse Ambiental (GIA) promoveu, com o auxílio dos jovens, uma série de atividades no Assentamento Menino Jesus, localizado no município de Chorozinho. A primeira atividade foi a organização de um bazar[...]</description></item></channel>
  
</rss>