<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Sema recebe presidente do Instituto Lixo Zero</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/20/sema-recebe-presidente-do-instituto-lixo-zero/</link><description>O presidente do Instituto Lixo Zero, Rodrigo Sabatini, foi recebido na manhã desta quarta-feira (20), pela titular Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema). Na ocasião, ele presenteou a Secretária com o livro “Cidades Lixo Zero”, no qual é apresentado o Modelo Lixo Zero Brasileiro de gestão de resíduos sólidos[...]</description></item><item><title>Sema sedia primeira reunião extraordinária do Confema</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/20/sema-sedia-primeira-reuniao-extraordinaria-do-confema/</link><description>Na tarde desta terça-feira (20), no gabinete da titular da Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), aconteceu a 1a Reunião Extraordinária do Conselho Gestor do Fundo Estadual do Meio Ambiente (Fema). Diante dos conselheiros titulares e suplentes presentes, Vilma destacou a importância do Fundo, que “reúne recursos em prol[...]</description></item><item><title>Os viveiros do Governo do Ceará, sob a gestão da Sema, produziram 206 mil mudas em 2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/20/os-viveiros-do-governo-do-ceara-sob-a-gestao-da-sema-produziram-206-mil-mudas-em-2023/</link><description>  A Secretaria de Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) produziu 206 mil mudas de árvores nativas no ano de 2023.  São nativas do Brasil, produzidas nos viveiros estaduais instalados nas Unidades de Conservação (UCs), Parque Estadual Botânico do Ceará, em Caucaia; Área Adahil Barreto, do Parque do Cocó, em Fortaleza; e na Área[...]</description></item><item><title>GT multiparticipativo de Florestamento, Reflorestamento e Educação Ambiental discute os efeitos da espécie Euchroma gigantea</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/19/gt-multiparticipativo-de-florestamento-reflorestamento-e-educacao-ambiental-discute-os-efeitos-da-especie-euchroma-gigantea/</link><description>Grupo de Trabalho (GT)Multiparticipativo do Programa de Florestamento, Reflorestamento e Educação Ambiental do Estado do Ceará se reuniu nesta segunda-feira (18), na pauta, a espécie Euchroma gigantea. De acordo com técnico Lucas Silva , da Coordenadoria de Biodiversidade (Cobio), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança co Clima (Sema), trata-se de “um besouro que tem[...]</description></item><item><title>SEMA libera pagamento do Auxílio Catador referente aos meses novembro e dezembro</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/19/sema-libera-pagamento-do-auxilio-catador-referente-aos-meses-novembro-e-dezembro/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) informa que os pagamentos do auxílio financeiro do Programa Auxílio Catador – PAC 2023, referente às parcelas dos meses de NOVEMBRO e DEZEMBRO, estão liberados para os beneficiários que comprovaram a produtividade mínima exigida nos Editais Nº 01 e 03/2023 do citado Programa. Importante A[...]</description></item><item><title>Sema reúne coordenadores de UCs estaduais e todos coordenadores do AJA, em encontro no Parque Botânico</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/18/sema-reune-coordenadores-de-ucs-estaduais-e-todos-coordenadores-do-aja-em-encontro-no-parque-botanico/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) promoveu na manhã desta segunda-feira (18), no auditório do Parque Estadual Botânico, o I Encontro de Coordenadores de Unidades de Conservação (UCs) e Coordenadores do Programa Agente Jovem Ambiental (AJA), no contexto da Educação Ambiental. Secretário Gustavo Vicentino, executivo de Planejamento e Gestão Interna da[...]</description></item><item><title>Conselho Consultivo da APA da Serra de Baturité reuniu-se na sexta</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/15/conselho-consultivo-da-apa-da-serra-de-baturite-reuniu-se-na-sexta/</link><description>Em 15 de dezembro de 2023, ocorreu a Reunião Ordinária do Conselho Consultivo da APA da Serra de Baturité, com a participação de representantes de diversas instituições e órgãos ambientais, como BPMA, Associação Vale das Pachyras, CBMCE/Defesa Civil, SRH, CAGECE e SEMA Guaramiranga. O propósito da reunião foi discutir assuntos ligados à gestão e desenvolvimento[...]</description></item></channel>
  
</rss>