<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Roda de Conversa com indígenas movimentou a feira Agroecológica</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/14/roda-de-conversa-com-indigenas-movimentou-a-feira-agroecologica/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) participou no sábado, dia 11/11, de Roda de Conversa na Feira Agroecológica, tradicionalmente realizada na Área Adahil Barreto, no Parque Estadual do Cocó. Na oportunidade, a indígena Eulogia Capajeique Cuarete, do Centro de Culturas Originárias Kawsay-Bolívia, falou sobre questões de gênero, agroecologia e agrofloresta em[...]</description></item><item><title>SEMA participa de encontro com dirigentes de consórcio de resíduos sólidos da região Sertão Central 2</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/14/sema-participa-de-encontro-com-dirigentes-de-consorcio-de-residuos-solidos-da-regiao-sertao-central-2/</link><description>O coordenador de Desenvolvimento Sustentável, Welington Ribeiro, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), representou a titular Vilma Freire, na reunião com o Grupo Executivo do Consórcio Púbico de Manejo dos Resíduos Sólidos da Região Sertão Central 2 (Conserce2). O encontro, ocorrido nesta segunda-feira (13), na sede do consórcio, em Itatira, contou[...]</description></item><item><title>Equipe da SEMA se reúne com AJAs e visitam UC na região do Sertão de Crateús</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/14/equipe-da-sema-se-reune-com-ajas-e-visitam-uc-na-regiao-do-sertao-de-crateus/</link><description>Cumprindo agenda na região do Sertão de Crateús, equipe da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) visitou na manhã desta terça (14), a Unidade de Conservação (UC) Parque Estadual Cânion Cearense do Rio Poti. Na segunda-feira (13), a assessora de gabinete, Gisela Piancó; Géssica Tavares, gestora de pessoal; e Maik Santos, coordenador[...]</description></item><item><title>Equipe do Fecop visita Rede de Catadores e Catadoras do Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/14/equipe-do-fecop-visita-rede-de-catadores-e-catadoras-do-ceara/</link><description>O Auxílio Catador contou, em 2023, com recursos do Fundo Estadual de Combate à Pobreza (FECOP). Por isso, nesta terça (14), houve uma visita técnica de representantes do Fecop para conhecer o trabalho e a realidade dos catadores. O local da visita foi a sede da Rede de Catadores(as) de Resíduos Sólidos Recicláveis do Estado[...]</description></item><item><title>Complexo da Sabiaguaba funcionará neste feriado</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/14/complexo-da-sabiaguaba-funcionara-neste-feriado/</link><description>Das 9h às 22 horas, diversas atrações para quem quer curtir o dia em contato com a natureza e cercado de muita alegria. Na programação, show gratuito da Banda Brasilis à tarde Neste dia 15 de novembro, feriado de proclamação da República, o Complexo Ambiental e Gastronômico da Sabiaguaba estará aberto, das 9h às 22h,[...]</description></item><item><title>SEMA, Idace e cientista chefe iniciam cartografia social para criação da RDS do Rio Aracatiaçu</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/14/sema-idace-e-cientista-chefe-iniciam-cartografia-social-para-criacao-da-rds-do-rio-aracatuacu/</link><description>Técnicos da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), do Instituto do Desenvolvimento Agrário do Ceará (Idace) e pesquisadores do Programa Cientista Chefe e deram início às oficinas para a confecção de cartografia social, no contexto de criação da Unidade de Conservação (UC) Reserva de Desenvolvimento Sustentável (RDS) do Rio Aracatuaçu, nos municípios[...]</description></item><item><title>Equipe da SEMA visita AJAs e gestores do sertão do Crateús</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/13/equipe-da-sema-visita-ajas-e-gestores-do-sertao-do-crateus/</link><description>Equipe da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) está visitando a região do sertão de Crateús. Presentes, a assessora de gabinete, Gisela Piancó; Géssica Tavares, gestora de pessoal; e Maik Santos, coordenador administrativo financeiro da SEMA. Nesta segunda (13), houve encontro com os AJAs e gestores da região. Na terça (14), haverá[...]</description></item></channel>
  
</rss>