<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Coema aprova empreendimentos nas áreas de energia renovável, mineração e carcinicultura</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/05/02/coema-aprova-empreendimentos-nas-areas-de-energia-renovavel-mineracao-e-carcinicultura/</link><description>Durante a 316ª Reunião Ordinária do Conselho Estadual do Meio Ambiente (Coema), realizada, nesta quinta-feira (02), foram aprovados quatro projetos. A reunião ocorreu de forma híbrida no auditório da Semace e foi transmitida por meio do canal da autarquia no Youtube. Os projetos aprovados abrangem áreas como energia renovável, mineração e carcinicultura (produção de camarão).[...]</description></item><item><title>Resultado preliminar da seleção de AJAs com VAGAS EXCLUSIVAS PARA POVOS INDÍGENAS</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/05/02/sema-e-sepin-divulgam-resultado-da-selecao-de-ajas-com-vagas-exclusivas-para-povos-indigenas/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) em parceria com a Secretaria do Povos Indígenas (SEPIN) divulga, em cumprimento ao Anexo II – Cronograma do Edital SEMA Nº 01/2024, o Resultado da Análise Documental dos candidatos(as) inscritos para o Programa Agente Jovem Ambiental com VAGAS EXCLUSIVAS PARA POVOS INDÍGENAS.  - Resultado por[...]</description></item><item><title>Técnicos da Sema participam de capacitação na EGP</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/30/tecnicos-da-sema-participam-de-capacitacao-na-egp/</link><description>Na manhã desta terça-feira (30), técnicos da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança Climática (Sema) participaram da Oficina Prática de Capacitação do Sistema Integrado de Monitoramento e Avaliação (SIMA) do Plano Plurianual (PPA) 2024-2027, no laboratório de informática da Escola de Gestão Pública. O curso foi ministrada pelos técnicos Anna Botelho e Romário Silva, da[...]</description></item><item><title>SEMA e Maternidade José Martiniano de Alencar promovem debate sobre a agenda ambiental A3P</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/30/sema-e-maternidade-jose-martiniano-de-alencar-promovem-debate-sobre-a-agenda-ambiental-a3p/</link><description>A Secretaria de Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), em parceria com o Hospital e Maternidade José Martiniano de Alencar (HMJMA), promoveram encontro para debater a Agenda Ambiental na Administração Pública – A3P. A Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), na pessoa do técnico e Orientador da Célula de Articulação Social, da[...]</description></item><item><title>Titular da SEMA entrevistada no programa Indústria Sustentável, na TV Otimista</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/30/titular-da-sema-entrevistada-no-programa-industria-sustentavel-na-tv-otimista/</link><description>Secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará, Vilma Freire, na gravação do programa Indústria Sustentável, da TV Otimista, com a coordenadora do Núcleo ESG da FIEC, Alcileia Farias, e apresentação da jornalista Ana Cristina Cavalcante. O programa vai ao ar na próxima segunda.</description></item><item><title>AJAs participam de palestra sobre a Caatinga e o Aquecimento Global, promovida pelo Complexo Ambiental Mirante do Caldas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/30/ajas-participam-de-palestra-sobre-a-caatinga-e-o-aquecimento-global-promovida-pelo-complexo-ambiental-mirante-do-caldas/</link><description>Integrantes do Programa Agente Jovem Ambiental (AJA) participaram da palestra ministrada pelo diretor de projetos da Associação Cristã de Base (ACB), Francier Simião da Silva Junior. O evento, ocorrido na manhã do dia 26 de abril, no Complexo Ambiental Mirante do Caldas (CAMC), na cidade de Barbalha, foi uma atividade promovida dentro da programação do[...]</description></item><item><title>SEMA presente no segundo Vem para Alece</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/29/sema-presente-no-segundo-vem-para-alece/</link><description>A Assembleia Legislativa do Estado do Ceará (Alece) promoveu, na manhã deste domingo (28/04), a 2ª edição do Vem pra Alece. De acordo com a organização do evento, cerca de cinco mil pessoas aproveitaram uma programação diversificada, com a prestação de diversos serviços gratuitos. O evento contou com programação cultural, de lazer, ações voltadas para[...]</description></item></channel>
  
</rss>