<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Previna e Bombeiros mobilizam esforços em operação para combater focos de incêndios</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/18/previna-e-bombeiros-mobilizam-esforcos-em-operacao-para-combater-focos-de-incendios/</link><description>Focos de incêndios de proporções relevantes registados entre o último sábado (14) e essa terça-feira (17), na Área de Proteção Ambiental (APA) do Rio Pacoti foram combatidos com sucesso. A operação foi comandada pelo Corpo de Bombeiros Militar do Ceará (CBMCE) com a participação de brigadistas do Comitê do Programa de Prevenção, Monitoramento, Controle de[...]</description></item><item><title>Técnica da SEMA será homenageada na Assembleia Legislativa</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/18/tecnica-da-sema-sera-homenageada-na-assembleia-legislativa/</link><description>A engenheira agrônoma, Viviane Gomes, integrante da equipe da Coordenadoria do Desenvolvimento Sustentável (Codes), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), será homenageada nesta quinta-feira (19), em sessão solene promovida pela Assembleia Legislativa do Ceará (ALCE), em alusão ao Dia do Engenheiro Agrônomo. A solenidade está programada para acontecer a partir das[...]</description></item><item><title>SEMA participa do Encontro Anual de Gestão na Seplag</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/18/sema-participa-do-encontro-anual-de-gestao-na-seplag/</link><description>A titular, Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará (SEMA), participa na manhã desta quarta-feira (18), do Encontro Anual de Gestão, que acontece no Auditório da Pasta, no Centro Administrativo Governador Virgílio Távora. Promovido pela Secretaria de Planejamento e Gestão (Seplag), conta com a participação da vice-governadora do Ceará,[...]</description></item><item><title>Integrantes da A3P – SEMA reunidos para mais uma reunião de planejamento</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/17/integrantes-da-a3p-sema-reunidos-para-mais-uma-reuniao-de-planejamento/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) realizou, na tarde desta terça-feira (17), reunião com os integrantes do grupo da Agenda Ambiental na Administração Pública (A3P), no âmbito da SEMA. O encontro, ocorrido no auditório da Secretaria, teve como objetivo, monitorar o planejamento dos projetos que estão sendo desenvolvidos e que serão[...]</description></item><item><title>SEMA inicia articulações para consultas públicas sobre nova delimitação para o Parque das Carnaúbas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/17/sema-inicia-articulacoes-para-consultas-publicas-sobre-nova-delimitacao-para-o-parque-das-carnaubas/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), por meio da Célula de Conservação da Diversidade Biológica (Cedib), se reuniu nos dias 10 e 11, com as prefeituras de Granja e Viçosa, com as ONGs, Coletivo Parque e Aquasis e com técnicos da Área de Proteção Ambiental (APA) da Serra da Ibiapaba, Unidade[...]</description></item><item><title>SEMA libera pagamento dos AJAs de agosto e setembro</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/17/sema-libera-pagamento-dos-ajas-de-agosto-e-setembro/</link><description>A SEMA informa aos Agentes Jovens Ambientais (AJAs) que já se encontra liberado o pagamento dos benefícios referentes aos meses de agosto e setembro. SUPORTE AO AJA: A SEMA disponibiliza o suporte ao AJA, de segunda à sexta-feira, de 08h às 17h. (85) 3108-2778 ou 3108-2779 aja@sema.ce.gov.br</description></item><item><title>AJAs terão live na sexta sobre normas de conduta do Programa</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/17/ajas-terao-live-na-sexta-sobre-normas-de-conduta-do-programa/</link><description>A SEMA CONVOCA todos os participantes do Programa Agente Jovem Ambiental para uma LIVE, na próxima sexta-feira, dia 20/10/2023, às 17h15 através do link abaixo: Assunto da Live: INSTRUÇÃO NORMATIVA 04/2022 – QUE DISCIPLINA AS DIRETRIZES, NORMAS E PROCEDIMENTOS PARA O PROGRAMA AGENTE JOVEM AMBIENTAL - AJA NO ÂMBITO DA SECRETARIA DO MEIO AMBIENTE E[...]</description></item></channel>
  
</rss>