<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA CONVOCA SELECIONADOS DO CADASTRO RESERVA DOS AJAS</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/10/sema-convoca-selecionados-do-cadastro-reserva-dos-ajas-2/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) CONVOCA os Agentes Jovens Ambientais (AJAs) selecionados para o Cadastro de Reserva relativos ao Edital 02/2023 da lista abaixo a comparecerem, presencialmente, na sede de seus respectivos municípios, NO PERÍODO DE 15 A 19 DE ABRIL DE 2024, para assinarem o Termo de Adesão e[...]</description></item><item><title>SEMA se reúne com especialistas que avaliam plano de contingência para derramamento de óleo</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/10/sema-se-reune-com-especialistas-que-avaliam-plano-de-contingencia-para-derramamento-de-oleo/</link><description>Na manhã de segunda-feira (8), no auditório da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), especialistas reuniram-se para discutir o Plano de Contingência para Derramamento de Óleo (PCDO) na Zona Costeira do Ceará. A reunião teve como objetivo “a apresentação de um plano de ações, abordando as competências dos órgãos em relação à[...]</description></item><item><title>SEMA e Unimed Fortaleza: uma parceria benéfica para o meio ambiente e para a sociedade</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/08/sema-e-unimed-fortaleza-uma-parceria-benefica-para-o-meio-ambiente-e-para-a-sociedade/</link><description>Em 2024, a parceria entre a Secretaria de Meio Ambiente (SEMA) e a Unimed Fortaleza comemora oito anos de sucesso. Esta iniciativa, estabelecida por meio de um Acordo de Cooperação Técnica (ACT), faz parte do Programa Carbono Neutro da Unimed Fortaleza. O programa tem como objetivo plantar anualmente mudas de espécies nativas para compensar as[...]</description></item><item><title>Parque Estadual das Carnaúbas realiza primeira capacitação de condutores</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/08/parque-estadual-das-carnaubas-realiza-primeira-capacitacao-de-condutores/</link><description>Inovação e Segurança: a Gestão do Parque Estadual das Carnaúbas, em parceria com a Coordenação da Defesa Civil de Uruburetama, realizou, nos dias 5, 6 e 7 de abril, a primeira capacitação de condutores da UC. O evento contou com a participação de mais de 35 pessoas de diversas comunidades. Os alunos tiveram aulas teóricas[...]</description></item><item><title>SEMA presente na reunião de apresentação da nova nota técnica sobre as Origens e Mapeamento da Divisa Histórica entre Ceará e Piauí</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/08/sema-presente-na-reuniao-de-apresentacao-da-nova-nota-tecnica-sobre-as-origens-e-mapeamento-da-divisa-historica-entre-ceara-e-piaui/</link><description>O gestor Danilo Melo, das Unidades de Conservação (UCs) estaduais, Área de Proteção Ambiental (APA) Boqueirão do Rio Poti e do Parque Estadual do Cânion Cearense do Rio Poti , participou da reunião de apresentação da nova nota técnica “Origens e Mapeamento da Divisa Histórica entre Ceará e Piauí: o sopé ocidental da Serra da[...]</description></item><item><title>SEMA e pesquisadores do programa Cientista Chefe promovem reunião sobre Plano de Contingência de Risco Associada à Falésia</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/06/sema-e-pesquisadores-do-programa-cientista-chefe-promovem-reuniao-sobre-plano-de-contingencia-de-risco-associada-a-falesia/</link><description>Na manhã desta sexta-feira (5), técnicos da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), pesquisadores do Programa Cientista Chefe Meio Ambiente SEMA/Funcap (PCCMA) e parceiros, reuniram-se no auditório da SEMA. Na pauta, a discussão sobre o fluxograma do Plano de Contingência de Riscos Associado à Falésia, no estado do Ceará. De acordo com[...]</description></item><item><title>Sábado (6), tem Feira Agroecológica na área Adahil Barreto, do Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/05/sabado-6-tem-feira-agroecologica-na-area-adahil-barreto-do-parque-do-coco/</link><description>Neste sábado, 6 de abril, tem Feira Agroecológica no Parque, na Área Adahil Barreto, no Parque Estadual do Cocó. A feira reúne produtores e feirantes que comercializam, semanalmente, de 7h às 12h, produtos orgânicos certificados e originários da agricultura familiar e do sistema prisional do Ceará. É uma realização da Rede EcoCeará e Fundação Cepema,[...]</description></item></channel>
  
</rss>