<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Empresário e ambientalista Edgar Gadelha é o ganhador do Prêmio Joaquim Feitosa 2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/25/empresario-e-ambientalista-edgard-gadelha-e-o-ganhador-do-premio-joaquim-feitosa-2023/</link><description>  O Comitê da Reserva da Biosfera da Caatinga (CRBC) e a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) anunciaram, na tarde desta quinta-feira(25), que o ganhador da 18a edição do Prêmio Ambientalista Joaquim Feitosa é o empresário e ambientalista, Edgar Gadelha. A entrega da Medalha será no próximo 5 de junho, Dia[...]</description></item><item><title>SEMA realiza palestras, oficinas e distribuição de mudas, na Assembleia Itinerante, em Icapuí</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/25/sema-realiza-palestras-oficinas-e-distribuicao-de-mudas-na-assembleia-itinerante-em-icapui/</link><description>Encerrando a participação da Secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) na Ação Itinerante da Assembleia Legislativa do Estado do Ceará (ALECE), educador ambiental, Genario Azevedo, da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), da SEMA realizou, na tarde de quarta-feira (24), a palestra “Impactos dos Resíduos Sólidos nas Mudanças Climáticas”. O[...]</description></item><item><title>Sema e Semace participam da 112ª Reunião Ordinária da Abema, em Tocantins</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/25/sema-e-semace-participam-da-112a-reuniao-ordinaria-da-abema-em-tocantins/</link><description>Nesta manhã, a secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, participou virtualmente, pela Plataforma Zoom, da 112 ª Reunião Ordinária da Associação Brasileira de Entidades Estaduais de Meio Ambiente (Abem). No formato híbrido, o encontro acontece no decorrer desta quinta-feira, (25), no Palácio Araguaia, em Palmas, no estado do Tocantins. O[...]</description></item><item><title>SEMA participa do Seminário da RBMA em São Paulo</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/25/sema-participa-do-seminario-da-rbma-em-sao-paulo/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) participa do Seminário Nacional da Reserva da Biosfera da Mata Atlântica (RBMA). Com o tema, “Mata Atlântica, Sociobiodiversidade e Mudanças Climáticas: Riscos e Resiliência”, o evento acontece nesta quinta-feira (25), no auditório da RBMA, m São Paulo. O secretário executivo da SEMA, Fernando Bezerra, vice-presidente[...]</description></item><item><title>Representantes da SPA visitam estande da SEMA na Ação Itinerante da ALECE</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/25/representantes-da-spa-visitam-estande-da-sema-na-acao-itinerante-da-alece/</link><description>O movimentado estande da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança Climática (SEMA), na Ação Itinerante da Assembleia Legislativa do Estado do Ceará (ALECE), em Icapuí, está sempre muito movimentado. Nesta quarta-feira, 24 de maio, recebeu a visita do titular, Oriel Nunes, e do secretário executivo, França Vieira, ambos da Secretária da Pesca e Aquicultura (SPA).[...]</description></item><item><title>Reunião inicia Programa de Sustentabilidade Ambiental e Socioeconômica do Parque Estadual Pedra da Risca do Meio</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/24/reuniao-inicia-programa-de-sustentabilidade-ambiental-e-socioeconomica-do-parque-estadual-pedra-da-risca-do-meio/</link><description>Após concorrência organizada pela FUNBIO, iniciou-se, dia 15 de maio de 2023, o planejamento para execução do Programa de Sustentabilidade Ambiental e Socioeconômico do Parque Estadual Marinho da Pedra da Risca do Meio (PEMPRIM) no âmbito do Projeto GEF-MAR, do governo federal em parceria com a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA),[...]</description></item><item><title>SEMA recebe representantes do Beach Park</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/24/sema-recebe-representantes-do-beach-park/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará (SEMA), Vilma Freire, ao lado do secretário executivo de planejamento e gestão interna, Gustavo Vicentino, recebeu, nesta quinta (24), o CEO do Beach Park, Murilo Pascoal, acompanhado de seu corpo técnico. Na pauta, convite para participar dos eventos da Jornada Ambiental do Beach Park,[...]</description></item></channel>
  
</rss>