<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA participa do Intercâmbio de Conhecimento e Capacitação sobre Valoração de Serviços Ecossistêmicos nos Países da CELA, na UFC</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/25/sema-participa-do-intercambio-de-conhecimento-e-capacitacao-sobre-valoracao-de-servicos-ecossistemicos-nos-paises-da-cela-na-ufc/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) presente no “Intercâmbio de Conhecimento e Capacitação sobre Valoração de Serviços Ecossistêmicos nos Países da CELAC (Comunidade de Estados Latinos e Caribenhos)”, realizado pelo Centro de Ciências - Departamento de Biologia Programa de Pós-Graduação em Ecologia e Recursos Naturais e (DRYVER), da Universidade Federal do[...]</description></item><item><title>Sema participa da construção do Plano de Educação Ambiental do CBH CURU</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/25/sema-participa-da-construcao-do-plano-de-educacao-ambiental-do-cbh-curu/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), representada pela gestão da Unidade de Conservação (UC) estadual, Área de Proteção Ambiental (APA ) do Estuário do Rio Curu, participou da 3a Oficina do Plano de Educação Ambiental do Comitê de Bacias Hidrográficas (CBH) do Curu. De acordo com a gestora da UC, Camila[...]</description></item><item><title>SEMA presente no aniversário de 15 anos da EGP</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/24/sema-presente-no-aniversario-de-15-anos-da-egp/</link><description>A SEMA esteve presente, por meio da coordenadora de RH, Géssica Tavares, na Solenidade Comemorativa dos 15 Anos da Escola de Gestão Pública Estado do Ceará, nesta quarta (24), no Museu da Imagem e do Som Chico Albuquerque - MIS. Na oportunidade houve o lançamento do E-book "A Trajetória da EGPCE no Desenvolvimento dos Servidores[...]</description></item><item><title>Conselhos Gestores do Botânico e APA do Rio Ceará debatem sobre os riscos de animais domésticos em UCs</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/24/conselhos-gestores-do-botanico-e-apa-do-rio-ceara-debatem-sobre-os-riscos-de-animais-domesticos-em-ucs/</link><description>Na manhã desta quarta (24), aconteceu, no auditório do Parque Estadual Botânico do Ceará, a II Reunião dos Conselhos Gestores do Parque Estadual Botânico do Ceará e da Área de Proteção Ambiental (APA) do Estuário do Rio Ceará. A reunião foi iniciada pelo gestor do Parque Estadual Botânico do Ceará e APA do Estuário do[...]</description></item><item><title>Representantes da Sema, Alece, UFC e Unesco discutem os desafios de combater o lixo no mar</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/24/representantes-da-sema-alece-ufc-e-unesco-discutem-os-desafios-de-combater-o-lixo-no-mar/</link><description>Combater o lixo no mar já é considerado um dos principais desafios da gestão ambiental contemporânea. O Brasil, por exemplo, de acordo com dados de um projeto ligado ao Pacto Global da Organização das Nações Unidas, lança, anualmente, mais de três milhões de toneladas de lixo plástico nos oceanos. Nesse contexto, na manhã desta quarta[...]</description></item><item><title>Sema na feira “Ceará Está na Moda”</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/24/sema-na-feira-ceara-esta-na-moda/</link><description>A Secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire, participou, na noite desta terça (23), no centro de eventos, da abertura oficial da CEM - Ceará Está na Moda, feira de negócios promovida pela Fecomercio, por meio do SESC, SENAC e IPDC, em parceria com a FIEC, por meio do SESI e SENAI.[...]</description></item><item><title>SEMA REALIZA 2ª CONVOCAÇÃO DOS SELECIONADOS DO CADASTRO RESERVA DOS AJAs</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/23/sema-realiza-2a-convocacao-dos-selecionados-do-cadastro-reserva-dos-ajas/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) CONVOCA os Agentes Jovens Ambientais (AJAs) selecionados para o Cadastro de Reserva, relativos ao Edital 02/2023 da lista abaixo, a comparecerem, presencialmente, na sede de seus respectivos municípios, NO PERÍODO DE 24 A 30 DE ABRIL DE 2024, para a assinatura do Termo de Adesão[...]</description></item></channel>
  
</rss>