<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Fortaleza recebe nesta quinta (7) e sexta (8), a edição Ceará da Caravana Federativa</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/05/fortaleza-recebe-nesta-quinta-7-e-sexta-8-a-edicao-ceara-da-caravana-federativa/</link><description>O Ceará recebe a 6a edição da Caravana Federativa, dias 7 e 8 de dezembro, no Centro de Eventos do Ceará, em Fortaleza. A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) participa do evento promovido pela Secretaria de Relações Institucionais da Presidência da República, que busca proporcionar um ambiente único para fortalecer a[...]</description></item><item><title>Sema participa de reunião de planejamento para o Plano Estadual da Primeira Infância</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/04/sema-participa-de-reuniao-de-planejamento-para-o-plano-estadual-da-primeira-infancia/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) participou da reunião de planejamento para a elaboração do Plano Estadual da Primeira Infância, no último 30 de novembro, Biblioteca Pública do Estado do Ceará (BECE). De acordo com o técnico Christopher Morais, da Coordenadoria de Biodiversidade (Cobio) que participou do encontro, o “plano busca[...]</description></item><item><title>Sema participa da reunião da Câmara Setorial da Economia do Mar e do Simpósio Athēná de Esportes Náuticos e Cultura Oceânica</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/04/sema-participa-da-reuniao-da-camara-setorial-da-economia-do-mar-e-do-simposio-athena-de-esportes-nauticos-e-cultura-oceanica/</link><description>Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) presente na reunião da Câmara Setorial da Economia do Mar, ocorrida no âmbito do Simpósio Athēná de Esportes Náuticos e Cultura Oceânica, no Iate Clube Fortaleza, no último dia 30 de novembro. O orientador Wanderley Guimarães, da Célula de Gestão Territorial (Ceget) e a técnica, Aline[...]</description></item><item><title>Natal sem fome: você doa um brinquedo e a Sema lhe entrega uma muda de árvore</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/04/natal-sem-fome-voce-doa-um-brinquedo-e-a-sema-lhe-entrega-uma-muda-de-arvore/</link><description>Durante esta semana e na próxima, a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) troca mudas de espécies nativas por um brinquedo. A ação da SEMA apoia o “Natal Ceará Sem Fome”, coordenado pelo Gabinete da Primeira-Dama do Estado do Ceará . A meta é arrecadar 30 mil brinquedos para distribuir com crianças[...]</description></item><item><title>Direto da COP28, em Dubai!</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/02/direto-da-cop28-em-dubai/</link><description>Secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire, participando, na noite deste sábado (2/12), do Painel “Iniciativas de Resiliência Climática no Semiárido Brasileiro”. Ela representou o Governador do Ceará Elmano de Freitas no evento promovido pelo Fundo Internacional de Desenvolvimento Agrícola (FIDA), no Pavilhão de Alimentação e Agricultura, Zona Azul, na Arena Temática[...]</description></item><item><title>Neste domingo (3), no Viva o Parque, troque um brinquedo por uma árvore</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/01/neste-domingo-3-no-viva-o-parque-troque-um-brinquedo-por-uma-arvore/</link><description>Na manhã deste domingo (3), no Viva o Parque (VoP), você traz um brinquedo e ganha uma muda de uma árvore. Isso por que a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) está apoiando o “Natal Ceará Sem Fome”, uma ação coordenada pelo Gabinete da Primeira Dama do Estado do Ceará e que[...]</description></item><item><title>Tem Feira Agroecológica sábado na área Adahil Barreto, no Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/01/tem-feira-agroecologica-sabado-na-area-adahil-barreto-no-parque-do-coco/</link><description>Neste sábado (2), de 7h ao meio dia, acontece a “Feira Agroecológica no Parque”, na Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó. O evento ocorre semanalmente e é um ponto de encontro de pessoas que buscam cada vez mais saúde e bem estar, através de alimentos saudáveis. São mais de 40 tipos de produtos[...]</description></item></channel>
  
</rss>