<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA promove Semana da Mata Atlântica e da Biodiversidade</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/18/sema-promove-semana-da-mata-atlantica-e-da-biodiversidade/</link><description>A Coordenadoria de Biodiversidade (Cobio), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), realizará a partir do dia 21/05 (domingo) ao dia 27/05 (sábado), uma edição da Semana da Mata Atlântica e da Biodiversidade. A abertura ocorre no Centro de Referência do Parque Estadual do Cocó, às 9h, com uma exposição sobre a[...]</description></item><item><title>Titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima toma posse no Conama</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/17/titular-da-secretaria-do-meio-ambiente-e-mudanca-do-clima-toma-posse-no-conama/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, participou, na manhã desta quarta-feira (17) da 138a reunião ordinária do Conselho Nacional de Meio Ambiente (Conama), no auditório do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama), em Brasília. Na cerimônia, Vilma e demais conselheiros tomaram posse[...]</description></item><item><title>SEMA e BPMA encontram caiaques furtados no rio Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/17/sema-e-bpma-encontram-caiaques-furtados-no-rio-coco/</link><description>Mostrando que o sistema de segurança no Parque Estadual do Cocó funciona, a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), numa ação articulada com o Batalhão da Polícia Militar Ambiental (BPMA), recuperou dois caiaques que foram furtados no rio. Os equipamentos estavam escondidos dentro do mangue próximo à Av. Engenheiro Santana Júnior. “Foi[...]</description></item><item><title>SEMA realiza capacitação de produção de mudas com equipe do Cuca Ambiental</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/17/sema-realiza-capacitacao-de-producao-de-mudas-com-equipe-do-cuca-ambiental/</link><description>No dia 16/05, houve, no viveiro do Parque Estadual do Cocó - Área Adahil Barreto, uma capacitação sobre produção de mudas de mangue-preto (Avicennia sp.) e de mangue-branco (Laguncularia racemosa) para a equipe do Cuca Ambiental. A entidade possui trabalhos com manguezais no Estado. A capacitação foi ministrada pelo técnico do viveiro, Lourival Carvalho, com[...]</description></item><item><title>Coeas participa de capacitação para jovens aprendizes do IBEST</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/17/coeas-participa-de-capacitacao-para-jovens-aprendizes-do-ibest/</link><description>A Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), realizou palestra para 18 jovens aprendiz do Instituto Brasileiro Pró-Educação, Trabalho e Desenvolvimento ( ISBET). De acordo com o educador ambiental, Milton Alves, da Célula de Articulação Social, da Coeas, o objetivo do encontro, ocorrido no[...]</description></item><item><title>Grupo Gestor Estadual valida Plano ABC+ CE</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/16/grupo-gestor-estadual-valida-plano-abc-ce/</link><description>Ceará avança no compromisso com a conservação ambiental unida ao aumento de produtividade no campo. Na manhã desta terça-feira, 16 de maio, os integrantes do Grupo Gestor Estadual (GEE) validaram proposta do Plano Estadual para a Adaptação à Mudança do Clima e Baixa Emissão de Carbono na Agropecuária (Plano ABC+ CE) 2020 – 2023. O[...]</description></item><item><title>GEF terrestre disponibiliza R$ 1,720 milhão para entidades ambientais para projetos de desenvolvimento das Unidades de Conservação do Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/15/chamada-de-projetos-disponibilizara-r-1-720-bi-para-ucs-no-ceara/</link><description>O Projeto GEF (em inglês, Global Environment Facility, ou Fundo Global para o Meio Ambiente) Terrestre – “Estratégias de conservação, restauração e manejo para a biodiversidade da Caatinga, Pampa e Pantanal” – lançou uma “Chamada de Projetos” que disponibilizará até R$ 8,4 milhões a serem distribuídos em sete projetos, sendo um para cada Estado envolvido[...]</description></item></channel>
  
</rss>