<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA e PREVFOGO debelam incêndio na APA do Rio Pacoti</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/01/sema-e-prevfogo-debelam-incendio-na-apa-do-rio-pacoti/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) acionou o Prevfogo/Ibama devido ao incêndio ocorrido no Parque das Dunas, no município de Aquiraz, na Área de Proteção Ambiental (APA) do Rio Pacoti. Segundo o gestor da APA, Leonardo Coutinho, o incêndio teve início no dia 15, domingo, com diversos focos superficiais. Diversos combates[...]</description></item><item><title>Nova gestora do Parque das Carnaúbas se reúne com coordenadora de Biodiversidade da SEMA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/01/nova-gestora-do-parque-das-carnaubas-se-reune-com-coordenadora-de-biodiversidade-da-sema/</link><description>A coordenadora, Giovanna Rodrigues, da Coordenadoria de Biodiversidade (Cobio), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), se reuniu, em formato virtual, na tarde desta sexta-feira, dia 1o de novembro, com a nova gestora do Parque Estadual das Carnaúbas, Tayanara Magalhães. Também participaram, a orientadora Andrea Moreira e a técnica Halline Garantizado, da[...]</description></item><item><title>SEMA participa da III Conferência de Manejo dos Resíduos Sólidos da Região do Maciço de Baturité</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/01/sema-participa-da-iii-conferencia-de-manejo-dos-residuos-solidos-da-regiao-do-macico-de-baturite/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) participou da III Conferência de Manejo dos Resíduos Sólidos da Região do Maciço de Baturité. O evento, uma realização do Consórcio Associação Pública dos Municípios do Maciço de Baturité para o Saneamento Ambiental (AMSA), aconteceu na manhã do último dia 31, em Baturité. Na oportunidade,[...]</description></item><item><title>SEMA participa da 73° Reunião Ordinária do Comitê de Bacia da Região Metropolitana de Fortaleza</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/01/sema-participa-da-73-reuniao-ordinaria-do-comite-de-bacia-da-regiao-metropolitana-de-fortaleza/</link><description>Na manhã desta segunda-feira (31), no Auditório Espaço das Águas da Cogerh, o técnico da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes) e orientador da Célula de Gestão Territorial (Ceget), Wanderley Guimarães, representou a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), na 73° Reunião Ordinária do Comitê de Bacia da Região Metropolitana de Fortaleza. Na[...]</description></item><item><title>COMUNICADO AJA – LISTA DOS BENEFICIÁRIOS DESLIGADOS (OUTUBRO 2023)</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/01/comunicado-aja-lista-dos-beneficiarios-desligados-outubro-2023/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) comunica que os participantes do Programa Agente Jovem Ambiental, abaixo listados, estão DESLIGADOS DEFINITIVAMENTE do Programa AJA. LISTA DOS BENEFICIÁRIOS DESLIGADOS OBS: Informamos que não houve desligamentos em Outubro/2023 para os seguintes municípios: Banabuiú, Cariré, Catunda, Independência, Itaiçaba, Monsenhor Tabosa, Palmácia e Uruoca. SUPORTE AO[...]</description></item><item><title>SEMA participa da 3ª da Frente Parlamentar sobre energias renováveis na Assembleia</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/01/sema-participa-da-3a-da-frente-parlamentar-sobre-energias-renovaveis-na-assembleia/</link><description>Secretário de Planejamento e Gestão Interna, Gustavo Vicentino, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), participou, na tarde desta terça-feira (31), na Assembleia Legislativa do Estado do Ceará, da 3a. Reunião da Frente Parlamentar de Energias Renováveis da Assembleia Legislativa. Na ocasião foi apresentado panorama ambiental, referente às energias renováveis, no Ceará.[...]</description></item><item><title>Sema realiza Oficinas da A3P em Irauçuba e Sobral</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/31/sema-realiza-oficinas-da-a3p-em-iraucuba-e-sobral/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) realizou, nos dias 25 e 26 do mês de outubro, duas oficinas sobre Agenda Ambiental na Administração Pública – A3P em Ação – na região Norte do Estado, nos municípios de Irauçuba e Sobral. No dia 25, no turno da manhã, o curso atendeu aos[...]</description></item></channel>
  
</rss>