<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA presente no movimento Vem Pra ALECE</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/22/sema-presente-no-movimento-vem-pra-alece/</link><description>Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) do Ceará presente no evento Vem Pra ALECE, por meio da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), na manhã deste domingo (22). Muito serviço de qualidade gratuito para a população. A SEMA fez distribuição de mudas e atividades de educação ambiental.</description></item><item><title>SEMA recebe representantes de Unidades de Conservação Marinhas e Costeiras do Brasil em Oficina de Planejamento do Projeto GEF-Mar, do Ministério do Meio Ambiente</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/21/sema-recebe-representantes-de-unidades-de-conservacao-marinhas-e-costeiras-do-brasil-em-oficina-de-planejamento-do-projeto-gef-mar-do-ministerio-do-meio-ambiente/</link><description>No dia 24/10, a partir das 13h30, a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) do Ceará receberá participantes da Oficina de Planejamento Integrada dos Projetos GEF-Mar 1 e 2 e pescadores e marisqueiras da Colônia Z-8 para visita técnica ao Centro de Visitantes do Parque Estadual Marinho da Pedra da Risca do[...]</description></item><item><title>Sábado é dia de comprar produtos orgânicos na feira do Adahil</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/20/sabado-e-dia-de-comprar-produtos-organicos-na-feira-do-adahil/</link><description>Neste sábado (21), a Feira Agroecológica na Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó ocorrerá normalmente. Entre 7h e 12h, uma variedade de mais de 40 tipos de produtos serão comercializados na Unidade de Conservação (UC) estadual. São itens certificados e vindos diretamente da agricultura familiar para a mesa do consumidor cearense. Além disso,[...]</description></item><item><title>Domingo (22) é mais um dia de Viva o Parque para você e sua família</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/20/106107/</link><description>No próximo domingo (22), o Viva o Parque, do Governo do Ceará, continua com as suas inúmeras atividades voltadas para todos os visitantes. O projeto acontece nas Unidades de Conservação (UCs) estaduais, é uma opção gratuita de lazer para a família. Ele ocorre simultaneamente no Parque Estadual do Cocó, na Área de Relevante Interesse Ecológico[...]</description></item><item><title>Alece presta homenagem às engenheiras e engenheiros agrônomos do Ceará; técnica da SEMA foi uma das homenageadas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/20/alece-presta-homenagem-as-engenheiras-e-egenheiros-agronomos-do-ceara-tecnica-da-sema-foi-uma-das-homenageadas/</link><description>A Assembleia Legislativa do Estado do Ceará (Alece) celebrou em Sessão Solene, na tarde desta quinta-feira (19), o “Dia do Engenheiro Agrônomo”, comemorado no último 12 de outubro, em alusão à primeira regulamentação (Decreto Lei de n° 23.196 ) da profissão, ocorrida no ano de 1933. A homenagem aconteceu em atendimento ao requerimento de parlamentares,[...]</description></item><item><title>Secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire, participa da abertura do Conexão ODS</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/19/secretaria-do-meio-ambiente-e-mudanca-do-clima-vilma-freire-participa-da-abertura-do-conexao-ods/</link><description>A titular, Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará (SEMA), participa na tarde desta quarta-feira (19), da abertura do Conexão ODS. O evento promovido pelo Pacto Global da ONU no Brasil em parceria com a Somos Um, organização do terceiro setor articuladora de negócios de impacto, sediada em Fortaleza.[...]</description></item><item><title>SEMA participa de webinários sobre gestão de praias no contexto da crise climática</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/19/sema-participa-de-webinarios-sobre-gestao-de-praias-no-contexto-da-crise-climatica/</link><description>As técnicas Wersângela Duavi e Aline Parente, da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), estão participando do “Webinários online - Gestão de Praias no contexto da crise climática”, iniciado nesta quinta-feira(19). Com programação prevista também para os dias 26 e 31 de outubro e dia 9[...]</description></item></channel>
  
</rss>