<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA presente na entrega de VetMóvel em Baturité</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/13/sema-presente-na-entrega-de-vetmovel-em-baturite/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará, Vilma Freire, participou, na noite desta quarta (13), da entrega de uma Unidade Móvel Veterinária – VetMóvel à Prefeitura de Baturité, por meio da Secretaria Estadual de Proteção Animal. Baturité torna-se a primeira cidade do Maciço que tem um Petplace. A solicitação do VetMóvel[...]</description></item><item><title>Grupo Gestor Estadual do Plano ABC+CE se reúne no Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/13/grupo-gestor-estadual-do-plano-abcce-se-reune-no-coco/</link><description>Os secretários executivos da SEMA Fernando Bezerra e Gustavo Vicentino participaram, na manhã desta quarta (13), da abertura da reunião do Grupo Gestor Estadual do Plano ABC+CE. O evento aconteceu no Cine Cocó (Parque Estadual do Cocó) e contou com a presença de técnicos da SEMA ligados à Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável, além de representantes[...]</description></item><item><title>Secretária Vilma Freire entrega Prêmio Otimista de Sustentabilidade</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/13/secretaria-vilma-freire-entrega-premio-otimista-de-sustentabilidade/</link><description>Na noite desta terça (12), a secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire, ao lado do governador em exercício Evandro Leitão, e diversas outras autoridades do mundo político e empresarial, participou da solenidade de entrega do Prêmio Otimista de Sustentabilidade, no auditório do BS Design. Na oportunidade, Vilma entregou um dos 11[...]</description></item><item><title>SEMA e Secretaria de Proteção Animal realizam reunião de alinhamento</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/11/sema-e-secretaria-de-protecao-animal-realizam-reuniao-de-alinhamento/</link><description>Na tarde desta segunda (11), aconteceu, na sede da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), a primeira reunião de alinhamento de transição das políticas públicas de proteção animal entre a SEMA e a nova Secretaria de Proteção Animal (Sepa). Anteriormente, as ações de proteção à fauna eram gerenciadas no âmbito da SEMA,[...]</description></item><item><title>Representantes da FIEC e SINCOPE-CE são recebidos na SEMA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/11/representantes-da-fiec-e-sincope-ce-sao-recebidos-na-sema/</link><description>Na manhã desta segunda (11), a titular da SEMA, Vilma Freire, recebeu, ao lado do assessor técnico de Meio Ambiente, Lucas Peixoto, na sede da Secretaria, a coordenadora do Núcleo ESG da FIEC, Alciléia Farias, e o superintendente do Sindicato da Indústria da Construção Pesada do Ceará (SINCONPE-CE), Luiz Carlos Thé Franco. Na pauta, temas[...]</description></item><item><title>Governo Federal cancela edital de concessão do Parque Nacional de Jericoacoara</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/07/governo-federal-cancela-edital-de-concessao-do-parque-nacional-de-jericoacoara/</link><description>  Modelo de gestão compartilhada será discutido com os municípios ligados diretamente ao Parque Ótima notícia para o Ceará. O governador Elmano de Freitas anunciou, nesta quarta-feira (6), através de suas redes sociais, que o Governo Federal cancelou o edital de concessão do Parque Nacional de Jericoacoara (PNJ) através de publicação no Diário Oficial da[...]</description></item><item><title>Mesmo com feriadão, Feira Agroecológica no Parque acontece normalmente neste sábado</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/06/mesmo-com-feriadao-feira-agroecologica-no-parque-acontece-normalmente-neste-sabado/</link><description>Neste sábado (9), mesmo com o feriadão, a Feira Agroecológica no Parque, na Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó, acontece normalmente, entre 7h e meio-dia. A Feira é uma realização da Fundação Cultural Educacional Popular em Defesa do Meio Ambiente (Cepema) e Rede EcoCeará, com o apoio das Secretarias do Meio Ambiente e[...]</description></item></channel>
  
</rss>