<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Encerradas as atividades do Junho Ambiental 2023 no Maciço de Baturité</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/25/encerradas-as-atividades-do-junho-ambiental-2023-no-macico-de-baturite/</link><description>As ações do Junho Ambiental 2023, no Maciço de Baturité, encerraram neste final de semana. De acordo com o gestor da Área de Proteção Ambiental (APA) da Serra de Baturité, Wlademir Theotônio, sábado (24), as atividades foram em Guramiranga. “Expomos no espaço cultural Juarez Barroso, e na manhã deste domingo (25), encerramos no Museu de[...]</description></item><item><title>Acordo para comercialização de produtos agroecológicos e artesanais é assinado por SEMA, SAP e Cepema</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/24/acordo-para-comercializacao-de-produtos-agroecologicos-e-artesanais-e-assinado-por-sema-sap-e-cepema/</link><description>Como parte da programação do Junho Ambiental, as secretarias estaduais do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) e Administração Penitenciária e Ressocialização (SAP) e a Fundação Cultural Educacional Popular em Defesa do Meio Ambiente (Cepema) assinaram um Acordo de Cooperação Técnica. O evento ocorreu na manhã deste sábado (24), na Área Adahil Barreto, do[...]</description></item><item><title>Evento de integração reúne servidores da SEMA e da Semace</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/23/evento-de-integracao-reune-servidores-da-sema-e-da-semace/</link><description>Nesta sexta (23), à tarde, na Arena Castelão, houve um evento de integração entre os servidores da SEMA e da Semace. Presentes, a secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), o superintendente da Semace, Carlos Alberto Mendes, e os secretários adjunto, Fernando Bezerra, e de planejamento e gestão interna da SEMA, Gustavo Vicentino,[...]</description></item><item><title>SEMA DIVULGA RESULTADO FINAL DA SELEÇÃO PARA O PROGRAMA AGENTE JOVEM AMBIENTAL - AJA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/23/sema-divulga-resultado-final-da-selecao-para-o-programa-agente-jovem-ambiental-aja/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) divulga resultado final (após a processo de assinatura dos TERMOS DE ADESÃO E COMPROMISSO) da seleção para o Programa Agente Jovem Ambiental (AJA), referente ao Edital 02/2023. Nos termos do Edital de Seleção, fica aberto o prazo para recursos, até as 23:59hs do dia 27[...]</description></item><item><title>Secretária Vilma Freire participa do Encontro Integração que reuniu técnicos da Cobio/SEMA e gestores de UCs</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/23/secretaria-vilma-freire-participa-do-encontro-integracao-que-reuniu-tecnicos-da-cobio-sema-e-gestores-de-ucs/</link><description>Gestores de Unidades de Conservação (UCs) e técnicos da Coordenadoria de Biodiversidade da (Cobio) e gestores das Unidades de Conservação (UCs) estaduais, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), se reuniram na manhã desta sexta-feira (23), no auditório da SEMA, para o encerramento do primeiro Encontro Integração. A reunião contou com as[...]</description></item><item><title>SEMA, SAP e Cepema firmam acordo para comercialização de produtos agroecológicos e artesanais</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/22/sema-sap-e-cepema-firmam-acordo-para-comercializacao-de-produtos-agroecologicos-e-artesanais/</link><description>Neste sábado (24), às 9h, na Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó, como parte da programação do Junho Ambiental, haverá a assinatura do Acordo de Cooperação Técnica entre as secretarias estaduais do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) e Administração Penitenciária (SAP) e a Fundação Cultural Educacional Popular em Defesa do Meio[...]</description></item><item><title>Envolva-se com a natureza e faça a diferença!</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/22/envolva-se-com-a-natureza-e-faca-a-diferenca/</link><description>A Policlinica Dr José Correia Sales (Caucaia), teve como um objetivo muito especial na manha de hoje (22), no Parque Botânico, proporcionar momentos inesquecíveis para as crianças que apresentam desvantagens funcionais, como TEA, paralisia cerebral, Síndrome de Down e muitas outras condições. Ofereceram a elas a oportunidade de experimentar o contato próximo com a natureza,[...]</description></item></channel>
  
</rss>