<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Comitê Gestor do Programa Selo Município Verde  se reúne nesta terça (3), para terceira reunião ordinária</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/02/comite-gestor-do-programa-selo-municipio-verde-se-reune-nesta-terca-3-para-terceira-reuniao-ordinaria/</link><description>Nesta terça-feira (3), às 13h, na sala de reuniões da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), acontece a 3ª Reunião Ordinária do Comitê Gestor do Programa Selo Município Verde (PSMV 2023). Na pauta, resultados do XV Seminário Regional de Capacitação do PSMV; o cadastramento dos coordenadores municipais da 15ª edição do Selo[...]</description></item><item><title>No Ceará, Ministérios da Saúde e da Educação reforçam união para engajar brasileiros na Campanha Nacional de Multivacinação</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/02/no-ceara-ministerios-da-saude-e-da-educacao-reforcam-uniao-para-engajar-brasileiros-na-campanha-nacional-de-multivacinacao/</link><description>Campanha lançada nesta segunda-feira (2) tem o propósito de atualizar as cadernetas de vacinação das crianças e adolescentes menores de 15 anos Ao lado do Zé Gotinha, as crianças da Escola Municipal de Educação Infantil e Ensino Fundamental Prof. Anísio Teixeira, localizada no bairro Paupina, em Fortaleza, mostraram que o Ceará está engajado na Campanha[...]</description></item><item><title>SEMA coordena 3ª reunião do comitê para criação do Geopark Sertão Monumental</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/29/sema-coordena-3a-reuniao-do-comite-para-criacao-do-geopark-sertao-monumental/</link><description>Na tarde desta sexta (29), no auditório do Centro de Apoio Operacional de Proteção à Ecologia, Meio Ambiente, Urbanismo, Paisagismo e Defesa do Patrimônio Histórico, Artístico e Cultural (Caomace), a SEMA coordenou - por meio do assessor técnico do gabinete, Lucas Peixoto - a 3a reunião do Grupo de Trabalho para criação do Geopark Sertão[...]</description></item><item><title>Durante evento da ApexBrasil, Elmano anuncia que o Ceará vai formar milhares de jovens na área de energia renovável</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/29/durante-evento-da-apexbrasil-elmano-anuncia-que-o-ceara-vai-formar-milhares-de-jovens-na-area-de-energia-renovavelb/</link><description>Secretária Vilma Freire, do Meio Ambiente e Mudança do Clima, participou na manhã sexta-feira (29), no Palácio da Abolição, do evento Diálogos Exporta Mais Brasil, que busca sensibilizar autoridades e empresas locais para a cultura exportadora. O encontro encerrou a 5ª rodada do programa da Agência Brasileira de Promoção de Exportações e Investimentos (ApexBrasil). Com[...]</description></item><item><title>Neste último sábado de setembro, a Feira Agroecológica movimenta mais uma manhã do Adahil Barreto</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/29/neste-ultimo-sabado-de-setembro-a-feira-agroecologica-movimenta-mais-uma-manha-do-adahil-barreto/</link><description>Neste sábado (30), último dia do mês de setembro, tem Feira Agroecológica na Área Adahil Barreto do Parque Estadual do Cocó. De 7h às 12h, uma variedade de mais de 40 tipos de produtos entre hortaliças, folhagens, frutas, leguminosas, orgânicos são comercializados na Unidade de Conservação (UC) estadual. São itens certificados e vindos diretamente da[...]</description></item><item><title>Neste primeiro domingo de outubro, esperamos você no Viva o Parque</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/29/neste-primeiro-domingo-de-outubro-esperamos-voce-no-viva-o-parque/</link><description>Domingo, o primeiro do mês de outubro, tem Viva o Parque (VoP)  em Fortaleza, no Parque Estadual do Cocó, na Área de Relevante Interesse Ecológico (ARIE) do Sítio Curió e na Área de Proteção Ambiental (APA) do Rio Maranguapinho; em Caucaia, no Parque Estadual Botânico do Ceará; e  no Crato, na Área de Relevante Interesse[...]</description></item><item><title>Consulta Pública para a criação da RPPN Hugo Pereira</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/29/consulta-publica-para-a-criacao-da-rppn-hugo-pereira/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), torna público, em observância ao disposto no art. 22, §2° e 3°, da Lei n° 9.985 de junho de 2000, e de acordo com o art. 5°, § 1°, do Decreto n° 4.340, de 22 de agosto de 2002, e do Decreto n° 5.746 de[...]</description></item></channel>
  
</rss>