<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Princípio de foco de reignição é prontamente debelado no Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/23/principio-de-foco-de-reignicao-e-prontamente-debelado-no-parque-do-coco/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) informa que houve um princípio de foco de reignição, que foi prontamente apagado pelas equipes de brigadistas da SEMA e do Corpo de Bombeiros, que continuam monitorando o local do incêndio no Parque Estadual do Cocó. O processo de reignição é comum neste tipo de[...]</description></item><item><title>Sema e Idace discutem últimos detalhes para assinatura de adesão ao Coleta Seletiva Solidária</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/23/sema-e-idace-discutem-ultimos-detalhes-para-assinatura-de-adesao-ao-coleta-seletiva-solidaria/</link><description>Na manhã desta terça-feira (23), técnicos da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) e do Instituto do Desenvolvimento Agrário (Idace), reuniram-se virtualmente para tratar da implantação do programa Coleta Seletiva Solidária no Idace. Participaram da reunião, as técnicas, Renata Martins, da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes) e Tarcilia Rego, da Assessoria de[...]</description></item><item><title>Sitio Fundão recebeu o Coletivo Flecha Lançada</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/23/sitio-fundao-recebeu-o-coletivo-flecha-lancada/</link><description>O Coletivo Flecha Lançada levou ao Parque Estadual Sítio Fundão, o espetáculo Ané das Pedras. O objetivo da ação conjunta com o SESC, foi o de realizar momentos de vivência com os cariris, povo originário do rio Batateiras.  </description></item><item><title>Rede para pesca irregular foi retirada do leito do rio Cocó, durante ação de monitoramento</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/23/rede-para-pesca-irregular-foi-retirada-do-leito-do-rio-coco-durante-acao-de-monitoramento/</link><description>Durante uma operação conjunta de monitoramento, nesta segunda-feira (21), no rio Cocó, foi desmontada e retirada do leito do recurso hídrico, uma rede irregular, instalada para a pesca predatória. De acordo com o Tenente Araújo, um veterano da navegação no Cocó, a irregularidade foi descoberta durante uma ação de monitoramento que ele realizou com o[...]</description></item><item><title>Incêndio do Parque do Cocó está controlado</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/21/incendio-do-parque-do-coco-esta-controlado/</link><description>Após mais um dia de trabalho intenso - que começou na noite de quarta (17) - do Corpo de Bombeiros, equipes de brigadistas da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima, do Programa de Prevenção, Monitoramento, Controle de Queimadas e Combate aos Incêndios Florestais (PREVINA), e policiais do Batalhão de Polícia do Meio Ambiente[...]</description></item><item><title>SEMA fecha trilhas e suspende navegação enquanto dura o combate ao incêndio no Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/20/sema-fecha-trilhas-e-suspende-navegacao-enquanto-dura-o-combate-ao-incendio-no-parque-do-coco/</link><description>A Secretaria de Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) informa que os acessos às trilhas do Parque Estadual do Cocó estão fechados, assim como está suspensa a navegação pelo rio, durante o período de combate ao incêndio que ocorre em uma área da Unidade de Conservação. “Trata-se de uma medida para garantir a segurança[...]</description></item><item><title>Preservar o meio ambiente é, antes de tudo, uma ação solidária</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/20/preservar-o-meio-ambiente-e-antes-de-tudo-uma-acao-solidaria/</link><description>Desde a noite de quarta-feira (17), homens e mulheres estão envolvidos num trabalho incansável para apagar as chamas e devolver nosso querido Parque Estadual do Cocó à normalidade. A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), em nome de todos e todas que estão na linha de frente, combatendo o bom combate, agradecem[...]</description></item></channel>
  
</rss>