<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>No Abolição, Governador Elmano comandará atividades alusivas ao Dia Mundial do Meio Ambiente no início do Junho Ambiental 2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/31/na-abolicao-elmano-comandara-atividades-alusivas-ao-dia-mundial-do-meio-ambiente-no-inicio-do-junho-ambiental-2023/</link><description>O Estado do Ceará, referência no cenário nacional em Educação Ambiental, estendeu o período de realização das atividades para o mês inteiro de Junho. O que antes era a Semana do Meio Ambiente, agora, com a Lei Estadual nº 17.227/2020, transformou-se em JUNHO AMBIENTAL, um mês repleto de atividades. O JUNHO AMBIENTAL não tem um[...]</description></item><item><title>COMUNICADO AJA – LISTA DOS BENEFICIÁRIOS DESLIGADOS (MAIO 2023)</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/31/comunicado-aja-lista-dos-beneficiarios-desligados-maio-2023/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente (Sema) comunica que os participantes do Programa Agente Jovem Ambiental, abaixo listados, estão DESLIGADOS DEFINITIVAMENTE do Programa. – LISTA DOS BENEFICIÁRIOS DESLIGADOS (MAIO) Contatos: O Programa AJA conta com suporte técnico através dos seguintes canais: – Fones:(85) 3108 2778 ou (85) 3108 2779 (segunda à sexta-feira – de 8h às[...]</description></item><item><title>SEMA libera pagamento aos beneficiários do Programa Auxílio Catador 2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/31/sema-libera-pagamento-aos-beneficiarios-do-programa-auxilio-catador-2023/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) informa que a partir desta quinta-feira, dia primeiro de junho, estará liberado o pagamento do auxílio financeiro para os habilitados no Programa Auxílio Catador 2023, referente a parcela do mês de ABRIL, para os beneficiários que comprovaram a produtividade mínima mensal de triagem e classificação[...]</description></item><item><title>Secretária Vilma recebe dirigentes do Ecomuseu Natural do Mangue</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/30/secretaria-vilma-recebe-dirigentes-do-ecomuseu-natural-do-mangue/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire, recebeu na tarde de terça-feira (30), a visita de Rusty Sá Barreto, idealizador e diretor do Ecomuseu Natural do Mangue. Na pauta do encontro, apresentar à nova gestão da SEMA, o trabalho realizado pelo Ecomuseu. Também participaram da reunião, a coordenadora de[...]</description></item><item><title>SEMA capacita integrantes da Apremace, em Aquiraz</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/30/sema-capacita-integrantes-da-apremace-em-aquiraz/</link><description>As atividades de capacitação em Educação Ambiental, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) já estão a todo vapor. De acordo com o técnico Milton Alves, da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas/SEMA), em parceria com a Associação de Proteção do Meio Ambiente do Município de Aquiraz (Apremace), realizou a[...]</description></item><item><title>SEMA e parceiros reunidos discutem elaboração do inventário de emissões de GEE</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/30/sema-e-parceiros-reunidos-discutem-elaboracao-do-inventario-de-emissoes-de-gee/</link><description>Equipe técnica da Secretaria de Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) se reuniu na manhã dessa segunda-feira, dia 29 de maio, com pesquisadores da Universidade Estadual do Ceará (Uece) e técnicos da Fundação Cearense de Meteorologia e Recursos Hídricos (Funceme) com o objetivo de discutir a elaboração do Inventário de Emissões de Gases de[...]</description></item><item><title>Mutirão de limpeza na Praia do Futuro marca abertura do Junho Ambiental 2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/29/mutirao-de-limpeza-na-praia-do-futuro-marca-abertura-do-junho-ambiental-2023/</link><description>No próximo domingo, dia 4 de junho, véspera do Dia Mundial do Meio Ambiente, a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) promove um Mutirão de Limpeza na Praia do Futuro, em Fortaleza, na abertura do Junho Ambiental e da Semana do Meio Ambiente. O evento tem como ponto de encontro/concentração a Barraca[...]</description></item></channel>
  
</rss>