<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Em Brasília, titular da Sema dialoga com Rede Nacional de Consórcios Públicos e prefeitos, sobre resíduos sólidos</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/08/em-brasilia-titular-da-sema-dialoga-com-rede-nacional-de-consorcios-publicos-e-prefeitos-sobre-residuos-solidos/</link><description>A titular Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) cumprindo agenda em Brasília, na manhã desta terça-feira (8), se reuniu com o vice-presidente executivo, Narcelio Alves Costa, da Rede Nacional de Consórcios Públicos (RNCP) e prefeitos e prefeitas de municípios cearenses e presidentes de consórcios públicos de resíduos sólidos municipais.[...]</description></item><item><title>Sema participa do encontro nacional das CIEAs, em Brasília</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/08/sema-participa-do-encontro-nacional-das-cieas-em-brasilia/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) participou, de 31 de julho a 3 de agosto, do Encontro Nacional das Comissões Interinstitucionais de Educação Ambiental, em Brasília. O evento, uma realização do Ministério da Educação e Cultura (MEC), do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima (MMA) e Agência Nacional das[...]</description></item><item><title>Sema participa do ato de assinatura do Projeto de Lei que institui a Política Estadual do H2V</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/08/sema-participa-do-ato-de-assinatura-do-projeto-de-lei-que-institui-a-politica-estadual-do-h2v/</link><description>A titular Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) participou na manhã desta segunda-feira (7), no Palácio da Abolição, da solenidade de assinatura do Projeto de Lei que institui a Política Estadual do Hidrogênio Verde e cria o Conselho Estadual de Governança e Desenvolvimento da Produção de Hidrogênio Verde. Também[...]</description></item><item><title>SEMA encerra capacitação da 15ª edição do PSMV com participação de 75% dos municípios</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/07/sema-encerra-capacitacao-da-15a-edicao-do-psmv-com-participacao-de-75-dos-municipios/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) fechou o “Ciclo de 16 Seminários Regionais, do Programa Selo Município Verde - 15ª Edição. Os encontros ocorridos no período de 31 de maio a 27 de julho, em 13 regiões de planejamento, contemplaram 16 municípios sedes – Pereiro, Mombaça, Icapuí, Guaraciaba do Norte, Cariré,[...]</description></item><item><title>Proteção aos Manguezais: a cultura como aliada da preservação</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/05/protecao-aos-manguezais-a-cultura-como-aliada-da-preservacao/</link><description>Na manhã deste sábado (05.08), ocorreu o encerramento da Semana Estadual de Proteção aos Manguezais 2023, no Parque Estadual do Cocó. Houve a exibição do curta-metragem “Vozes das Sabiás”, cujos relatos das mulheres sobre o mangue e seus saberes ancestrais emocionaram a plateia, experiências com viveiros de mudas do mangue e falas de representantes da[...]</description></item><item><title>Secretária Vilma Freire cumpre agenda ambiental e cultural, em Pacoti</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/04/secretaria-vilma-freire-cumpre-agenda-ambiental-e-cultural-em-pacoti/</link><description>Secretárias estaduais Vilma Freire, do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA); Yrwana Albuquerque do Turismo; Luísa Cela, da Cultura; e o deputado estaduais Missias Dias (PT), vistaram na tarde desta sexta (4), em Pacoti, o Museu de História Natural do Ceará Prof. Dias da Rocha (MHNCE-Uece). Os visitantes foram recebidos com uma apresentação cultural[...]</description></item><item><title>“Viva o Parque” volta na ARIE do Riacho da Matinha e ocorre simultaneamente em cinco Unidades de Conservação estaduais neste domingo</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/04/viva-o-parque-volta-na-arie-do-riacho-da-matinha-e-ocorre-simultaneamente-em-cinco-unidades-de-conservacao-estaduais-neste-domingo/</link><description>Neste domingo (6), o Viva o Parque (VoP) vai acontecer em cinco Unidades de Conservação (UCs) estaduais: na Área de Relevante Interesse Ecológico (ARIE) do Sítio Curió, na Área de Proteção Ambiental (APA) do Rio Maranguapinho e no Parque Estadual do Cocó, em Fortaleza; no Parque Estadual Botânico do Ceará, em Caucaia; e na Área[...]</description></item></channel>
  
</rss>