<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>No Ceará, “Um Dia no Parque” movimenta unidades de conservação estaduais neste domingo</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/22/no-ceara-um-dia-no-parque-movimenta-unidades-de-conservacao-estaduais-neste-domingo/</link><description>“Um Dia No Parque”, a maior ação de mobilização pelas áreas protegidas do Brasil, aconteceu neste domingo (21), em inúmeras Unidades de Conservação (UC), em todo o território nacional. E o Ceará não ficou de fora. As UCs, Parque Estadual Botânico do Ceará, em Caucaia, Parque Estadual Sítio Fundão e Área de Relevante Interesse Ecológico[...]</description></item><item><title>AJAs participam de oficina de orientações sobre os primeiros socorros facilitada pelo SAMU, em Novo Oriente</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/22/ajas-participam-de-oficina-de-orientacoes-sobre-os-primeiros-socorros-facilitada-pelo-samu-em-novo-oriente/</link><description>Em 22 de julho, o Programa Agente Jovem Ambiental (AJA), em parceria com o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU), realizou uma oficina de primeiros socorros para os agentes jovens ambientais (AJAs) de Novo Oriente. A atividade ocorreu no Centro Tributário do município e foi facilitada pela instrutora Elaine Alves Cruz, socorrista do SAMU[...]</description></item><item><title>SEMA apresenta Projeto Cílios do Jaguaribe ao Comitê da Sub-bacia Hidrográfica do Rio Jaguaribe</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/22/sema-apresenta-projeto-cilios-do-jaguaribe-ao-comite-da-sub-bacia-hidrografica-do-rio-jaguaribe/</link><description>Em Tauá, no dia 18 de julho, a Célula de Políticas de Flora (Ceflor), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará (SEMA), por meio de seu técnico Lucas Silva, apresentou o Projeto Cílios do Jaguaribe ao Comitê da Sub-bacia Hidrográfica do Rio Jaguaribe. O projeto integra o Programa de Florestamento, Reflorestamento[...]</description></item><item><title>AJAs de Moraújo participam do curso de viveirista</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/22/ajas-de-moraujo-participam-do-curso-de-viveirista/</link><description>Entre os dias 16 e 19 de julho ocorreu o curso de “viveirista: produção de mudas”, na localidade de São Francisco, zona rural de Moraújo. Além do processo de enxertia, o curso abordou a prática da olericultura, como instalação, manutenção e cuidados com horta orgânica. Os Agentes Jovens Ambientais tiveram aulas teóricas e práticas sobre[...]</description></item><item><title>APA da Serra de Baturité trabalhando para a conservação da biodiversidade no Maciço</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/22/apa-da-serra-de-baturite-trabalhando-para-a-conservacao-da-biodiversidade-no-macico/</link><description>A equipe da Área de Proteção Ambiental (APA) da Serra de Baturité realiza um importante trabalho de arranquio de mudas nativas de diversas espécies da Mata Atlântica, que são destinadas ao seu viveiro. O arranquio é um ato ou efeito de retirar uma planta do solo. “Esse esforço é parte essencial das iniciativas de conservação[...]</description></item><item><title>Segundo domingo do “Férias no Parque” leva milhares de pessoas ao Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/21/segundo-domingo-do-ferias-no-parque-leva-milhares-de-pessoas-ao-coco/</link><description>Com inúmeras atrações e atividades gratuitas, a segunda edição do “Férias no Parque” deste domingo (21), reuniu milhares de pessoas no Parque Estadual do Cocó. O projeto do Governo do Estado, gerenciado pela Secretaria Estadual do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), reúne uma série de atividades de esporte, lazer, cultura, arte e educação[...]</description></item><item><title>SEMA e parceiros promovem a Semana Estadual de Proteção aos Manguezais 2024</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/19/sema-e-parceiros-promovem-a-semana-estadual-de-protecao-aos-manguezais-2024/</link><description>De 25 a 28 de julho acontece a Semana Estadual de Proteção aos Manguezais 2024. Promovida pela Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), em parceria com o Ecomuseu Natural do Mangue, Associação de Nativos, Moradores e Amigos da Sabiaguaba (ANMAS), Laboratório de Ecologia de Manguezais (Ecomangue), do Instituto Federal de Educação, Ciência[...]</description></item></channel>
  
</rss>