<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA e UECE discutem sobre projeto de Coleta Seletiva</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/30/sema-e-uece-discutem-sobre-projeto-de-coleta-seletiva/</link><description>Titular, Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) se reuniu na tarde desta terça-feira (30), no gabinete executivo da Sema, com o Reitor da Universidade Estadual do Ceará (Uece), Prof. Hidelbrando dos Santos Soares. Na pauta, projeto de Coleta Seletiva. Também participando da reunião, o pesquisador do Programa Cientista Chefe[...]</description></item><item><title>SEMA capacita integrantes do Instituto TdH em educação ambiental</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/30/sema-capacita-integrantes-do-instituto-tdh-em-educacao-ambiental/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), por meio da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), realizou o curso de Agentes Multiplicadores em Edução Ambiental, período de 22 a 26 de julho, na sala do Instituto Paes Mendonça de Compromisso Social (IJCPM), no Shopping RioMar Papicu, no município de Fortaleza.[...]</description></item><item><title>Complexo Ambiental Caminhos do Horto pausa operação do Teleférico para manutenção obrigatória; atividades culturais seguem normalmente</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/30/complexo-ambiental-caminhos-do-horto-pausa-operacao-do-teleferico-para-manutencao-obrigatoria-atividades-culturais-seguem-normalmente/</link><description>  A operação do bondinho retornará ao funcionamento normal no dia 24 de agosto, das 8h30 às 16h40. As atividades culturais, ambientais e formativas continuam sem alterações. O Complexo Ambiental Caminhos do Horto, equipamento da Secretaria de Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), gerido pelo Instituto Dragão do Mar (IDM), fará uma pausa de[...]</description></item><item><title>SEMA divulga resultado parcial do processo de seleção de estagiários</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/29/sema-divulga-resultado-parcial-do-processo-de-selecao-de-estagiarios/</link><description>Foi finalizada a primeira etapa do processo de seleção de estagiários para a SEMA, que constou da avaliação da documentação enviada e análise do histórico escolar. Na segunda fase, o candidato será entrevistado pela Comissão Examinadora ou por Coordenadores da área a que se destina o estágio. Os locais, dias e horários de realização das[...]</description></item><item><title>SEMA realiza curso de Agentes Multiplicadores em Educação Ambiental em Fortaleza</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/29/sema-realiza-curso-de-agentes-multiplicadores-em-educacao-ambiental-em-fortaleza/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), por meio dos técnicos Milton Alves e Katiane Almeida, da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), realizou o curso de Agentes Multiplicadores em Educação Ambiental, no município de Fortaleza, atendendo a solicitação do Instituto Terre des Hommes Brasil (TdH), por intermédio do presidente[...]</description></item><item><title>AJAs e catadores de Monsenhor Tabosa participam de oficina de primeiros socorros facilitada pelo SAMU</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/29/ajas-e-catadores-de-monsenhor-tabosa-participam-de-oficina-de-primeiros-socorros-facilitada-pelo-samu/</link><description>O Programa Agente Jovem Ambiental (AJA), em parceria com o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU), realizou a quarta oficina de primeiros socorros para os agentes jovens ambientais (AJAs) integrantes do programa, que atuam no município de Monsenhor Tabosa. A oficina, ocorrida na manhã do dia 26, no auditório da EEEP Maria Madeiro Dias.[...]</description></item><item><title>Estudantes de Cariús fazem a trilha Mirante do Caldas e visitam Borboletário do Cariri</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/29/estudantes-de-carius-fazem-a-trilha-mirante-do-caldas-e-visitam-borboletario-do-cariri/</link><description>As gestões da Área de Proteção Ambiental (APA) do Horto Padre Cicero e a do Teleférico Mirante do Caldas, receberam estudantes da rede pública municipal de Cariús, no último dia 24 de julho. Durante o encontro ocorrido no último dia 24, o grupo discutiu e dialogou sobre a importância de proteger e preservar os recursos[...]</description></item></channel>
  
</rss>