<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.rs.gov.br/noticias</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Sema lança painel interativo de acompanhamento das Licenças Ambientais do setor de energia</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-lanca-painel-interativo-de-acompanhamento-das-licencas-ambientais-do-setor-de-energia</link><description>A Secretaria de Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) lançou, nesta segunda-feira (24/07), um painel interativo de acompanhamento das Licenças Ambientais do setor de energia.</description></item><item><title>Estado repassa R$ 192 milhões para 50 municípios pela venda de ações da Corsan</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/estado-repassa-r-192-milhoes-para-50-municipios-pela-venda-de-acoes-da-corsan</link><description>O governo estadual oficializou, em solenidade realizada no Centro Administrativo Fernando Ferrari, nesta sexta-feira (21/7), o pagamento aos municípios que optaram pela alienação das ações da Companhia Riograndense de Saneamento (Corsan) em conjunto c...</description></item><item><title>Estado do Rio Grande do Sul passa a integrar comissão do Ministério do Meio Ambiente</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/estado-do-rio-grande-do-sul-passa-a-integrar-comissao-do-ministerio-do-meio-ambiente</link><description>O Governo do Estado do Rio Grande do Sul passou a compor a Comissão Tripartite Nacional do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima (MMA). A lista com as instituições representantes foi publicada no Diário Oficial da União desta sexta-feira (21/7...</description></item><item><title>Governo do estado entrega licença de operação da Central Geradora Hidrelétrica Crissiumal</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/governo-do-estado-entrega-licenca-de-operacao-da-central-geradora-hidreletrica-crissiumal</link><description>O governo do Estado, por meio da Fundação Estadual de Proteção Ambiental (Fepam) e da Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), entregou nesta sexta-feira (21/07) para a Crissiumal Energia a Licença de Operação 1865/2023.</description></item><item><title>Governo assina contrato de concessão do Parque do Turvo</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/governo-assina-contrato-de-concessao-do-parque-do-turvo</link><description>O governador Eduardo Leite assinou, nesta sexta-feira (21/7), no auditório do Centro Administrativo Fernando Ferrari (Caff), o contrato de concessão do Parque Estadual do Turvo.</description></item><item><title>RS assume secretaria-geral da Associação Brasileira de Meio Ambiente</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/rs-assume-secretaria-geral-da-associacao-brasileira-de-meio-ambiente</link><description>O Governo do Estado do Rio Grande do Sul, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), assume, a partir desta quarta-feira (19/7), a secretaria-geral da Associação Brasileira de Entidades Estaduais de Meio Ambiente (Abema). A votaçã...</description></item><item><title>Parque de Itapuã completa 50 anos preservando belezas naturais e patrimônio histórico</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/parque-de-itapua-completa-50-anos-preservando-belezas-naturais-e-patrimonio-historico</link><description>A 57 quilômetros da movimentada Porto Alegre, a natureza exibe um reduto no Parque Estadual de Itapuã, em Viamão. Entre dois grandes corpos d’água que se abraçam, o lugar proporciona uma visão contemplativa. Santuário de belezas naturais, o local també...</description></item><item><title>Comitês de Bacias Hidrográficas estão com processos eleitorais abertos</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/comites-de-bacias-hidrograficas-estao-com-processos-eleitorais-abertos</link><description>O Estado do Rio Grande do Sul, por meio da Secretaria Estadual do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) e do Conselho de Recursos Hídricos do Rio Grande do Sul (CRH), está com inscrições abertas para dois processos eleitorais de Comitês de Bacias Hidro...</description></item><item><title>Estado assina contrato de venda e conclui a privatização da Corsan</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/estado-assina-contrato-de-venda-e-conclui-a-privatizacao-da-corsan</link><description>O governador Eduardo Leite assinou, na noite desta sexta-feira (7/7), no Palácio Piratini, o contrato de venda e a transferência da   Companhia Riograndense de Saneamento (Corsan) para o grupo Aegea. A assinatura conclui o processo de privatização d...</description></item><item><title>Secretaria do Meio Ambiente e Fepam participam de reunião com prefeitos do Litoral Norte</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/secretaria-do-meio-ambiente-e-fepam-participam-de-reuniao-com-prefeitos-do-litoral-norte</link><description>Os representantes da Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) e da Fundação Estadual de Proteção Ambiental (Fepam) estiveram reunidos, nesta sexta-feira (7/7), com os prefeitos do Litoral Norte. O encontro, promovido pela Associação dos Muni...</description></item></channel>
  
</rss>