<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Sema e Previna promovem capacitação sobre incêndios florestais para estudantes de Colégio Militar de Maracanaú</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/20/sema-e-previna-promovem-capacitacao-sobre-incendios-florestais-para-estudantes-de-colegio-militar-de-maracanau/</link><description>A Secretaria de Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), por meio do Programa de Prevenção, Monitoramento e Combate a Incêndios Florestais (PREVINA), promoveu capacitação sobre incêndios florestais no 3o. Colégio da Polícia Militar Tenente Mário Lima, em Maracanaú. O evento ocorrido nesta quinta-feira (18), reuniu membros da comunidade escolar e foi um importante fomento[...]</description></item><item><title>Sema realiza reunião para discutir elaboração de Plano de Ação Estadual de Biodiversidade</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/19/sema-realiza-reuniao-para-discutir-elaboracao-de-plano-de-acao-estadual-de-biodiversidade/</link><description>Sob a coordenação do secretário executivo Fernando Bezerra, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), reuniram-se nessa quinta-feira (18), técnicos da Sema e da Superintendência Estadual do Meio Ambiente do Estado do Ceará (Semace), para discutir a elaboração da Estratégia e Plano de Ação Estadual de Biodiversidade (EPAEB). Na ocasião, o executivo[...]</description></item><item><title>Sema e UFC realizam capacitação para internos da Unidade Prisional de Pacatuba</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/19/sema-e-ufc-realizam-capacitacao-para-internos-da-unidade-prisional-de-pacatuba/</link><description>Os internos da Unidade Prisional (UP) Francisco Hélio Viana de Araújo, em Pacatuba, foram capacitados sobre métodos alternativos de controle de praga em hortas. A capacitação, ocorrida nesta quinta-feira (18), na própria UP, foi ministrada pelo discente de Agronomia, Messias Abreu, da Universidade Federal do Ceará (UFC) e bolsista do Grupo de Extensão e Pesquisa[...]</description></item><item><title>Titular da Sema visita o galpão da Socrelp no Pirambu e conversa com catadoras e catadores de recicláveis</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/19/titular-da-sema-visita-o-galpao-da-socrelp-no-pirambu-e-conversa-com-catadoras-e-catadores-de-reciclaveis/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), Vilma Freire, visitou, na manhã desta sexta (19), o galpão da Sociedade Comunitária de Reciclagem de Resíduos Sólidos do Pirambu (Socrelp). Vilma foi recebida pela presidente de honra da Socrelp, Francinete Cabral Lima, a “Dona Nete”, figura muito conhecida e pioneira no trabalho[...]</description></item><item><title>Sema dialoga com parceiros sobre o modelo de gestão das Centrais Municipais de Resíduos</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/17/sema-dialoga-com-parceiros-sobre-o-modelo-de-gestao-das-centrais-municipais-de-residuos/</link><description>O secretário de Planejamento e Gestão Interna da SEMA, Gustavo Vicentino, recebeu nesta terça-feira (16), o diretor de Relações Institucionais, Expedito José do Nascimento, da Associação dos Municípios do Estado do Ceará (Aprece), e o advogado Elano Damasceno, presidente da Associação das Gestões Ambientais Locais do Estado do Ceará (Agace). Na pauta do encontro, ocorrido[...]</description></item><item><title>AJAs distribuem mudas nativas na feira livre de Novo Oriente</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/16/ajas-distribuem-mudas-nativas-na-feira-livre-de-novo-oriente/</link><description>Integrantes do programa Agente Jovem Ambiental (AJA), acompanhados de bombeiros civis, brigadistas florestais e bombeiros mirins, realizaram a entrega de mudas árvores nativas e frutíferas da região dos Sertão dos Crateús, para a população de Novo Oriente. A atividade, ocorrida no dia 6 de abril, na feira livre do município, fez parte da programação local[...]</description></item><item><title>AJAs de Novo Oriente articulam palestras educativas sobre incêndios florestais</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/16/ajas-de-novo-oriente-articulam-palestras-educativas-sobre-incendios-florestais/</link><description>Integrantes do programa Agente Jovem Ambiental (AJA) da Escola Estadual de Educação Profissional (EEEP) Maria Eudes Veras, em Novo Oriente, promoveram nos dias 8, 11 e 12 de abril palestras educativas, em alusão a Festa Anual das Árvores 2024 (FAA 2024). O chefe da brigada de incêndios florestais de Novo Oriente, Israel Martins, com o[...]</description></item></channel>
  
</rss>