<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.rs.gov.br/noticias</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Leite e secretários de Estado assinam Acordo de Resultados no Seminário de Governo</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/leite-e-secretarios-de-estado-assinam-acordo-de-resultados-no-seminario-de-governo</link><description>O governador Eduardo Leite, o vice-governador Gabriel Souza e secretários do Estado assinaram, nesta terça-feira (12/3), o Acordo de Resultados 2024, realizado durante o Seminário de Governo. O encontro ocorreu no Palácio Piratini e reuniu cerca de 20...</description></item><item><title>Pablo Palma toma posse como secretário executivo do Gabinete de Crise Climática</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/pablo-palma-toma-posse-como-secretario-executivo-do-gabinete-de-crise-climatica</link><description>Tomou posse, nesta sexta-feira (8/3), o secretário executivo do Gabinete de Crise Climática (GCC) do Estado, Pablo Souto Palma. Palma foi recebido no Palácio Piratini pelo governador Eduardo Leite e os secretários do Meio Ambiente e Infraestrutura, Mar...</description></item><item><title>Comitê Diretivo do Programa de Produção do H2V-RS define cronograma de atividades</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/comite-diretivo-do-programa-de-producao-do-h2v-rs-define-cronograma-de-atividades</link><description>Na manhã dessa quinta-feira (7/3) foi realizado o primeiro encontro do Comitê Diretivo do Programa de Desenvolvimento da Cadeia de Hidrogênio Verde no Rio Grande do Sul (H2V-RS).  A reunião virtual, conduzida pelo assessor técnico da Secretaria d...</description></item><item><title>Secretária Marjorie assume presidência do conselho regional e representação global do Iclei América do Sul</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/secretaria-marjorie-assume-presidencia-do-conselho-regional-e-representacao-global-do-iclei-america-do-sul</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Infraestrutura do Rio Grande do Sul, Marjorie Kauffmann, tomou posse, nesta quinta-feira (7/3), como presidente do Conselho Regional do Iclei – Governos Locais pela Sustentabilidade – América do Sul. Marjorie foi indica...</description></item><item><title>Consema abre consulta pública da minuta de Resolução que trata do Licenciamento Ambiental dos empreendimentos de irrigação</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/consema-abre-consulta-publica-referente-as-novas-diretrizes-e-procedimentos-do-licenciamento-ambiental-dos-empreendimentos-de-ir</link><description>O Conselho Estadual do Meio Ambiente (Consema) abre, a partir desta terça -feira ( 05 / 0 3 ), a consulta pública referente à minuta de Resolução , que estabelece as diretrizes e os p rocedimentos para a obtenção do licenciamen...</description></item><item><title>Estado promove debate sobre irrigação e lança consulta pública na Expodireto 2024</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/estado-promove-debate-sobre-irrigacao-e-lanca-consulta-publica-na-expodireto-2024</link><description>O governo do Estado do Rio Grande do Sul, por meio da Secretaria Estadual do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) e da Fundação Estadual de Proteção Ambiental (Fepam), promoveu, nesta segunda-feira (04/03), um painel sobre irrigação na 24ª Expodireto...</description></item><item><title>Veja os compromissos dos Estados do Sul e Sudeste na Carta de Porto Alegre</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/veja-os-compromissos-dos-estados-do-sul-e-sudeste-na-carta-de-porto-alegre</link><description>10º Encontro do Consórcio de Integração Sul e Sudeste (Cosud) Carta de Porto Alegre Ao chegar à sua 10ª edição, o encontro do Consórcio de Integração Sul e Sudeste (Cosud) reafirma sua disposição em fortalecer a cooperação entre os governos dos...</description></item><item><title>Cosud: GT de Meio Ambiente propõe criação de observatório para monitoramento de ações ambientais</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/cosud-gt-de-meio-ambiente-propoe-criacao-de-observatorio-para-monitoramento-de-acoes-ambientais</link><description>Representantes da área ambiental do Sul e Sudeste do país avançaram, ao longo desta sexta-feira (1/3), no encaminhamento de estratégias para o atingimento de objetivos comuns no Grupo Técnico (GT) Meio Ambiente. O GT é um dos 21 grupos do Consórcio de...</description></item><item><title>Plano de Transição Energética Justa: Estado abre envelopes para contratação de consultoria técnica</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/estado-abre-envelopes-para-contratacao-de-consultoria-para-elaboracao-do-plano-de-transicao-energetica-justa-para</link><description>Foram abertos, nesta quinta-feira (29/02), os envelopes com as propostas das empresas interessadas em prestar serviço de consultoria técnica para a elaboração do Plano de Transição Energética Justa para o Rio Grande do Sul. Três proponentes foram anun...</description></item><item><title>Governo do Estado assina memorando de entendimento com o País Basco</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/governo-do-estado-assina-memorando-de-entendimento-com-o-pais-basco</link><description>Nesta quinta-feira (29/2), o governo do Estado, representado pela Secretaria de Desenvolvimento Econômico (Sedec), assinou um memorando de entendimento com o País Basco, da Espanha. A iniciativa visa compartilhar experiências e desenvolver novas possi...</description></item></channel>
  
</rss>