<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA participa da 1ª Reunião do Comitê Gestor do Projeto Orla da Praia do Preá</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/15/sema-participa-da-1a-reuniao-do-comite-gestor-do-projeto-orla-da-praia-do-prea/</link><description>Na noite desta quarta-feira (10), técnicos da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) participaram da 1a Reunião do Comitê Gestor do Projeto Orla da Praia do Preá. No evento ocorrido na sede da Associação Comunitária do Preá, no município de Cruz, foi discutido o regimento interno, cronograma das reuniões e o planejamento[...]</description></item><item><title>AJAs de Novo Oriente doam mudas do Viveiro da Unidade Prisional durante ações do Projeto Acolher em Crateús</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/15/ajas-de-novo-oriente-doam-mudas-do-viveiro-da-unidade-prisional-durante-acoes-do-projeto-acolher-em-crateus/</link><description>Durante os dias 12 e 13 de julho, os agentes jovens ambientais de Novo Oriente participaram das ações do Projeto Acolher da Secretaria de Proteção Social (SPS) em Crateús. Durante o evento, os agentes, acompanhados pela coordenadora regional do Programa AJA da região de Sertão dos Crateús, Amanda Maroana, doaram 218 mudas de árvores frutíferas[...]</description></item><item><title>Primeira edição do Férias no Parque do Cocó reúne milhares de pessoas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/15/primeira-edicao-do-ferias-no-parque-do-coco-reune-milhares-de-pessoas/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, encerrou, neste domingo (14), a primeira edição do Férias no Parque, convidando o povo cearense a voltar ao Parque Estadual do Cocó no próximo domingo, dia 21."Vem pro Parque! Eu convido tanto os que moram nos arredores do Cocó, como também[...]</description></item><item><title>Colônia de férias movimenta APA Horto Padre Cícero</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/15/colonia-de-ferias-movimenta-apa-horto-padre-cicero/</link><description>As atividades do programa Conexões de Saberes foram realizadas em parceria com o município, na parte de Atendimento Interinstitucional, no Centro de Referência do Complexo Ambiental Mirante do Caldas. O objetivo é a formação cidadã das crianças e adolescentes da comunidade por meio de técnicos das secretarias de meio ambiente do município de Várzea Alegre.[...]</description></item><item><title>SEMA libera pagamento do Programa Agente Jovem Ambiental de junho</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/15/sema-libera-pagamento-do-programa-agente-jovem-ambiental-de-junho/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará (SEMA) informa que está disponível o crédito dos beneficiários do Programa Agente Jovem Ambiente (AJA) referente ao pagamento do mês de JUNHO do ano de 2024. ORIENTAÇÃO AOS AJAs CADASTRO RESERVA (EDITAL 02/2023) E AJAs POVOS INDÍGENAS (EDITAL 01/2024): Os novos Agentes Jovens Ambientais[...]</description></item><item><title>Café da Integração da SEMA reúne colaboradores de todas as coordenadorias</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/15/cafe-da-integracao-da-sema-reune-colaboradores-de-todas-as-coordenadorias/</link><description>Na manhã desta segunda (15), no Espaço de Convivência da sede da Secretaria Estadual do Meio Ambiente e Mudança do Clima, foi realizada a primeira edição do Café da Integração entre os colaboradores da SEMA. Além dos coordenadores, o evento teve a presença da secretária Vilma Freire e dos secretários executivos Fernando Bezerra e Gustavo[...]</description></item><item><title>SEMA participa do Seminário de Governança Fiscal Interfederativa, promovido pela Seplag</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/12/sema-participa-do-seminario-de-governanca-fiscal-interfederativa-promovido-pela-seplag/</link><description>O secretário executivo de Planejamento e Gestão Interna, Gustavo Vicentino, representou a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), no Seminário de Governança Fiscal Interfederativa, ocorrido n amanhã desta sexta-feira (12) no Auditório da Secretaria do Planejamento e Gestão (Seplag-CE). O evento, voltado para os secretários municipais de Saúde, Educação, Finanças e Meio[...]</description></item></channel>
  
</rss>