<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Vem aí a Festa Anual das Árvores 2024, a abertura, em Fortaleza, será dia 3 de abril, no Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/26/vem-ai-a-festa-anual-das-arvores-2024-a-abertura-em-fortaleza-sera-dia-3-de-abril-no-parque-do-coco/</link><description>O Governo do Estado do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), realiza, no período de 31 de março a 7 de abril, a FESTA ANUAL DAS ÁRVORES 2024 (FAA). Em parceria com municípios cearenses, organizações do Terceiro Setor, universidades, escolas, movimentos ambientalistas e entidades privadas, serão realizadas diversas[...]</description></item><item><title>Titular da Sema recebe a nova presidente da Colônia de Pescadores Z8</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/26/titular-da-sema-recebe-a-nova-presidente-da-colonia-de-pescadores-z8/</link><description>A secretária estadual, Vilma Freire, do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), recebeu na manhã desta terça-feira (26), Maria Cristina de Sousa Paula, presidente da Colônia de Pescadores Profissionais Artesanais e Aquicultores Z-8 de Fortaleza (Copeafor). Na pauta, a “apresentação e entrega da documentação da eleição e posse da nova diretoria”. Maria Cristina é[...]</description></item><item><title>Sema, Semace e Labomar coletam dados e fiscalizam na área da UC Pedra da Risca do Meio</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/26/sema-semace-e-labomar-coletam-dados-e-fiscalizam-na-area-da-uc-pedra-da-risca-do-meio/</link><description>Entre os dias 12 e 22 de março, no Parque Estadual Marinho da Pedra da Risca do Meio (Pemprim), ocorreram embarques e mergulhos do Programa de Sustentabilidade Ambiental e Socioeconômica do Pemprim. Participaram da atividade, pesquisadores do Labomar, mergulhadores e técnicos da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) e da Superintendência Estadual[...]</description></item><item><title>SEMA participa do Painel “A água nos move, o clima nos une”, na Assembleia Legislativa</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/22/sema-participa-do-painel-a-agua-nos-move-o-clima-nos-une-na-assembleia-legislativa/</link><description>A técnica Wersângela Duaví, da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes), da Secretaria do meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), participou do Painel sobre o Dia da Água (22/03), com a temática: “A água nos move, o clima nos une”, promovido pela Célula de Sustentabilidade e Gestão Ambiental da Assembleia Legislativa do Estado do Ceará.[...]</description></item><item><title>SEMA participa do Dia Mundial da Água promovido pela Cogerh</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/22/sema-participa-do-dia-mundial-da-agua-promovido-pela-cogerh/</link><description>A SEMA, representada pela técnica da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes), Aline Parente, e o gestor da APA da Serra de Baturité, Wladimir Gonzaga, da Coordenadoria da Biodiversidade (Cobio), participaram, na manhã desta sexta (22), no auditório da Cogerh, do ciclo de palestras “Água e Clima: debatendo a relação entre os impactos das mudanças climáticas[...]</description></item><item><title>Sema apresenta projetos estratégicos na reunião da Câmara Técnica do Conselho Estadual de Desenvolvimento Rural</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/22/sema-apresenta-projetos-estrategicos-na-reuniao-da-camara-tecnica-do-conselho-estadual-de-desenvolvimento-rural/</link><description>O secretário executivo Fernando Bezerra, representando a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), participou na manhã desta sexta-feira (22), da 57ª Reunião da Câmara Técnica do Conselho Estadual de Desenvolvimento Rural (CEDR). O evento, ocorrido no Auditório da Secretaria de Desenvolvimento Agrária (SDA), também comemorou o Dia Mundial da Água, que está[...]</description></item><item><title>Produtos saudáveis direto dos pequenos produtores na Feira Agroecológica do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/22/produtos-saudaveis-direto-dos-pequenos-produtores-na-feira-agroecologica-do-coco/</link><description>Como ajudar pequenos produtores e, ao mesmo tempo, consumir alimentos saudáveis? Na área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó, é possível resolver esta equação nas manhãs de sábado, na Feira Agroecológica no Parque. Entre 7h e meio dia, feirantes comercializam mais de 40 tipos de produtos orgânicos, vindos diretamente da agricultura familiar. Quem passa[...]</description></item></channel>
  
</rss>