<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>No Dia Mundial do Meio Ambiente, Governo do Ceará realiza série de ações em prol da pauta ambiental</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/05/no-dia-mundial-do-meio-ambiente-governo-do-ceara-realiza-serie-de-acoes-em-prol-da-pauta-ambiental/</link><description>O governador Elmano de Freitas participou, na tarde desta segunda-feira (5), da cerimônia em alusão ao início do Junho Ambiental, que começou no último domingo (4) e vai até 2 de julho. Estiveram presentes no evento, junto ao governador, a secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire; o secretário do Trabalho, Vladyson[...]</description></item><item><title>Lançada neste domingo (4), no Viva o Parque, campanha que incentiva a troca de mudas de nativas por alimentos</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/04/lancada-neste-domingo-4-no-viva-o-parque-campanha-que-incentiva-a-troca-de-mudas-de-nativas-por-alimentos/</link><description>Campanha da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) de incentivo a troca de mudas de árvores nativas, por alimentos, já movimentou o Projeto Viva o Parque, no mês do Junho Ambiental. Na manhã deste domingo (4), as Unidades de Conservação (UCs), Parque Estadual Botânico do Ceará e Parque Estadual do Cocó colocaram postos de[...]</description></item><item><title>Ação de limpeza na Praia do Futuro dá início à programação do Junho Ambiental 2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/04/acao-de-limpeza-na-praia-do-futuro-da-inicio-a-programacao-do-junho-ambiental-2023/</link><description>Na manhã deste domingo (4), na véspera do Dia Mundial do Meio Ambiente, a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) promoveu um Mutirão de Limpeza na Praia do Futuro, em parceira com o Grupo Pague Menos, ONG Povos do Mar, Associação dos Empresários da Praia do Futuro e SESC. O evento, que[...]</description></item><item><title>Secretária Vilma Freire visita a nova sede da APA da Lagoa da Jijoca</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/02/secretaria-vilma-freire-visita-a-nova-sede-da-apa-da-lagoa-da-jijoca/</link><description>Nesta sexta (2), a secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima Ceará, Vilma Freire, visitou a nova sede da Área de Proteção Ambiental (APA) da Lagoa da Jijoca. A nova estrutura servirá também para eventos de educação ambiental, movimentando escolas, visitantes e turistas, mostrando as características desta Unidade de Conservação. A APA da Lagoa[...]</description></item><item><title>Viva o Parque volta a funcionar no Junho Ambiental com troca de mudas por alimentos neste domingo</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/02/viva-o-parque-volta-a-funcionar-no-junho-ambiental-com-troca-de-mudas-por-alimentos-neste-domingo/</link><description>Tem novidade para toda a família nos finais de semana: as atividades do programa Viva o Parque (VoP) voltarão a funcionar normalmente neste domingo (4). Em todos os locais haverá, como de costume, distribuição de mudas de plantas nativas. Porém, a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) solicita a doação de um[...]</description></item><item><title>Livro “O Ceará sob o olhar ambiental”, de Renato Aragão, é lançado em reunião do Coema</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/02/reuniao-do-coema-soleniza-o-lancamento-do-livro-o-ceara-sob-o-olhar-ambiental-de-renato-aragao/</link><description>A secretária de Estado do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, juntamente com o superintendente da Semace, Carlos Alberto, participou nessa quinta (01), na Federação das Indústrias do Ceará (FIEC), da 306ª reunião ordinária do Conselho Estadual do Meio Ambiente (Coema), no qual foi celebrado o lançamento da 3a edição do livro[...]</description></item><item><title>SEMA e Ibama reunidos para discutir ações de respostas aos eventos de manchas de óleo</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/01/sema-e-ibama-reunidos-para-discutir-acoes-de-respostas-aos-eventos-de-manchas-de-oleo/</link><description>Equipe técnica da SEMA se reuniu, nesta quarta (31), com representantes do IBAMA para discutir as ações de respostas aos eventos de manchas de óleo de origem desconhecida que ocorreram no litoral do Nordeste, bem como outros assuntos de relevância para a área ambiental. Além dos técnicos da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes), participaram da[...]</description></item></channel>
  
</rss>