<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>AJAs de Itaitinga doam 200 mudas de espécies medicinais em uma manhã</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/15/ajas-de-itaitinga-doam-200-mudas-de-especies-medicinais-em-uma-manha/</link><description>Como parte do PAC Recanto Saudável, das AJAs Amanda de Oliveira e Bruna Rocha, na manhã do dia 14, ao lado da tradicional feira livre do bairro Barrocão, em Itaitinga, foram doadas 200 mudas de espécies medicinais aos frequentadores do local. Parte das mudas foram adquiridas através de parceria com o viveiro municipal de Horizonte.[...]</description></item><item><title>Sábado (16) tem feira agroecológica na Área Adahil Barreto do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/15/sabado-16-tem-feira-agroecologica-na-area-adahil-barreto-do-coco/</link><description>Tradicionalmente, neste sábado (16), na Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó, acontece mais uma edição da Feira Agroecológica no Parque. No horário de 7h ao meio dia, os feirantes comercializam mais de 40 tipos de produtos orgânicos, vindos diretamente da agricultura familiar. A Feira é uma realização da Fundação Cultural Educacional Popular em[...]</description></item><item><title>AJAs de Itapipoca participam de seminário sobre Mudanças Climáticas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/15/ajas-de-itapipoca-participam-de-seminario-sobre-mudancas-climaticas/</link><description>Os Agentes Jovens Ambientais (AJAs) de Itapipoca participaram, na manhã desta sexta (15), de seminário sobre Mudanças Climáticas promovido pelo Instituto de Meio Ambiente do Município de Itapipoca (IMMI), em alusão ao Dia Internacional Contra as Mudanças Climáticas. Na ocasião, o biólogo e analista ambiental do IMMI, Fabrício Lima, explanou sobre os conceitos acerca das[...]</description></item><item><title>AJAs de Irauçuba realizam plantio de nativas em Área Suscetível à Desertificação (ASD), em Irauçuba</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/15/ajas-de-iraucuba-realizam-plantio-de-nativas-em-area-suscetivel-a-desertificacao-asd-em-iraucuba/</link><description>Integrantes do programa Agente Jovem Ambiental (AJA) realizaram plantio de 266 mudas de sabiá na comunidade de Boqueirão, inserida em Área Suscetível à Desertificação (ASD), no município de Irauçuba. A ação, ocorrida dia 12 de março, foi realizada pelas jovens Natalia, Lucivania e Ana Karoline, do Distrito de Missi, com o apoio da Autarquia Municipal[...]</description></item><item><title>Coema aprova empreendimentos de energia renovável e carcinicultura</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/15/coema-aprova-empreendimentos-de-energia-renovavel-e-carcinicultura/</link><description>Na tarde desta quinta-feira (14), no auditório da Semace, três projetos foram aprovados durante a 314ª Reunião Ordinária do Conselho Estadual do Meio Ambiente (Coema). A reunião ocorreu de forma híbrida no auditório da Semace, com transmissão ao vivo pelo YouTube da autarquia. A sessão foi presidida pelo secretário do Conselho e superintendente da Semace,[...]</description></item><item><title>Secretária Vilma Freire homenageada na Assembleia Legislativa, em sessão solene que celebrou lideranças femininas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/14/secretaria-vilma-freire-homenageada-na-assembleia-legislativa-em-sessao-solene-que-celebrou-liderancas-femininas/</link><description>A Assembleia Legislativa do Estado do Ceará realizou, na tarde desta quinta-feira (14), no Plenário 13 de Maio, sessão solene em alusão ao Dia Internacional da Mulher, celebrado anualmente na data de 8 de março. A ocasião reconheceu as contribuições de lideranças femininas que atuam em diversas áreas no Ceará. A solenidade foi requerida pelo[...]</description></item><item><title>SEMA presente na cerimônia de adesão do governo do Ceará ao programa Pé-de-Meia</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/14/sema-presente-na-cerimonia-de-adesao-do-governo-do-ceara-ao-programa-pe-de-meia/</link><description>A secretária Vilma Freire, do Meio Ambiente e Mudança do Clima, participou, na manhã desta quinta (14), no Centro de Eventos do Ceará, da cerimônia onde o Governo do Ceará e o Ministério da Educação (MEC) oficializam a adesão do Estado ao programa federal Pé-de-Meia, que é a poupança para estudantes do Ensino Médio inscritos[...]</description></item></channel>
  
</rss>