<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Plano de Contingência para impactos do El Niño é discutido com governador Elmano de Freitas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/04/plano-de-contingencia-para-impactos-do-el-nino-e-discutido-com-governador-elmano-de-freitas/</link><description>O governador Elmano de Freitas reuniu, nesta quarta-feira (3), gestores dos órgãos estaduais responsáveis pela elaboração do Plano de Contingência para Impactos do El Niño para apresentação do documento. O momento aconteceu no Palácio da Abolição, em Fortaleza. Participaram da criação do plano: Casa Civil, Secretaria dos Recursos Hídricos (SRH), Secretaria do Desenvolvimento Agrário (SDA),[...]</description></item><item><title>Sema fecha 2023 com a doação e o plantio de 1.230 mudas para o Mais Infância</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/29/sema-fecha-2023-com-a-doacao-e-o-plantio-de-1-230-mudas-para-o-mais-infancia/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) participou da última inauguração de um equipamento do programa Mais Infância, do ano de 2023. Nesta quarta, dia 27, ocorreu a entrega da Praça Mais Infância do Eusébio e os técnicos da Célula de Políticas de Flora (Ceflor) da Coordenadoria de Biodiversidade (Cobio/Sema), Christopher Morais[...]</description></item><item><title>Para começar 2024 com saúde, termine 2023 consumindo orgânicos da feira agroecológica no Cocó Adahil Barreto</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/29/para-comecar-2024-com-saude-termine-2023-consumindo-organicos-da-feira-agroecologica-no-coco-adahil-barreto/</link><description>A última Feira Agroecológica na Área Adahil Barreto do Parque Estadual do Cocó acontece neste sábado (30), de 7h ao meio dia. Uma boa oportunidade para comprar alimentos saudáveis. No local, mais de 40 tipos de produtos orgânicos entre hortaliças, folhagens, frutas, leguminosas, vindos diretamente da agricultura familiar. A Feira Agroecológica é uma realização da[...]</description></item><item><title>Em 2023, Governo do Ceará, por meio da Sema, reconhece mais quatro RPPNs</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/28/em-2023-governo-do-ceara-por-meio-da-sema-reconhece-mais-quatro-rppns/</link><description>O ano de 2023 termina com o reconhecimento, por parte do Governo do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), de mais quatro Reservas Particulares do Patrimônio Natural (RPPN). Agora, o Estado conta com um total de 47 RPPNs, sendo oito reconhecidas pela Sema e 39 reconhecidas pelo Instituto[...]</description></item><item><title>Governo do Ceará e União assinam acordo de gestão compartilhada do Parque Nacional de Jericoacoara</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/21/governo-do-ceara-e-uniao-assinam-acordo-de-gestao-compartilhada-do-parque-nacional-de-jericoacoara/</link><description>Diálogo sobre o caso teve início em janeiro deste ano O governador Elmano de Freitas assinou, nesta quinta-feira (21), em Brasília, junto à ministra do Meio Ambiente, Marina Silva, ao ministro da Advocacia-Geral da União (AGU), Jorge Messias, um acordo de gestão compartilhada entre os governos do Ceará e Federal para o Parque Nacional de[...]</description></item><item><title>SEMA presente 10ª edição da Expocatadores</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/21/sema-presente-10a-edicao-da-expocatadores/</link><description>  A secretária estadual do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) do Ceará, Vilma Freire; a titular da Secretaria de Turismo do Estado, Irwana Albuquerque, e o secretário executivo de planejamento e gestão interna da SEMA, Gustavo Vicentino, estiveram presentes na 10a. edição da Expocatadores nos dias 20 e 21 de dezembro. A Expocatadores[...]</description></item><item><title>Sema e Sefaz poderão reconhecer contribuintes do setor agropecuário alinhados ao ABC+CE</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/21/sema-e-sefaz-poderao-reconhecer-contribuintes-do-setor-agropecuario-alinhados-ao-abcce/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) e a Secretaria da Fazenda do Estado do Ceará (Sefaz-CE) se reuniram para discutir uma cooperação técnica visando ampliar o programa “Contribuinte Pai D'égua”. Na reunião ocorrida dia 19, na sede da Sefaz, em Fortaleza, ficou definido que a parceria vai reconhecer contribuintes do setor[...]</description></item></channel>
  
</rss>