<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Sema, Corpo de Bombeiros e Defesa Civil, juntos, trabalham para conter o fogo que atinge área do  Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/18/sema-corpo-de-bombeiros-e-defesa-civil-juntos-trabalham-para-conter-o-fogo-que-atinge-area-do-parque-do-coco/</link><description>O Parque Estadual do Cocó está sendo  atingido por um incêndio que chegou a ser debelado ontem à noite, mas como o retorno das chamas nesta quinta-feira (18). O fogo atinge uma área entre a Cidade 2000 e a Avenida Sebastião de Abreu, em Fortaleza. Equipes do Corpo de Bombeiros Militar do Ceará, da Secretaria[...]</description></item><item><title>SEMA informa sobre Incêndio no Parque Estadual do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/18/sema-informa-sobre-incendio-no-parque-estadual-do-coco/</link><description>A Secretaria Estadual de Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), responsável pela gestão do Parque Estadual do Cocó, informa que a Unidade de Conservação foi atingida por um incêndio que chegou a ser debelado ontem à noite, mas que no dia de hoje (18), as chamas retornaram. Há equipes da SEMA na área, atuando[...]</description></item><item><title>ATUALIZAÇÃO DE CADASTRO DOS MUNICÍPIOS</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/18/atualizacao-de-cadastro-dos-municipios/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) está atualizando os dados cadastrais dos 184 municípios cearenses. Para tanto, solicita o preenchimento do seguinte questionário por parte das gestões locais. Acesse: AQUI</description></item><item><title>Titular da Sema cumpre agenda de compromissos em Baturité</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/17/titular-da-sema-cumpre-agenda-de-compromissos-em-baturite/</link><description>A titular Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), cumprindo agenda nesta terça-feira (16), participou no final de tarde, em Baturité, da solenidade de inauguração da Casa da Mulher Baturiteense. O espaço atende determinação do governador Elmano de Freitas de aumentar as unidades de acolhimento para mulheres vítimas de violência[...]</description></item><item><title>Reunidas na Sema, entidades discutem ações para mitigar impactos dos resíduos descartados no Maranguapinho</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/17/reunidas-na-sema-entidades-discutem-acoes-para-mitigar-impactos-dos-residuos-descartados-no-maranguapinho/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) recebeu na manhã desta terça-feira (15), representantes de vários órgãos que discutiram entre outros assuntos, a implementação de ecobarreiras para filtragem de resíduos em um dos afluentes do rio Maranguapinho. Ecobarreiras são estruturas flutuantes que, ao serem colocadas transversalmente nos leitos fluviais, viabilizam a contenção[...]</description></item><item><title>Divulgação do Prognostico da Estação Chuvosa 2024</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/17/divulgacao-do-prognostico-da-estacao-chuvosa-2024/</link><description>O Governo do Ceará, por meio do Sistema de Recursos Hídricos, divulga, nesta sexta-feira (19), às 8h30, no Palácio da Abolição, o prognóstico de chuvas e o Plano Estadual de Convivência com a Seca: Ações Estruturantes e Emergenciais. A apresentação será realizada pelo presidente da Fundação Cearense de Meteorologia e Recursos Hídricos (Funceme), Eduardo Sávio[...]</description></item><item><title>AJAs de Juazeiro participam de Oficina de Palhaçaria</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/16/ajas-de-juazeiro-participam-de-oficina-de-palhacaria/</link><description>Por meio de parceria firmada entre o Instituto Dragão do Mar, Complexo Ambiental Caminhos do Horto e Governo do Estado, nos dias 10, 11 e 12 deste mês, os Agentes Jovens Ambientais (AJAs) da comunidade do Horto e bairro Triângulo de Juazeiro do Norte, foram presenteados com uma Oficina de Palhaçaria. Sob a orientação da[...]</description></item></channel>
  
</rss>