<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.rs.gov.br/noticias</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>RS e Holanda firmam parceria para fomentar mercado de hidrogênio verde nos portos gaúchos</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/rs-e-holanda-firmam-parceria-para-fomentar-mercado-de-hidrogenio-verde-nos-portos-gauchos</link><description>O governo do Estado firmou, durante a World Hydrogen Summit (WHS) 2023, na Holanda, uma parceria que promete fomentar o desenvolvimento econômico com foco em energias renováveis, sustentabilidade e transição energética nos portos gaúchos.</description></item><item><title>Rio Grande do Sul sedia Fórum Nacional de Comitês de Bacias Hidrográficas</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/rio-grande-do-sul-sedia-forum-nacional-de-comites-de-bacias-hidrograficas</link><description>O Rio Grande do Sul sedia, nesta quarta (10/5) e quinta-feira (11/5), no Cais Mauá, em Porto Alegre, a 2ª Reunião Ordinária do Fórum Nacional de Comitês de Bacias Hidrográficas (FNCBH) do ano de 2023. O encontro tem como objetivo a troca de experiência...</description></item><item><title>Sema terá programação especial na Semana Nacional dos Museus</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-tera-programacao-especial-na-semana-nacional-dos-museus</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) promoverá, nos dias 18 e 19 de maio, atividades especiais no Jardim Botânico (JB) e no Museu de Ciências Naturais (MCN). A ação será alusiva à 21ª Semana Nacional de Museus, que neste ano tem como t...</description></item><item><title>Estado inicia série de agendas sobre hidrogênio verde na Europa</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/estado-inicia-serie-de-agendas-sobre-hidrogenio-verde-na-europa</link><description>A produção de hidrogênio verde (H 2 V) é tema de uma série de agendas cumpridas na Europa, ao longo desta semana, pelo  governo do Estado.  Nesta segunda-feira (8/5), a titular da   Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) , Marjorie Ka...</description></item><item><title>Sema e Fepam participarão da 9ª edição da Fiema em Bento Gonçalves</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-e-fepam-participam-da-9-edicao-da-fiema-em-bento-goncalves</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) e a Fundação Estadual de Proteção Ambiental (Fepam) estarão presentes na 9ª edição da Fiema, Feira de Negócios e Tecnologia em Meio Ambiente que ocorre de terça (9/5) a quinta-feira (11/5).</description></item><item><title>Estado lança metas da agricultura de baixo carbono durante Fórum Gaúcho de Mudanças Climáticas</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/estado-lanca-metas-da-agricultura-de-baixo-carbono-durante-forum-gaucho-de-mudancas-climaticas</link><description>O RS lançou, nesta quinta-feira (4/5), as metas do Plano da Agricultura de Baixa Emissão de Carbono (ABC+ RS), com as diretrizes para promover a adaptação à mudança do clima e o controle das emissões de gases de efeito estufa (GEE) na agropecuária gaúcha.</description></item><item><title>Sema cadastra empresas para prestação de serviço de rastreamento e monitoramento de perfuratrizes de poços</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-cadastra-empresas-para-prestacao-de-servico-de-rastreamento-e-monitoramento-de-perfuratrizes-de-pocos</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) está cadastrando as empresas interessadas em realizarem prestação de serviço de rastreamento e monitoramento de perfuratrizes de poços.</description></item><item><title>Zoológico abrirá na segunda-feira em comemoração ao aniversário de 61 anos</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/zoologico-abrira-na-segunda-feira-em-comemoracao-ao-aniversario-de-61-anos</link><description>Para comemorar o aniversário de 61 anos do Zoológico de Sapucaia do Sul, o parque estará aberto aos visitantes, excepcionalmente, nesta segunda-feira (1º/05). O ingresso para pedestres será 1 kg de alimento não perecível.</description></item><item><title>Mapa Estratégico do Governo é apresentado para lideranças do Executivo</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/mapa-estrategico-do-governo-e-apresentado-para-liderancas-do-executivo</link><description>A alta gestão do governo do Estado esteve reunida na Casa da Ospa, em Porto Alegre, na manhã desta segunda-feira (24/4), para o seminário de lançamento do Mapa Estratégico do Governo. Lideranças do Executivo estadual – secretários, secretários-adjunto...</description></item><item><title>Secretária do meio ambiente fala sobre planejamento do RS para produção de hidrogênio verde durante Wind of Change</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/secretaria-do-meio-ambiente-fala-sobre-planejamento-do-rs-para-producao-de-hidrogenio-verde-durante-wind-of-change</link><description>No segundo dia de Wind of Change , nesta quarta-feira (19/4), a secretária do Meio Ambiente e Infraestrutura, Marjorie Kauffmann, foi uma das participantes do painel Planejamento governamental para a geração de energia eólica offshore e produção de h...</description></item></channel>
  
</rss>