<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Secretária Vilma Freire homenageada na Assembleia Legislativa, em sessão solene que celebrou lideranças femininas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/14/secretaria-vilma-freire-homenageada-na-assembleia-legislativa-em-sessao-solene-que-celebrou-liderancas-femininas/</link><description>A Assembleia Legislativa do Estado do Ceará realizou, na tarde desta quinta-feira (14), no Plenário 13 de Maio, sessão solene em alusão ao Dia Internacional da Mulher, celebrado anualmente na data de 8 de março. A ocasião reconheceu as contribuições de lideranças femininas que atuam em diversas áreas no Ceará. A solenidade foi requerida pelo[...]</description></item><item><title>SEMA presente na cerimônia de adesão do governo do Ceará ao programa Pé-de-Meia</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/14/sema-presente-na-cerimonia-de-adesao-do-governo-do-ceara-ao-programa-pe-de-meia/</link><description>A secretária Vilma Freire, do Meio Ambiente e Mudança do Clima, participou, na manhã desta quinta (14), no Centro de Eventos do Ceará, da cerimônia onde o Governo do Ceará e o Ministério da Educação (MEC) oficializam a adesão do Estado ao programa federal Pé-de-Meia, que é a poupança para estudantes do Ensino Médio inscritos[...]</description></item><item><title>Sema realiza, no Parque Botânico, mais uma capacitação sobre produção de mudas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/14/sema-realiza-no-parque-botanico-mais-uma-capacitacao-sobre-producao-de-mudas/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) promoveu capacitação sobre Produção de Mudas, dia 13, no Parque Estadual Botânico do Ceará, em Caucaia. Ministrada pela técnica Roberta Rocha, do Botânico, e apoio do viveirista Mauro Mariano e do educador ambiental, Joelson Vieira de Luna Pereira, teve como público-alvo, colaboradores da Secretaria da[...]</description></item><item><title>SEMA participa do "Navegar - Fórum de Cultura e Ciência Oceânica e Economia do Mar no Ceará 2024”</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/14/sema-participa-do-navegar-forum-de-cultura-e-ciencia-oceanica-e-economia-do-mar-no-ceara-2024/</link><description>O orientador Wanderley Guimarães, da Célula de Gestão Territorial (Ceget) e as técnicas da Sema Aline Parente e Wersângela Duavi, da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes), participaram, dia 12 de março, do “Navegar - Fórum de Cultura e Ciência Oceânica e Economia do Mar no Ceará 2024”, no APSV Advogados, promovida pelo Instituto Winds for[...]</description></item><item><title>Nesta sexta (15), SEMA libera pagamento do AJA, referente a fevereiro</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/14/nesta-sexta-15-sema-libera-pagamento-do-aja-referente-a-fevereiro/</link><description>A SEMA informa que o pagamento dos beneficiários do Programa Agente Jovem Ambiente (AJA) estará disponível a partir desta sexta, dia 15 de março de 2024, para todos os jovens ativos no Programa. SUPORTE AO AJA O Programa AJA conta com suporte técnico através dos seguintes canais: – Fones: (85) 3108 2778 ou (85) 3108[...]</description></item><item><title>AJAs participam do dia de Campo – Práticas agroecológicas, em Santana do Acaraú</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/14/ajas-participam-do-dia-de-campo-praticas-agroecologicas-em-santana-do-acarau/</link><description>Na manhã desta quarta feira (13), os AJAs Daniela Arcanjo, Ariane Lima e Helano Santos, que são alunos da escola, participaram do dia de campo na EEMP do Campo José Fideles de Moura, situada na localidade Fazendinha, em Santana do Acaraú. A atividade PRÁTICAS AGROECOLÓGICAS teve as seguintes etapas: plantio de árvores, limpeza da área[...]</description></item><item><title>Representantes da Sema são empossados no Comitê Consultivo Intersetorial das Políticas de Desenvolvimento Infantil do Estado do Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/13/representantes-da-sema-sao-empossados-no-comite-consultivo-intersetorial-das-politicas-de-desenvolvimento-infantil-do-estado-do-ceara/</link><description>Nesta terça-feira, (12), a titular da Secretaria da Proteção Social (SPS), Onélia Santana deu posse aos membros do Comitê Consultivo Intersetorial das Políticas de Desenvolvimento Infantil do Estado do Ceará (CPDI). De acordo com o técnico Christopher Morais, da Célula de Políticas de Flora (Ceflora), da Coordenadoria de Biodiversidade (Cobio), da Secretaria do Meio Ambiente[...]</description></item></channel>
  
</rss>