<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Empresário Pio Rodrigues Rolim, visita Secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima para fazer a entrega do exemplar: 40 anos, 40 mil árvores e tratar de projetos relacionados ao Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/02/empresario-pio-rodrigues-reconhecido-como-amigo-do-parque-do-coco-se-reune-com-a-secretaria-vilma/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire, acompanhado do secretário adjunto, Fernando Bezerra, recebeu, na manhã desta terça-feira, 2 de maio, no gabinete, a visita do empresário, Pio Rodrigues, presidente do Conselho do Grupo C. Rolim. Na oportunidade, eles conversaram sobre diversos assuntos relacionados ao Meio Ambiente , mais especificamente sobre[...]</description></item><item><title>Titular da SEMA, Vilma Freire, participa de café da manhã com diretoria da Fetraece</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/02/titular-da-sema-vilma-freire-participa-de-cafe-da-manha-com-diretoria-da-fetraece/</link><description>A convite do residente da Fetraece, Raimundo Martins Pereira, da Federação dos Trabalhadores Rurais Agricultores e Agricultoras Familiares do Estado do Ceará (Fetraece), a secretária estadual do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, participou nesta manhã (2), de um café da manhã na sede da instituição. No objetivo do encontro, tratar dos[...]</description></item><item><title>COMUNICADO AJA – LISTA DOS BENEFICIÁRIOS DESLIGADOS (ABRIL 2023)</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/02/comunicado-aja-lista-dos-beneficiarios-desligados-abril-2023/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente (Sema) comunica que os participantes do Programa Agente Jovem Ambiental, abaixo listados, estão DESLIGADOS DEFINITIVAMENTE do Programa. – LISTA DOS BENEFICIÁRIOS DESLIGADOS (ABRIL) Contatos: O Programa AJA conta com suporte técnico através dos seguintes canais: – Fones:(85) 3108 2778 ou (85) 3108 2779 (segunda à sexta-feira – de 8h às[...]</description></item><item><title>Estão abertas as inscrições para a edição 2023, do Prêmio Ambientalista Joaquim Feitosa</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/02/estao-abertas-as-inscricoes-para-a-edicao-2023-do-premio-ambientalista-joaquim-feitosa/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), por meio do Comitê da Reserva da Biosfera da Caatinga (CRBC), anuncia a abertura do processo de indicação de candidatos ao Prêmio Ambientalista Joaquim Feitosa 2023. As inscrições, para indicar uma candidatura poderão ser feitas no período de 2 a 15 de maio do corrente[...]</description></item><item><title>SRH e Funceme vão assinar compromisso com a Coleta Seletiva Solidária, Cogerh e Sohidra vão renovar</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/04/28/srh-e-funceme-vao-aderir-ao-coleta-seletiva-solidaria-a-cogerh-e-sohidra-vao-renovar-compromisso/</link><description>Técnicos da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), reuniram-se com representantes da Secretaria de Recursos Hídricos (SRH), Companhia de Gestão dos Recursos Hídricos (Cogerh), Superintendência de Obras hidráulicas (Sohidra) e Fundação Cearense de Meteorologia e Recursos Hídrico (Funceme). Na pauta do encontro, ocorrido na tarde desta[...]</description></item><item><title>SEMA promove evento, para colaboradoras e colaboradores, comemorativo ao Dia Mundial do Trabalho 2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/04/28/sema-promove-evento-para-colaboradoras-e-colaboradores-comemorativo-ao-dia-mundial-do-trabalho-2023/</link><description>As trabalhadoras e trabalhadores da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) foram homenageados, na manhã desta sexta-feira (28), na Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó. O evento, organizado pela gestão de pessoas do órgão, teve como objetivo comemorar o Dia Mundial do Trabalho, celebrado no próximo 1o de maio. A[...]</description></item><item><title>Taça das Favelas 2023 é lançada em Fortaleza com presença da ministra do Esporte</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/04/27/taca-das-favelas-2023-e-lancada-em-fortaleza-com-presenca-da-ministra-do-esporte/</link><description>  Uma celebração da força da juventude e das comunidades: assim foi o lançamento da Taça das Favelas 2023, nesta quinta-feira (27), na Areninha do Dendê, localizada no Parque Dom Aloísio Lorscheider, em Fortaleza. O evento, considerado o maior torneio de futebol de campo entre favelas do mundo, contou com a presença da ministra do[...]</description></item></channel>
  
</rss>