<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Confira a programação do JUNHO AMBIENTAL em todo o Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/07/confira-a-programacao-do-junho-ambiental-em-todo-o-ceara/</link><description>O JUNHO AMBIENTAL contará com diversas atividades durante o mês nos municípios cearenses. A SEMA, como órgão responsável pela Política Ambiental do Estado, coordenará a campanha, através de sua Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas). Em parceria com os municípios cearenses, ONGs e instituições públicas e privadas, serão realizadas atividades em todo o[...]</description></item><item><title>SEMA, SEMACE e BPMA realizam uma operação de fiscalização ambiental na APA da Serra de Baturité</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/07/sema-semace-e-bpma-realizaram-uma-operacao-de-fiscalizacao-ambiental-na-apa-da-serra-de-baturite/</link><description>Nos dias 5 a 7 de junho, a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), a SEMACE e o BPMA realizaram uma operação de fiscalização ambiental na APA da Serra de Baturité, com objetivo de combater irregularidades e crimes ambientais, relacionadas à instalação de empreendimentos e funcionamento de atividades sem licença ou autorização[...]</description></item><item><title>INFORME: CERTIFICADOS DO PROGRAMA AJA JÁ ESTÃO DISPONÍVEIS</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/07/informe-certificados-do-programa-aja-ja-estao-disponiveis/</link><description>A SEMA informa aos integrantes do Programa Agente Jovem Ambiental - AJA - que os certificados digitais (PDF) de participação no Programa estão disponíveis no link abaixo: Link para emissão do certificado: http://lab.sema.ce.gov.br/aja-certificado-web/login.xhtml Login: CPF do AJA Senha padrão: Aja1234 Todos os AJAs deverão fazer login utilizando o seu CPF e a senha padrão.</description></item><item><title>SRH, Seinfra e Funceme aderem ao programa Coleta Seletiva Solidária, projeto da SEMA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/07/srh-seinfra-e-funceme-aderem-ao-programa-coleta-seletiva-solidaria-projeto-da-sema/</link><description>A Secretaria dos Recursos Hídricos (SRH) assinou, nesta quarta-feira (7), o Termo de Compromisso para implantação da Coleta Seletiva Solidária, que determina a destinação dos resíduos sólidos à Associação de Catadores e Catadoras Raio de Sol. O projeto é uma ação da Secretaria de Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA). Durante o evento também[...]</description></item><item><title>SEMA recebe equipe da Secretaria de Saúde para vacinação de seus colaboradores</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/07/sema-recebe-equipe-equipe-da-secretaria-de-saude-para-vacinacao-de-seus-colaboradores/</link><description>  Durante toda esta quarta (7), de 8h30 às 11h30 e de 13h30 às 16h30, no auditório da SEMA, uma equipe da Secretaria Estadual de Saúde (SESA) estará à disposição dos colaboradores da Secretaria de Meio Ambiente e Mudança do Clima para aplicação das vacinas contra Influenza e COVID-19 (Bi-valente). Serão 100 doses para as[...]</description></item><item><title>Coeas inicia ciclo de palestras do Junho Ambiental 2023, nos municípios de Milhã e Icó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/07/coeas-inicia-ciclo-de-palestras-do-junho-ambiental-2023-nos-municipios-de-milha-e-ico/</link><description>A Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), iniciou o Ciclo de Palestras no contexto do Junho Ambiental 2023 da SEMA. Nesta segunda-feira (5), a técnica da Coeas/SEMA e educadora ambiental, Katiane Almeida, ministrou palestra na Escola Cleonice Bezerra Pinheiro. Presentes, integrantes do programa[...]</description></item><item><title>SRH vai assinar Termo de Compromisso para Coleta Seletiva Solidária</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/06/srh-vai-assinar-termo-de-compromisso-para-coleta-seletiva-solidaria/</link><description>A Secretaria dos Recursos Hídricos e a Secretaria do Meio Ambiente (SEMA) do Ceará vão assinar, nesta quarta (7), o Termo de Compromisso determina a destinação dos resíduos sólidos à Associação de Catadores e Catadoras Raio de Sol, dentro do programa Coleta Seletiva Solidária. Por meio do Termo, a SRH se compromete a destinar à[...]</description></item></channel>
  
</rss>