<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Emoção e alegria marcam homenagem às mães da SEMA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/12/emocao-e-alegria-marcam-homenagem-as-maes-da-sema/</link><description>As colaboradoras mamães da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) foram surpreendidas, no início do expediente do dia de hoje, 12 de maio, com uma agradável visita da secretária Vilma Freire. Acompanhada do secretário Gustavo Vicentino, de Planejamento e Gestão, eles percorreram todos os departamentos da SEMA e entregaram pessoalmente uma cesta[...]</description></item><item><title>Equipe técnica da SEMA avança na construção da Política Estadual de PSA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/11/equipe-tecnica-da-sema-avanca-na-construcao-da-politica-estadual-de-psa/</link><description>A comissão técnica, multidisciplinar, do projeto da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), que trabalha a construção da Política Estadual de Pagamento por Serviços Ambientais (PSA), se reuniu na manhã desta quinta-feira (11), no auditório da SEMA. O objetivo do encontro foi o de analisar, para ajustes finais, a minuta da Política[...]</description></item><item><title>SEMA e Funceme dialogam possível parceria para enfrentar impactos da mudança climática</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/11/sema-e-funceme-dialogam-possivel-parceria-para-enfrentar-impactos-da-mudanca-climatica/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, recebeu na manhã desta quinta-feira (11), o presidente Eduardo Sávio, da Fundação Cearense de Meteorologia e Recursos Hídricos (Funceme). Na pauta do encontro, a formação de parceria com vistas a elaboração do Inventário Estadual de Gases de Efeito Estufa. Na oportunidade,[...]</description></item><item><title>Ceará encaminha ao MMA, versão preliminar de Proposta de Gestão Compartilhada do Parque Nacional de Jericoacoara</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/11/ceara-encaminha-ao-mma-versao-preliminar-de-proposta-de-gestao-compartilhada-do-parque-nacional-de-jericoacoara/</link><description>Proposta do Governo do Ceará para a Gestão Compartilhada do Parque Nacional (PARNA) de Jericoacoara foi encaminhada ao Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima (MMA) e ao Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade (ICMBio). O objetivo é estabelecer, entre a União, o Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade (ICMBio) e o[...]</description></item><item><title>Titulares da SEMA e SETUR navegam no trecho do rio Cocó, entre a sede do parque e o Complexo da Sabiaguaba</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/11/titulares-da-sema-e-setur-navegam-no-trecho-do-rio-coco-entre-a-sede-do-parque-e-o-complexo-da-sabiaguaba/</link><description>Secretária Vilma Freire, secretário executivo Fernando Bezerra, da Secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), e a secretária do Turismo do Ceará, Yrwana Albuquerque, navegaram nesta manhã (11),no Rio Cocó. O objetivo da visita técnica foi conhecer a área para a promoção de projetos e ações voltadas ao turismo ecológico na região. A[...]</description></item><item><title>Vilma Freire recebe representantes da empresa australiana Fortescue</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/10/vilma-freire-recebe-representantes-da-empresa-australiana-fortescue/</link><description>A titular, Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), recebeu na tarde desta quarta-feira (11), representantes da Fortescue Future Industries (FFI). O objetivo da reunião foi discutir os próximos passos do projeto de uma usina de hidrogênio verde (H2V) no Porto do Pecém e reafirmar o compromisso do empreendimento com[...]</description></item><item><title>SEMA realiza curso de capacitação sobre arborização em Unidade prisional de Pacatuba</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/10/sema-realiza-curso-de-capacitacao-sobre-arborizacao-em-unidade-prisional-de-pacatuba/</link><description>Nesta quarta, dia 10 de maio, ocorreu, na Unidade Prisional Francisco Hélio Viana de Araújo, em Pacatuba, a capacitação para os detentos da Unidade, sobre arborização em ambientes urbanizados. O curso foi ministrado pelo técnico da Célula de Políticas de Flora da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Christopher Morais. Os detentos[...]</description></item></channel>
  
</rss>