<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA marcando presença no Festival Ceará sem Fome</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/15/sema-marcando-presenca-no-festival-ceara-sem-fome/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) participando neste sábado (15), no Centro de Eventos do Ceará do Festival Ceará Sem Fome, promovido pelo Governo do Ceará. Titular Vilma Freire, participa do evento que tem como objetivo destacar temas como alimentação saudável e aproveitamento integral dos alimentos, que estão por trás das[...]</description></item><item><title>Sema participa da solenidade de lançamento de editais para construção de novas escolas em tempo integral</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/14/sema-participa-da-solenidade-de-lancamento-de-editais-para-construcao-de-novas-escolas-em-tempo-integral/</link><description>A titular Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) participando na manhã desta sexta-feira (14), no Palácio da Abolição, do lançamento de editais para construção de novas escolas de Ensino Médio, destinadas à oferta do Tempo Integral. A solenidade contou com a presença do governador Elmano de Freitas, do ministro[...]</description></item><item><title>AJAs de Canindé têm capacitação sobre plantas medicinais</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/14/ajas-de-caninde-tem-capacitacao-sobre-plantas-medicinais/</link><description>Na manhã do dia 10 de junho de 2024, os Agentes Jovens Ambientais (AJAs) do município de Canindé passaram por uma capacitação sobre o uso de plantas medicinais no cotidiano. A oficina, que faz parte da programação do Junho Ambiental local, foi ministrada pela Liga Acadêmica de Fitoterapia do Curso de Farmácia da UFC e[...]</description></item><item><title>SEMA, DEFESA CIVIL/CORPO DE BOMBEIROS e PCCMA se reúnem para discutir o Plano de Contingência de Erosão Costeira no estado do Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/14/sema-defesa-civil-corpo-de-bombeiros-e-pccma-se-reunem-para-discutir-o-plano-de-contingencia-de-erosao-costeira-no-estado-do-ceara/</link><description>Ocorreu na última quarta-feira(12/06/24), no Comando Geral do Corpo de Bombeiros Militar do Ceará, a reunião de alinhamento do Plano de Contingência para Processos de Erosão Costeira no estado do Ceará, promovido pela SEMA e Programa Cientista Chefe do Meio Ambiente(PCCMA). A reunião teve como objetivo a discussão de ações propostas para o referido plano.[...]</description></item><item><title>Ceiça Pitaguary e Esplar vencem o Prêmio Joaquim Feitosa 2024: Medalha será entregue dia 17, durante Seminário Ceará pelo Clima</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/14/ceica-pitaguary-e-esplar-vencem-o-premio-joaquim-feitosa-2024-medalha-sera-entregue-dia-17-durante-seminario-ceara-pelo-clima/</link><description>O Comitê da Reserva da Biosfera da Caatinga (CRBC) e a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), após  reunião da Comissão de Avaliação, na tarde desta quinta, 13 de junho, anunciaram que a organização Esplar Centro de Pesquisa e Assessoria – Categoria Pessoa Jurídica - e Ceiça Pitaguary – Categoria Pessoa Física[...]</description></item><item><title>Aviso de consulta pública para a criação da Reserva de Desenvolvimento Sustentável (RDS) do Rio Aracatiaçu</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/13/aviso-de-consulta-publica-para-a-criacao-da-reserva-de-desenvolvimento-sustentavel-rds-do-rio-aracatiacu/</link><description>O Governo do estado do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), convida todos os interessados para participar da consulta pública que será realizada no dia 2 de julho de 2024, às 8h na Escola do Campo EEM Francisco Araújo Barros, Comunidade de Barbosa, S/N, Assentamento Lagoa do Mineiro,[...]</description></item><item><title>SEMA realiza palestra sobre plantio de árvores nativas na Escola Terra dos Monólitos em Quixadá</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/13/sema-realiza-palestra-sobre-plantio-de-arvores-nativas-na-escola-terra-dos-monolitos-em-quixada/</link><description>No dia 12/06 foi ministrado, em alusão ao Junho Ambiental, uma palestra sobre plantio de espécies vegetais nativas, articulada pelo gestor da UC MONA Monólitos de Quixadá, Alexandre Pinheiro, e ministrada pelo técnico da Célula de Políticas de Flora Christopher Morais, na Escola de Ensino Fundamental “Terra dos Monólitos". Na ocasião, os alunos do 5º[...]</description></item></channel>
  
</rss>