<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA participa da II Oficina de Monitoramento do PPA 2020-2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/26/sema-participa-da-ii-oficina-de-monitoramento-do-ppa-2020-2023/</link><description>O coordenador de Desenvolvimento Sustentável da SEMA, Welington Ribeiro, e Wanderley Augusto, também da Codes, além de técnicos da Coordenação de Biodiversidade, participaram da II Oficina de Monitoramento do PPA 2020-2023, na última segunda, 25 de setembro de 2023, no período da tarde. O objetivo foi capacitar servidores e colaboradores das áreas finalísticas e de[...]</description></item><item><title>SEMA reúne-se com representantes do Conselho Federal dos Técnicos Agrícolas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/26/sema-reune-se-com-representantes-do-conselho-federal-dos-tecnicos-agricolas/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará (SEMA), Vilma Freire recebeu, na tarde desta terça (26), na sede do órgão, o presidente do Conselho Federal dos Técnicos Agrícolas (CFTA), Mário Limberger, e o ex-senador Valdir Raupp. O intuito foi apresentar CFTA e falar sobre a importância dos técnicos agrícolas na execução,[...]</description></item><item><title>Colaboradores e da SEMA celebram aniversário da secretária Vilma Freire</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/26/colaboradores-e-da-sema-celebram-aniversario-da-secretaria-vilma-freire/</link><description>A manhã desta terça (26) foi marcada na sede da SEMA pela celebração do aniversário da secretária Vilma Freire – que aconteceu de fato dia 23 – por todos os colaboradores e colaboradoras da Secretaria, na sede da entidade. Após as falas dos secretários executivos Fernando Bezerra e Gustavo Vicentino, houve um ceremonial festivo conduzido[...]</description></item><item><title>2° Congresso Brasileiro de Trilhas tem presença da SEMA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/26/2-congresso-brasileiro-de-trilhas-tem-presenca-da-sema/</link><description>De 20 a 24 de setembro de 2023, reuniram-se mais de 3 mil pessoas em Niterói, no Caminho Niemeyer às margens da Baía da Guanabara, no Rio de Janeiro, para participar do 2º Congresso Brasileiro de Trilhas. Paralelamente, também ocorreu o 1° Seminário Técnico-Científico, dia 20 de setembro. A SEMA foi representada pela coordenadora de[...]</description></item><item><title>SEMA presente no 6º Encontro do Fórum Permanente de Gestores do Sistema Nacional de Unidades de Conservação (SNUC)</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/26/sema-presente-no-6o-encontro-do-forum-permanente-de-gestores-do-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc/</link><description>No último dia 20, aconteceu o 6º Encontro do Fórum Permanente de Gestores do Sistema Nacional de Unidades de Conservação (SNUC), em Niterói, no Rio de Janeiro. O evento é organizado pelo Departamento de Áreas Protegidas do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, e busca retomar discussões sobre a estruturação dos dispositivos do[...]</description></item><item><title>Ricardo Borges assume a gestão do Complexo Ambiental Caminhos do Horto</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/26/ricardo-borges-assume-a-gestao-do-complexo-ambiental-caminhos-do-horto/</link><description>Com especialização em Arqueologia Social Inclusiva e mais de 23 anos de experiência em desenvolvimento sustentável no Cariri, o novo gestor continuará as ações de integração entre sociedade e meio ambiente, reforçando o papel do turismo nestas iniciativas O Complexo Ambiental Caminhos do Horto (CAC.Horto) tem como missão promover a integração da sociedade com o[...]</description></item><item><title>UECE recebe equipamentos de alta tecnologia para pesquisadores do Programa Cientista Chefe Meio Ambiente</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/25/uece-recebe-equipamentos-de-alta-tecnologia-para-pesquisadores-do-programa-cientista-chefe-meio-ambiente/</link><description>A Reitoria da Universidade Estadual do Ceará (UECE) celebra, na tarde desta terça (26), o recebimento de três conjuntos de equipamentos de alta tecnologia voltados para a pesquisa e conservação de animais silvestres. Essas aquisições são referentes ao Projeto Inovafauna, coordenado pelos Profs. Drs. Vicente Freitas e Hugo Fernandes-Ferreira. O Inovafauna é um dos projetos[...]</description></item></channel>
  
</rss>