<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Secretária Vilma se reúne com presidentes dos consórcios de resíduos sólidos do Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/19/secretaria-vilma-se-reune-com-presidentes-dos-consorcios-de-residuos-solidos-do-ceara/</link><description>A titular Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), se reuniu com os superintendentes dos Consórcios Públicos de Manejo de Resíduos Sólidos do Estado do Ceará. O encontro, ocorrido durante toda a manhã desta sexta-feira (19), no auditório da SEMA, contou com a participação de 17, dos 21 superintendentes de[...]</description></item><item><title>Sábado (20), tem mais Feira Agroecológica na Área Adahil Barreto</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/19/sabado-20-tem-mais-feira-agroecologica-na-area-adahil-barreto/</link><description>Neste sábado (20), acontece mais uma edição da Feira Agroecológica no Parque, na Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó. De 7 às 12 horas a Unidade de Conservação estadual fica ainda mais colorida por conta dos produtos orgânicos, provenientes da agricultura familiar e de produtores do Sistema Prisional do Ceará, que são comercializados[...]</description></item><item><title>SEMA participa da entrega da medalha Ordem do Mérito Industrial</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/19/sema-participa-da-entrega-da-medalha-ordem-do-merito-industrial/</link><description>Secretário de Planejamento e Gestão e Planejamento Interno, Gustavo Vicentino, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), durante solenidade de entrega da Medalha e da Ordem do Mérito Industrial, ocorrida na noite desta quinta-feira (18), no Buffet La Maison, em Fortaleza. Vicentino foi recebido pelo presidente da Federação das Indústrias do Estado[...]</description></item><item><title>Nesta segunda (22), tem live sobre “Frutas da Mata Atlântica”, na Semana da Biodiversidade 2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/19/nesta-segunda-22-tem-live-sobre-frutas-da-mata-atlantica-na-semana-da-biodiversidade-2023/</link><description>Como parte da programação da Semana da Mata Atlântica e da Biodiversidade 2023, a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), em parceria com a Universidade Estadual do Ceará (UECE), transmitirá, no dia 22/05, às 10h, em sua plataforma do YouTube (www.youtube.com/SemaSecretariadoMeioAmbiente), a palestra intitulada "Frutas da Mata Atlântica Cearense - Floresta Ombrófila:[...]</description></item><item><title>SEMA recebe vice-prefeito do Crato</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/19/sema-recebe-vice-prefeito-do-crato/</link><description>Secretário de Planejamento e Gestão, Gustavo Vicentino, recebeu o vice-prefeito do Crato, André Barreto Esmeraldo. Na reunião, ocorrida na tarde desta quinta-feira (18), na sede da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), foi discutido apoio da SEMA em ações e projetos ambientais desenvolvidos no Cariri, dentre eles, a reforma da Casa de[...]</description></item><item><title>SEMA promove Semana da Mata Atlântica e da Biodiversidade</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/18/sema-promove-semana-da-mata-atlantica-e-da-biodiversidade/</link><description>A Coordenadoria de Biodiversidade (Cobio), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), realizará a partir do dia 21/05 (domingo) ao dia 27/05 (sábado), uma edição da Semana da Mata Atlântica e da Biodiversidade. A abertura ocorre no Centro de Referência do Parque Estadual do Cocó, às 9h, com uma exposição sobre a[...]</description></item><item><title>Titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima toma posse no Conama</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/17/titular-da-secretaria-do-meio-ambiente-e-mudanca-do-clima-toma-posse-no-conama/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, participou, na manhã desta quarta-feira (17) da 138a reunião ordinária do Conselho Nacional de Meio Ambiente (Conama), no auditório do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama), em Brasília. Na cerimônia, Vilma e demais conselheiros tomaram posse[...]</description></item></channel>
  
</rss>