<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA participa do Painel “A água nos move, o clima nos une”, na Assembleia Legislativa</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/22/sema-participa-do-painel-a-agua-nos-move-o-clima-nos-une-na-assembleia-legislativa/</link><description>A técnica Wersângela Duaví, da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes), da Secretaria do meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), participou do Painel sobre o Dia da Água (22/03), com a temática: “A água nos move, o clima nos une”, promovido pela Célula de Sustentabilidade e Gestão Ambiental da Assembleia Legislativa do Estado do Ceará.[...]</description></item><item><title>SEMA participa do Dia Mundial da Água promovido pela Cogerh</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/22/sema-participa-do-dia-mundial-da-agua-promovido-pela-cogerh/</link><description>A SEMA, representada pela técnica da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes), Aline Parente, e o gestor da APA da Serra de Baturité, Wladimir Gonzaga, da Coordenadoria da Biodiversidade (Cobio), participaram, na manhã desta sexta (22), no auditório da Cogerh, do ciclo de palestras “Água e Clima: debatendo a relação entre os impactos das mudanças climáticas[...]</description></item><item><title>Sema apresenta projetos estratégicos na reunião da Câmara Técnica do Conselho Estadual de Desenvolvimento Rural</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/22/sema-apresenta-projetos-estrategicos-na-reuniao-da-camara-tecnica-do-conselho-estadual-de-desenvolvimento-rural/</link><description>O secretário executivo Fernando Bezerra, representando a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), participou na manhã desta sexta-feira (22), da 57ª Reunião da Câmara Técnica do Conselho Estadual de Desenvolvimento Rural (CEDR). O evento, ocorrido no Auditório da Secretaria de Desenvolvimento Agrária (SDA), também comemorou o Dia Mundial da Água, que está[...]</description></item><item><title>Produtos saudáveis direto dos pequenos produtores na Feira Agroecológica do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/22/produtos-saudaveis-direto-dos-pequenos-produtores-na-feira-agroecologica-do-coco/</link><description>Como ajudar pequenos produtores e, ao mesmo tempo, consumir alimentos saudáveis? Na área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó, é possível resolver esta equação nas manhãs de sábado, na Feira Agroecológica no Parque. Entre 7h e meio dia, feirantes comercializam mais de 40 tipos de produtos orgânicos, vindos diretamente da agricultura familiar. Quem passa[...]</description></item><item><title>Comitê Estadual da Reserva da Biosfera da Caatinga realiza primeira reunião ordinária do ano</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/22/comite-estadual-da-reserva-da-biosfera-da-caatinga-realiza-primeira-reuniao-ordinaria-do-ano-2/</link><description>Na tarde desta quinta-feira (21), no Auditório 5, do Complexo das Comissões, na Assembleia Legislativa do Estado do Ceará (Alece), aconteceu a 1ª Reunião Ordinária do Comitê Estadual da Reserva da Biosfera da Caatinga (CERBC). Coordenado pela engenheira agrônoma, Viviane Gomes Monte da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), o encontro que[...]</description></item><item><title>Sema participa da Reunião Ordinária da Câmara Setorial da Economia do Mar, na ADECE</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/22/sema-participa-da-reuniao-ordinaria-da-camara-setorial-da-economia-do-mar-na-adece-2/</link><description>A SEMA, representada pela técnica da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes), Aline Parente, participou, na tarde desta quinta (21), da Reunião Ordinária da Câmara Setorial da Economia do Mar, na sede da Adece, no Centro Eventos. Como destaque na pauta dos debates, uma palestra sobre o “Status das Pescarias de Lagosta no Brasil, Caribe e[...]</description></item><item><title>CGE felicita técnicas da Sema, pelo Dia do Ouvidor</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/21/cge-felicita-tecnicas-da-sema-pelo-dia-do-ouvidor/</link><description>A ouvidora Karina Bastos e a técnica Cibele Sousa, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), receberam na tarde desta quinta-feira (21), as técnicas Andreza Freire Castro e Lia Castelo Branco Martins, da Célula de Gestão de Ouvidoria (CEOUV), da Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado. A vista foi uma homenagem, em[...]</description></item></channel>
  
</rss>