<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA realiza curso de Agentes Multiplicadores em Educação Ambiental em Fortaleza</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/29/sema-realiza-curso-de-agentes-multiplicadores-em-educacao-ambiental-em-fortaleza/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), por meio dos técnicos Milton Alves e Katiane Almeida, da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), realizou o curso de Agentes Multiplicadores em Educação Ambiental, no município de Fortaleza, atendendo a solicitação do Instituto Terre des Hommes Brasil (TdH), por intermédio do presidente[...]</description></item><item><title>AJAs e catadores de Monsenhor Tabosa participam de oficina de primeiros socorros facilitada pelo SAMU</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/29/ajas-e-catadores-de-monsenhor-tabosa-participam-de-oficina-de-primeiros-socorros-facilitada-pelo-samu/</link><description>O Programa Agente Jovem Ambiental (AJA), em parceria com o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU), realizou a quarta oficina de primeiros socorros para os agentes jovens ambientais (AJAs) integrantes do programa, que atuam no município de Monsenhor Tabosa. A oficina, ocorrida na manhã do dia 26, no auditório da EEEP Maria Madeiro Dias.[...]</description></item><item><title>Estudantes de Cariús fazem a trilha Mirante do Caldas e visitam Borboletário do Cariri</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/29/estudantes-de-carius-fazem-a-trilha-mirante-do-caldas-e-visitam-borboletario-do-cariri/</link><description>As gestões da Área de Proteção Ambiental (APA) do Horto Padre Cicero e a do Teleférico Mirante do Caldas, receberam estudantes da rede pública municipal de Cariús, no último dia 24 de julho. Durante o encontro ocorrido no último dia 24, o grupo discutiu e dialogou sobre a importância de proteger e preservar os recursos[...]</description></item><item><title>Férias no Parque reúne centenas de famílias de todos os lugares de Fortaleza</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/29/ferias-no-parque-reune-centenas-de-familias-de-todos-os-lugares-de-fortaleza/</link><description>Neste domingo (28), aconteceu mais uma edição do Férias no Parque. O evento segue sendo um sucesso, reunindo no decorrer do dia de hoje, centenas de famílias de todos os lugares de Fortaleza. O projeto do Governo do Estado, realizado pela Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), com apoio da Fecomércio, do[...]</description></item><item><title>SEMA visita a XIII Feceaf</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/28/sema-visita-a-xiii-feceaf/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará, Vilma Freire, visitou, neste domingo (28), a XIII Feira Cearense da Agricultura Familiar (Feceaf). O evento acontece no Parque de Exposições Governador César Cals, em Fortaleza, organizada pela Federação dos Trabalhadores Rurais, Agricultores e Agricultoras Familiares do Ceará (Fetraece), com apoio da Secretaria do[...]</description></item><item><title>Seminário no auditório da UECE abre Semana Estadual de Proteção aos Manguezais</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/26/seminario-no-auditorio-da-uece-abre-semana-estadual-de-protecao-aos-manguezais/</link><description>Na manhã desta sexta-feira (26), no Auditório Professora Maria Áurea Bessa, na Universidade Estadual do Ceará (UECE), foi aberta oficialmente, a Semana Estadual de Proteção aos Manguezais 2024. Na ocasião, aconteceu um seminário temático sobre o ecossistema, que contou com a participação de representantes de diversas instituições. O secretário executivo, Fernando Bezerra, da Secretaria do[...]</description></item><item><title>SEMA participa da abertura da Assembleia Estadual dos Povos Indígenas do Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/26/sema-participa-da-abertura-da-assembleia-estadual-dos-povos-indigenas-do-ceara/</link><description>Nesta quinta (25), ocorreu a abertura da XXVIII Assembleia Estadual dos Povos Indígenas do Ceará que tem como tema: “Construindo a luta na unidade e na coletividade”. A SEMA esteve presente com a técnica Angélica Leita, gestora do APA Horto do Padre Cícero. As atividades foram iniciadas com os nossos rituais sagrados (toré e torém).[...]</description></item></channel>
  
</rss>