<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SSPDS, Sema e Semace alinham parceria de combate a crimes ambientais na região de Baturité</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/02/sspds-sema-e-semace-alinham-parceria-de-combate-a-crimes-ambientais-na-regiao-de-baturite/</link><description>Somar esforços e trabalhar com ações intensivas, ostensivas e de inteligência para coibir e punir os crimes ambientais no Maciço de Baturité. Essa foi a pauta da reunião realizada na tarde desta quarta-feira (2), entre o secretário da Secretaria da Segurança Pública e Defesa Social (SSPDS), Samuel Elânio; a titular da Secretaria do Meio Ambiente[...]</description></item><item><title>Semace promove audiência pública para apresentar estudos da Planta Fortescue de Hidrogênio Verde</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/02/semace-promove-audiencia-publica-para-apresentar-estudos-da-planta-fortescue-de-hidrogenio-verde/</link><description>A Superintendência Estadual do Meio Ambiente (Semace) organizou, nesta quarta-feira (02), uma audiência pública no campus do Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Ceará (IFCE), no Pecém, para apresentar os estudos ambientais da Planta Fortescue de Hidrogênio Verde. A diretora de Licenciamento e Proteção Ambiental da Semace, Emanuelle Leitão, presidiu a mesa de[...]</description></item><item><title>COMUNICADO AJA – LISTA DOS BENEFICIÁRIOS DESLIGADOS (JULHO 2023)</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/02/comunicado/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente (Sema) comunica que os participantes do Programa Agente Jovem Ambiental, abaixo listados, estão DESLIGADOS DEFINITIVAMENTE do Programa. LISTA DOS BENEFICIÁRIOS DESLIGADOS (PDF) Contatos: O Programa AJA conta com suporte técnico através dos seguintes canais: – Fones:(85) 3108 2778 ou (85) 3108 2779 (segunda à sexta-feira – de 8h às 12h[...]</description></item><item><title>Secretária Vilma recebe o parlamentar Leonardo Araújo</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/02/secretaria-vilma-recebe-o-parlamentar-leonardo-araujo/</link><description>A secretária estadual, Vilma Freire, do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), recebeu na manhã desta quarta-feira (2), em seu gabinete, na sede da Secretaria, o Deputado Estadual, Leonardo Araújo. Na pauta do encontro, trataram sobre demandas ambientais para a região do Maciço de Baturité. Também participaram da reunião, o secretário executivo Fernando Bezerra[...]</description></item><item><title>SEMA debate projeto ambiental com representantes do PORTOCEM</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/02/sema-debate-projeto-ambiental-com-representantes-do-portocem/</link><description>Na manhã desta quarta (2), na sede da Secretaria, a titular da SEMA, Vilma Freire, ao lado do secretário executivo, Fernando Bezerra, receberam, em reunião, o CEO da PORTOCEM, Ronan Dias, acompanhado de Paulo Alexandre Almeida, diretor técnico, e da coordenadora de Responsabilidade Social, Danielle Viana. Na pauta, a apresentação institucional de projeto</description></item><item><title>Municípios que querem recorrer do resultado do IQM terão de fazer novo recurso</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/31/prazo-para-recurso-do-resultado-do-iqm-2023-e-estendido-e-gera-novo-cronograma/</link><description>Em virtude da publicação do Decreto 35.604, no Diário Oficial do Estado do Ceará, do dia 28 de julho de 2023, o prazo para recurso do resultado final do IQM 2023 foi estendido, gerando um novo cronograma a ser seguido pelos municípios, a saber: Link novo cronograma Diante do exposto e conforme o novo cronograma,[...]</description></item><item><title>Para titular da SEMA, a “fome também é um problema ambiental”</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/31/para-titular-da-sema-a-fome-tambem-e-um-problema-ambiental/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA),Vilma Freire, participou na manhã desta segunda (31), no Palácio da Abolição, da reunião de instauração do Comitê Intersetorial de Governança do Programa Ceará Sem Fome. O encontro foi aberto e coordenado pela primeira-dama, Lia Freitas, e contou com a presença da vice-governadora, Jade[...]</description></item></channel>
  
</rss>