<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA presente no lançamento do livro de Lúcio Alcântara, em Baturité</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/23/sema-presente-no-lancamento-do-livro-de-lucio-alcantara-em-baturite/</link><description>O ex-governador do Ceará, Dr. Lúcio Alcântara, lançou, com edição da Fundação Waldemar Alcântara, o livro "Cachoeiras do Maciço de Baturité". A SEMA esteve presente no evento, representada pelo gestor das Unidades de Conservação – APA da Serra de Baturité, Parque Estadual do Pico Alto e REVIS Periquito Cara-Suja – do Maciço de Baturité, Wlademir[...]</description></item><item><title>SEMA libera dia 27 pagamento do Programa Auxílio Catador referente ao mês de janeiro</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/23/sema-libera-dia-27-pagamento-do-programa-auxilio-catador-referente-ao-mes-de-janeiro/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) informa que a partir desta terça-feira, 27 de fevereiro, estarão liberados os pagamentos do auxílio financeiro do Programa Auxílio Catador (PAC), referente à parcela do mês de JANEIRO/2024, para os beneficiários que comprovaram a produtividade mínima exigida dos Editais Nº 01 e 03/2023 do Programa[...]</description></item><item><title>Feira Agroecológica no Parque promove produtos orgânicos e Educação Ambiental</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/23/feira-agroecologica-no-parque-promove-produtos-organicos-e-educacao-ambiental/</link><description>Neste sábado (24), tem a 101a edição da Feira Agroecológica no Parque, na Área Adahil Barreto, da Unidade de Conservação (UC) Parque Estadual do Cocó. Na oportunidade, haverá o retorno das atividades de Educação Ambiental, com a Turma do SESC Iparana. A feira reúne produtores e feirantes que comercializam, semanalmente, de 7h às 12h, produtos[...]</description></item><item><title>SEMA e Corpo de Bombeiros debatem acordo de cooperação para formação de brigadistas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/22/sema-e-corpo-de-bombeiros-debatem-acordo-de-cooperacao-para-formacao-de-brigadistas/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire, reuniu-se com o Coronel Barreto, comandante geral do Corpo de Bombeiros, no Quartel Central da corporação, na tarde desta quinta (22). Segundo Vilma, o encontro tratou sobre o acordo de cooperação para formação de brigadistas que darão suporte permanente nas unidades de conservação. “Uma[...]</description></item><item><title>Cogerh e Sema avançam no alinhamento de práticas socioambientais e monitoramento de indicadores A3P</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/22/cogerh-e-sema-avancam-no-alinhamento-de-praticas-socioambientais-e-monitoramento-de-indicadores-a3p/</link><description>A Companhia de Gestão dos Recursos Hídricos (Cogerh), por meio da Assessoria Socioambiental (Assam), promoveu, em parceria com a Secretaria Estadual do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) , reunião com membros das comissões gestoras da Agenda Ambiental na Administração Pública (A3P) e das gerências regionais da Cogerh. O técnico Milton Alves, da Coordenadoria[...]</description></item><item><title>Calouros do Ar discute parceria com a SEMA para treinar divisões de base no Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/22/calouros-do-ar-discute-parceria-com-a-sema-para-treinar-divisoes-de-base-no-parque-do-coco/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará, Vilma Freire, recebeu, na manhã desta quinta (22), o presidente deliberativo do Calouros do Ar Futebol Clube, José Diógenes, acompanhado do presidente executivo do clube Eudásio Barroso, e do ex-deputado Tomaz Holanda, vice-presidente da diretoria executiva. Os diretores do Clube querem verificar a possibilidade[...]</description></item><item><title>SEMA realiza certificação para educadores ambientais em Mombaça</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/22/sema-realiza-certificacao-para-educadores-ambientais-em-mombaca/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), por meio da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), através dos técnicos Katiane Almeida e Dyogo Sales, certificou 52 multiplicadores em Educação Ambiental, no último dia 21 de fevereiro, na EEMTI Professor Pedro Jaime, em Mombaça. A Professora Rita Maria deu as boas[...]</description></item></channel>
  
</rss>