<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.rs.gov.br/noticias</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Governo lança programas ambientais e de desassoreamento de rios</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/governo-lanca-programas-ambientais-e-de-desassoreamento-de-rios</link><description>O governo do Estado anunciou, nesta segunda-feira (29/7), três medidas relacionadas à conservação ambiental. Com a presença do governador Eduardo Leite, foram lançados no Palácio Piratini dois programas que somam investimentos de R$ 303 milhões – o pr...</description></item><item><title>Mais 35 cães são enviados para feira no Rio de Janeiro em nova força-tarefa do Governo do RS, Exército e FAB</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/mais-35-caes-sao-enviados-para-feira-no-rio-de-janeiro-em-nova-forca-tarefa-do-governo-do-rs-exercito-e-fab</link><description>O governo do Estado, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), o Exército Brasileiro, a Força Aérea Brasileira (FAB) e os parceiros Arcanimal e Grupo de Resgate de Animais em Desastres (Grad) realizaram, nesta sexta-feira (26/7),...</description></item><item><title>Sema abre consulta pública para proposta de criação de Cadastro Estadual de Logística Reversa</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-abre-consulta-publica-para-proposta-de-criacao-de-cadastro-estadual-de-logistica-reversa</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) está com consulta pública aberta com o objetivo de colher sugestões sobre a proposta de Instrução Normativa Conjunta Sema/Fepam que estabelece os critérios e os procedimentos para o cadastro dos sis...</description></item><item><title>Oitenta e oito animais resgatados das enchentes ganham novo lar após feira de adoção promovida pelo Estado</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/oitenta-e-oito-animais-resgatados-das-enchentes-ganham-novo-lar-apos-feira-de-adocao-promovida-pelo-estado</link><description>Oitenta e oito animais resgatados das enchentes em Canoas receberam uma nova família neste fim de semana. Foram cães e gatos que participaram da 2ª edição da Feira de Adoção Responsável, que ocorreu no sábado (20/7) e no domingo (21/7), no Parque da Re...</description></item><item><title>Governo do RS, Exército e Força Aérea Brasileira enviam 55 cães para o Rio de Janeiro</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/governo-do-rs-exercito-e-forca-aerea-brasileira-enviam-60-caes-para-o-rio-de-janeiro</link><description>Os animais resgatados das enchentes de maio já passaram por abandono, alagamento e enfrentaram o frio. Valentes, eles foram resgatados, acolhidos em abrigos e seguem aguardando por quem possa lhes dar um novo lar. Um exemplo do compromisso do governo ...</description></item><item><title>Governo RS integra ação de revegetação de encostas em áreas atingidas por deslizamentos no Vale do Taquari</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/governo-rs-integra-acao-de-revegetacao-de-encostas-em-areas-atingidas-por-deslizamentos-no-vale-do-taquari</link><description>Para marcar o Dia de Proteção às Florestas (17/7), governo do Estado, Exército e Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais (Ibama) realizaram uma ação com o objetivo de devolver a cobertura de vegetação nativa a áreas que sofreram d...</description></item><item><title>PL da Arborização é apresentado pelo governo RS aos municípios durante congresso da Famurs</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/pl-da-arborizacao-e-apresentado-pelo-governo-rs-aos-municipios-durante-congresso-da-famurs</link><description>Durante o 42º Congresso de Municípios da Federação das Associações de Municípios do Rio Grande do Sul (Famurs), que teve seu primeiro dia realizado nesta terça-feira (16/7), o governo gaúcho apresentou o Projeto de Lei (PL) da Arborização. O PL, que s...</description></item><item><title>Cadastramento de Entidades para Eleições do Comitê de Bacia dos Rios Apuaê-Inhandava</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/cadastramento-de-entidades-para-eleicoes-do-comite-de-bacia-dos-rios-apuae-inhandava</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), por meio do Conselho de Recursos Hídricos (CRH/RS), publicou , nesta segunda-feira (15/7), o AVISO SEMA-CRH/RS 04/2024 , que abre as inscrições para o cadastramento de entidad...</description></item><item><title>Estado fortalece gestão ambiental com reintegração ao Sistema Nacional de Cadastro Ambiental Rural</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/estado-fortalece-gestao-ambiental-com-reintegracao-ao-sistema-nacional-de-cadastro-ambiental-rural</link><description>A reintegração do governo do Rio Grande do Sul ao Sistema Nacional de Cadastro Ambiental Rural (SICAR), conduzida pela secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), representa um avanço significativo na gestão ambiental estadual. Entre os dias 1...</description></item><item><title>Comitês de Bacias e desassoreamento de rios são destaques do Fórum Gaúcho de Mudanças Climáticas</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/comites-de-bacias-e-desassoreamento-de-rios-sao-destaques-do-forum-gaucho-de-mudancas-climaticas</link><description>Conselheiros do Fórum Gaúcho de Mudanças Climáticas (FGMC) e comunidade local estiveram reunidos, nesta quinta-feira (11/7), na Univates, em Lajeado, no Vale do Taquari. O objetivo foi discutir ações de mitigação, adaptação e resiliência, durante a 8ª ...</description></item></channel>
  
</rss>