<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Governo do Ceará realiza primeiro encontro regional do Plano Plurianual Participativo</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/21/governo-do-ceara-realiza-primeiro-encontro-regional-do-plano-plurianual-participativo/</link><description>  Governador Elmano de Freitas participou do evento que discutiu planejamento de médio prazo que define diretrizes, objetivos e metas da administração pública O Governo do Ceará realizou, nesta quarta-feira (21), na região do Maciço de Baturité, o primeiro encontro regional do Plano Plurianual (PPA) Participativo 2024-2027. O momento é importante para que seja realizado[...]</description></item><item><title>Técnicos da SEMA se reúne com superintendentes e grupos executivos do Conserce 1 e 2</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/21/tecnicos-da-sema-se-reune-com-superintendentes-e-grupos-executivos-do-conserce-1-e-2/</link><description>Os técnicos Michel D’Alencar e Luana Bezerra, da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), estão realizando visitas de monitoramento aos Consórcios Públicos de Manejo de Resíduos Sólidos do Sertão Central (Conserce) 1 e 2. No período de 19 a 23 de junho, eles passarão por seis[...]</description></item><item><title>V Expedição Mundo Mangue</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/21/v-expedicao-mundo-mangue/</link><description>Expedição científica é uma das maiores já realizados no país sobre o tema e percorre 8.501km até o primeiro Congresso Nacional de Manguezais   Berçários de diversas espécies e escudos contra mudanças climáticas, os manguezais são imprescindíveis para a manutenção da vida no planeta. Para estimular a conservação e o manejo sustentável desse ecossistema, que[...]</description></item><item><title>SEMA promove oficina sobre manguezais, no Cuca Barra do Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/21/sema-promove-oficina-sobre-manguezais-no-cuca-barra-do-ceara/</link><description>Como parte das atividades do Junho Ambiental, a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) realizou nesta terça-feira (20), oficina no Cuca Barra do Ceará, localizado no entorno da Área de Proteção Ambiental (APA) do Rio Ceará. A atividade, voltada para a equipe do Cuca Ambiental e Agentes Jovens Ambientais (AJAs) que moram[...]</description></item><item><title>SEMA discute estratégias de controle populacional de cães e gatos</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/21/sema-discute-com-o-estrategias-de-controle-populacional-de-caes-e-gatos/</link><description>Em reunião realizada na tarde desta terça (20), na sede da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), a secretária Vilma Freire recebeu o secretário de Agricultura e Pesca de Amontada, Cláudio Santos Teles Neto, o assessor especial, Jairo Sales, e a representante da Autarquia do Meio Ambiente do município, Gabriela Teles. Também[...]</description></item><item><title>SEMA realiza o XV Seminário Regional de Divulgação e Capacitação do Programa Selo Município Verde</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/21/sema-realiza-o-xv-seminario-regional-de-divulgacao-e-capacitacao-do-programa-selo-municipio-verde/</link><description>Gestores socioambientais, técnicos e membros de Conselhos Municipais de Defesa do Meio Ambiente (Comdemas), de 34 municípios, participaram, no período de 13 a 16 de Junho, do XV Seminário Regional de Divulgação e Capacitação do Programa Selo Município Verde, em sua 15ª Edição. Quatro municípios sediaram os encontros: Guaraciaba do Norte, dia 13 de junho;[...]</description></item><item><title>SEMA realiza pesquisa de opinião sobre o Programa AJA período 2021/2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/20/sema-realiza-pesquisa-de-opiniao-sobre-o-programa-aja-periodo-2021-2023/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), por meio da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas/SEMA), está realizando pesquisa de opinião sobre o Programa Agente Jovem Ambiental (AJA). Em apenas cinco minutos, você poderá responder o questionário. Suas respostas ANÔNIMAS e protegidas serão analisadas por uma equipe técnica da SEMA/Coeas.[...]</description></item></channel>
  
</rss>