<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Coema aprova Centro de Tratamento de Resíduos e Terminal de Armazenamento e Distribuição de Combustíveis</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/13/coema-aprova-centro-de-tratamento-de-residuos-e-terminal-de-armazenamento-e-distribuicao-de-combustiveis/</link><description>Dois projetos foram discutidos e aprovados durante reunião ordinária do Conselho Estadual do Meio Ambiente (Coema) realizada nesta quarta (13). A reunião ocorreu de forma híbrida, no auditório da Superintendência Estadual do Meio Ambiente (Semace). A presidente do Coema e secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, presidiu o evento, que[...]</description></item><item><title>II Oficina em produção de mudas reúne povos e comunidades tradicionais no Cariri</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/13/ii-oficina-em-producao-de-mudas-reune-povos-e-comunidades-tradicionais-no-cariri/</link><description>No mês de dezembro, por meio da APA do Horto do Padre Cícero, em parceria com a Fundação Araripe, realizou a II Oficina de Produção de Mudas no Viveiro Regional, com participantes oriundos da comunidade da Serra Olho D’água. A Fundação Araripe, com auxílio dos seus técnicos,  promoveu uma prática em produção de mudas do[...]</description></item><item><title>SEMA entrega 172 brinquedos para a Campanha Natal Ceará Sem Fome</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/13/sema-entrega-172-brinquedos-para-a-campanha-natal-ceara-sem-fome/</link><description>A SEMA entregou, na manhã desta quarta (13), 172 brinquedos para a Campanha de Arrecadação de Brinquedos para o Natal do Ceará Sem Fome, do governo do Ceará. Os brinquedos foram entregues no posto de recolhimento do Centro de Eventos pelo secretário executivo Fernando Bezerra, acompanhado da gerente da Recursos Humanos Géssica Tavares. “A SEMA[...]</description></item><item><title>Seplag assina com a SEMA e a Socrelp termo de compromisso para adesão ao programa Coleta Seletiva Solidária</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/13/seplag-assina-com-a-sema-e-a-socrelp-termo-de-compromisso-para-adesao-ao-programa-coleta-seletiva-solidaria/</link><description>A Secretaria do Planejamento e Gestão (Seplag) assinou, na manhã desta quarta-feira (13), o Termo de Compromisso para implantação da Coleta Seletiva Solidária, que determina a destinação dos resíduos sólidos à Sociedade Comunitária de Reciclagem de Lixo do Pirambu (Socrelp). O projeto é uma ação do Governo do Estado, coordenado pela Secretaria de Meio Ambiente[...]</description></item><item><title>SEMA entrega plano de manejo da APA do Rio Pacoti ao Conselho Gestor</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/11/sema-entrega-plano-de-manejo-da-apa-do-rio-pacoti-ao-conselho-gestor/</link><description>Nesta segunda-feira (11), na sala 118, do edifício-sede, da  Fundação FioCruz-Ceará, a Secretaria o Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) apresentou o Plano de Manejo da Área de Proteção Ambiental (APA) do Rio Pacoti aos integrantes do  Conselho Gestor da Unidade de Conservação (UC) estadual. Na ocasião, o  Professor Jáder de Oliveira Santos, integrante[...]</description></item><item><title>Ambiental Ceará e Banco do Nordeste assinam contrato de R$ 556 milhões para financiar obras de saneamento para cearenses</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/11/ambiental-ceara-e-banco-do-nordeste-assinam-contrato-de-r-556-milhoes-para-financiar-obras-de-saneamento-para-cearenses/</link><description>   Os recursos serão utilizados em 17 das 24 cidades onde a Ambiental Ceará atua no estado Mais qualidade de vida para os cearenses. Um contrato de financiamento assinado, nesta segunda-feira (11), entre a Ambiental Ceará e o Banco do Nordeste vai garantir R$ 556 milhões para operação e obras de infraestrutura de esgotamento sanitário[...]</description></item><item><title>Seplag assina termo de compromisso com a Sema para adoção da Coleta Seletiva Solidária</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/11/seplag-assina-termo-de-compromisso-com-a-sema-para-adocao-da-coleta-seletiva-solidaria/</link><description>A Secretaria do Planejamento e Gestão (Seplag) assina, na próxima quarta-feira (13), termo de compromisso, junto à Secretaria de Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), para a adoção do Coleta Seletiva Solidária. Participam da assinatura do termo, as secretárias do Planejamento e Gestão, Sandra Machado; de Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire[...]</description></item></channel>
  
</rss>