<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA realiza etapa inicial de curso para formação de educadores ambientais, em Várzea Alegre</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/27/sema-realiza-etapa-inicial-de-curso-para-formacao-de-educadores-ambientais-em-varzea-alegre/</link><description>Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas) da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), realizou no período de 24 a 26 de outubro, em Várzea Alegre, a primeira etapa do Curso de Multiplicadores em Educação Ambiental. A capacitação de 60 horas/aulas, ministrada pelo educador ambiental da Coeas, Genario Azevedo, teve o[...]</description></item><item><title>Secretária Vilma Freire acompanhando governador Elmano na Expo Favela</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/27/secretaria-vilma-freire-acompanhando-governador-elmano-na-expo-favela/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, participou da abertura do Expo Favela Innovation, na manhã desta sexta-feira (27), no Centro de Eventos do Ceará, acompanhando o governador Elmano de Freitas, que falou no painel sobre políticas públicas. O momento também contou com as presenças do governador do[...]</description></item><item><title>SEMA participa do XII Seminário de Gestão dos SISARS e CENTRAIS, na ALECE</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/27/sema-participa-do-xii-seminario-de-gestao-dos-sisars-e-centrais-na-alece/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) participou do XII Seminário de Gestão dos SISARS e CENTRAIS - Juntos pela universalização do saneamento: aqui ninguém fica para trás, ocorrido nos dias 25, 26 e 27 de outubro, na Assembleia Legislativa do Ceará. Durante o evento, o orientador Wanderley Guimarães, da Célula de[...]</description></item><item><title>No último sábado de outubro, visite a Feira Agroecológica na área Adahil, do Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/27/no-ultimo-sabado-de-outubro-visite-a-feira-agroecologica-na-area-adahil-do-parque-do-coco/</link><description> Neste sábado (28), último sábado de outubro, tem Feira Agroecológica na Área Adahil Barreto do Parque Estadual do Cocó. De 7h às 12h, uma variedade de mais de 40 tipos de produtos entre hortaliças, folhagens, frutas, leguminosas - todos orgânicos – e vindos diretamente da agricultura familiar, são comercializados na Unidade de Conservação (UC) estadual. [...]</description></item><item><title>Vilma Freire afirma que a Expo Favela é “uma oportunidade de mostrar a força empreendedora da nossa periferia”</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/27/vilma-freire-afirma-que-a-expo-favela-e-uma-oportunidade-de-mostrar-a-forca-empreendedora-da-nossa-periferia/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, participou na manhã desta sexta-feira (27), da abertura da Expo Favela Innovation, no Centro de Eventos do Ceará. Considerada a maior feira de empreendedorismo do mundo direcionada ao público das periferias, o evento acontece pela primeira vez na capital cearense e[...]</description></item><item><title>Na Sula, o Brasil é Fortaleza! Você vai ficar de fora dessa torcida?</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/27/na-sula-o-brasil-e-fortaleza-voce-vai-ficar-de-fora-dessa-torcida/</link><description>Neste sábado, 28.10, às 17h, o Fortaleza faz história e é o primeiro time do Nordeste a representar o Brasil na final da CONMEBOL Sul-Americana 2023. O jogo acontece no Uruguai, mas você não precisa ficar de fora dessa torcida: aqui, teremos a transmissão por telão, sonorizada e também em telas individuais (a critério de[...]</description></item><item><title>Secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vila Freire, é uma das palestrantes do Expo Favela</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/27/secretaria-do-meio-ambiente-e-mudanca-do-clima-vila-freire-e-uma-das-palestrantes-do-expo-favela/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, será uma das painelistas do Expo Favela Innovation, na manhã deste sábado (28), no Centro de Eventos do Ceará. Ela participará do painel “Por uma agenda pública de direitos”, às 9h40, no Palco 2, mediado pelo publicitário, Davi Gomes, atual secretário[...]</description></item></channel>
  
</rss>