<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Representantes da Sema são empossados no Comitê Consultivo Intersetorial das Políticas de Desenvolvimento Infantil do Estado do Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/13/representantes-da-sema-sao-empossados-no-comite-consultivo-intersetorial-das-politicas-de-desenvolvimento-infantil-do-estado-do-ceara/</link><description>Nesta terça-feira, (12), a titular da Secretaria da Proteção Social (SPS), Onélia Santana deu posse aos membros do Comitê Consultivo Intersetorial das Políticas de Desenvolvimento Infantil do Estado do Ceará (CPDI). De acordo com o técnico Christopher Morais, da Célula de Políticas de Flora (Ceflora), da Coordenadoria de Biodiversidade (Cobio), da Secretaria do Meio Ambiente[...]</description></item><item><title>Secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima tem reunião com embaixadora da Espanha para tratar de projetos para o Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/12/secretaria-do-meio-ambiente-e-mudanca-do-clima-tem-reuniao-com-embaixadora-da-espanha-para-tratar-de-projetos-para-o-ceara/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará, Vilma Freire, reuniu-se nesta terça (12), pela manhã, em Brasília, com a embaixadora da Espanha no Brasil, Mar Fernández-Palacios Carmona, para tratar de projetos relacionados ao meio ambiente. Anteriormente, em 15 de fevereiro, a embaixadora havia cumprido agenda no palácio do governador do Ceará,[...]</description></item><item><title>AJAs executam projeto de reciclagem em Itapajé</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/11/ajas-executam-projeto-de-reciclagem-em-itapaje/</link><description>O Projeto Cidade Limpa Gera Renda, no Município de Itapajé, surgiu como projeto piloto da Coordenação de Meio Ambiente do município, juntamente com os Agentes Jovens Ambientais (AJAs). As ações acontecem semanalmente, às terças-feiras, pelas ruas da cidade, e consiste na coleta de resíduos recicláveis nos bairros, com o apoio da população e das escolas.[...]</description></item><item><title>Ato celebra 9 anos da SEMA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/11/ato-celebra-9-anos-da-sema/</link><description>Teve bolo na manhã desta segunda (11), na sede da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará (SEMA). A secretária Vilma Freire, acompanhada dos secretários executivos Fernando Bezerra e Gustavo Vicentino, saudou todos os colaboradores e colaboradoras no aniversário do órgão, agradecendo o empenho e ratificando a importância da SEMA para a[...]</description></item><item><title>AJAs realizam ação educativa em Maracanaú</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/11/ajas-realizam-acao-educativa-em-maracanau/</link><description>Na manhã de sábado (9), no município de Maracanaú, os integrantes do programa Agente Jovem Ambiental (AJA), juntamente com a Escola de Formação Esportiva Prata Neto e a Secretaria de Juventude, Esporte e Lazer (SEJUV), realizaram um encontro no Santo Antônio do Pitaguary, com o objetivo de entregar as 20 lixeiras de coleta seletiva, doadas[...]</description></item><item><title>120 Municípios capacitados para inscrição na Certificação Selo Município Verde 2024</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/11/120-municipios-sao-capacitados-no-sistema-sema-para-inscricao-na-certificacao-selo-municipio-verde-15a-edicao/</link><description>Cerca de 230 Coordenadores Municipais do Selo Município Verde indicados pelos municípios e cadastrados no Sistema/SEMA foram capacitados pela CETEI nos dias 04, 05, 06 e 07 de Março, com o objetivo de orientar os agentes municipais que estão aptos a inscrever o município no programa sobre os procedimentos no Sistema para inscrição e envio[...]</description></item><item><title>Sema se reúne com técnicos e pesquisadores que estão implementando a plataforma de dados Pedea</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/08/sema-se-reune-com-tecnicos-e-pesquisadores-que-estao-implementando-a-plataforma-de-dados-pedea/</link><description>Secretário executivo Fernando Bezerra, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), se reuniu com técnicos e pesquisadores para apresentação de ferramentas de inovação e soluções computacionais aplicadas à Plataforma Estadual de Dados Espaciais Ambientais (Pedea). No encontro, ocorrido na manhã do dia 7, no gabinete do executivo, foi discutido o acompanhamento das[...]</description></item></channel>
  
</rss>