<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Escolas visitam o Parque Estadual Botânico para fazer educação ambiental</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/22/escolas-vistam-o-parque-estadual-botanico-para-fazer-educacao-ambiental/</link><description>uscando estimular a abordagem integrada da educação ambiental, a cada dia as escolas levam alunos para aulas práticas em Unidades de Conservação (UCs) estaduais. Nesta terça-feira (21), o Parque Estadual Botânico do Ceará recebeu sete escolas. Três do ensino médio e infantil de Caucaia, a Escola Profissionalizante - Curso de Tecnico Administração, de Pacatuba, uma[...]</description></item><item><title>Secretário Fernando Bezerra participa do reconhecimento da ARIE Floresta do Curió como Posto Avançado da Mata Atlântica</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/22/secretario-fernando-bezerra-participa-do-reconhecimento-da-arie-floresta-do-curio-como-posto-avancado-da-mata-atlantica/</link><description>O Ceará teve mais uma Unidade de Conservação estadual reconhecida como Posto Avançado da Mata Atlântica brasileira. A Área de Relevante Interesse Ambiental (ARIE) Sítio Curió, popularmente conhecida como Floresta do Curió, teve seu reconhecimento homologado no 32ª Encontro Anual da Reserva da Biosfera da Mata Atlântica, em Natal-RN, com participação do secretário executivo da[...]</description></item><item><title>SEMA encerra etapa inicial do processo de criação da UC do Rio Aracatiaçu</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/22/sema-encerra-etapa-inicial-do-processo-de-criacao-da-uc-do-rio-aracatiacu/</link><description>As equipes do Programa Cientista Chefe Meio Ambiente, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA/Funcap) e a do Instituto de Desenvolvimento Agrário do Ceará (Idace) realizaram, no período de 13 a 16 de novembro,  oficinas de Diagnóstico Social Participativo, junto às comunidades de Barra das Moitas, Patos Bela Vista, Paichicu e Morro[...]</description></item><item><title>ARIE Floresta do Curió, em Fortaleza, é reconhecida como Posto Avançado da Mata Atlântica</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/22/arie-floresta-do-curio-em-fortaleza-e-reconhecida-como-posto-avancado-da-mata-atlantica/</link><description>O Ceará teve mais uma Unidade de Conservação estadual reconhecida como Posto Avançado da Mata Atlântica brasileira. A Área de Relevante Interesse Ambiental (ARIE) Sítio Curió, popularmente conhecida como Floresta do Curió, teve seu reconhecimento homologado no 32ª Encontro Anual da Reserva da Biosfera da Mata Atlântica – RBMA/Unesco, que ocorre entre os dias 20[...]</description></item><item><title>Titular da SEMA participa da abertura da 12ª ExpoRecicla</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/22/titular-da-sema-participa-da-abertura-da-12a-exporecicla/</link><description>Nesta quinta-feira (23) começa mais uma edição da 12a ExpoRecicla. O evento promovido pelo Sindicato das Empresas de Reciclagem de Resíduos Sólidos, Domésticos e Indutriais no Estado do Ceará (Sindiverde), é aberto ao público e contará com uma vasta programação que segue até a próxima sexta-feira (24). A titular Vilma Freire, da Secretaria do Meio[...]</description></item><item><title>Secretário executivo da SEMA participa do 32ª Encontro Anual da Reserva da Biosfera da Mata Atlântica</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/21/secretario-executivo-da-sema-participa-do-32a-encontro-anual-da-reserva-da-biosfera-da-mata-atlantica/</link><description>O secretário executivo da SEMA, Fernando Bezerra, está participando do 32ª Encontro Anual da Reserva da Biosfera da Mata Atlântica – RBMA/Unesco, que ocorre entre os dias 20 e 25 de novembro, em Natal-RN, nos auditórios Geólogo José Gilson Vilaça, na sede do Instituto de Desenvolvimento Sustentável e Meio Ambiente – Idema, e no Tocandira,[...]</description></item><item><title>Primeiro navio movido a energias renováveis e hidrogênio verde do mundo está ancorado em Fortaleza</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/21/primeiro-navio-movido-a-energias-renovaveis-e-hidrogenio-verde-do-mundo-esta-ancorado-em-fortaleza/</link><description>O navio francês Energy Observer, primeiro do mundo que produz o próprio hidrogênio verde (H2V), está ancorado, desde a última quinta-feira (16), no Marina Park, em Fortaleza, em parada única no Brasil. A embarcação realiza volta ao mundo para testar uma combinação de tecnologias de baixo carbono no transporte marítimo. Chegou em águas brasileiras após[...]</description></item></channel>
  
</rss>