<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Sema participa da solenidade de lançamento de filme que marca os 30 anos da Cogerh</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/27/sema-participa-da-solenidade-de-lancamento-de-filme-que-marca-os-30-anos-da-cogerh/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) participa na noite desta terça-feira (27), no Museu da Imagem e do Som (MIS), da solenidade em homenagem ao marco histórico de 30 anos da Companhia de Gestão dos Recursos Hídricos (Cogerh). O secretário executivo de Planejamento e Gestão Interna, Gustavo Vicentino, foi contemplado com[...]</description></item><item><title>SEMA participa do Acordo Tapeba com limpeza do rio Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/27/sema-participa-do-acordo-tapeba-com-limpeza-do-rio-ceara/</link><description>SEMA participa do Acordo Tapeba com limpeza do rio Ceará A SEMA é uma das instituições signatárias do Acordo Tapeba, firmado em 2017, entre os indígenas e os proprietários da Fazenda Soledade, e participa do Comitê de Acompanhamento da questão, por meio do gestor da APA Rio Ceará, George Feijão. O secretário executivo de gestão[...]</description></item><item><title>SEMA e Movimento Brasil Popular debatem parcerias ambientais</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/27/sema-e-movimento-brasil-popular-debatem-parcerias-ambientais/</link><description>Na tarde desta segunda (26), na sede da SEMA, a secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará, Vilma Freire, comandou reunião com os representantes do Movimento Brasil Popular Hélder, Guarani e Rogério Chaves. Na pauta, a integração entre SEMA e o MPB para articulação de políticas sociais e ambientais em Fortaleza. Na[...]</description></item><item><title>Capacitação em Ipu aborda controle de espécies exóticas e princípios de poda</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/26/capacitacao-em-ipu-aborda-controle-de-especies-exoticas-e-principios-de-poda/</link><description>No dia 22/02, ocorreu a V capacitação de controle de espécies exóticas e princípios de poda na APA da Bica do Ipu, com a presença de membros de 9 municípios cearenses (Croatá, Catunda, Crateús, Fortaleza, Ipu, Novo Oriente, Santa Quitéria, Tamboril e Viçosa do Ceará). Dentre os presentes, o prefeito de Ipu, Robério Wagner; representantes[...]</description></item><item><title>Conselho Gestor da APA do Horto do Padre Cícero realiza primeira reunião</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/26/conselho-gestor-da-apa-do-horto-do-padre-cicero-realiza-primeira-reuniao/</link><description>No dia 20 de fevereiro, pela manhã, aconteceu a 1ª Reunião Ordinária do Conselho Gestor da APA do Horto do Padre Cícero, realizada de forma virtual pela Plataforma Meet. A reunião foi conduzida pela gestora da APA, Angélica Jorge, da Coordenação de Biodiversidade da SEMA, e contou com a presença de representantes do ICMBio, AMAJU,[...]</description></item><item><title>SEMA certifica multiplicadores de educação ambiental em Barro</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/26/sema-certifica-multiplicadores-de-educacao-ambiental-em-barro/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), por meio da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), representada pela técnica Katiane Almeida, certificou 30 multiplicadores em Educação Ambiental, no último dia 22 de fevereiro, no auditório do CRAS, em Barro. Aabertura foi feita pela Secretária do Meio Ambiente do município, Samadah[...]</description></item><item><title>SEMA participa da Ação “Juntos pelo combate ao lixo no mar”, na Praia do Náutico/Mucuripe</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/26/sema-participa-da-acao-juntos-pelo-combate-ao-lixo-no-mar-na-praia-do-nautico-mucuripe/</link><description>As técnicas Aline Parente e Wersângela Duavi, da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes) da SEMA, participaram, no último sábado (24), da ação “Juntos pelo combate ao lixo no mar”, na Praia do Náutico/Mucuripe, promovida pela Marinha,por meio da Escola de Aprendizes Marinheiros. O intuito é conscientizar a sociedade, as comunidades, pescadores e os turistas sobre[...]</description></item></channel>
  
</rss>