<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Incêndio do Parque do Cocó está controlado</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/21/incendio-do-parque-do-coco-esta-controlado/</link><description>Após mais um dia de trabalho intenso - que começou na noite de quarta (17) - do Corpo de Bombeiros, equipes de brigadistas da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima, do Programa de Prevenção, Monitoramento, Controle de Queimadas e Combate aos Incêndios Florestais (PREVINA), e policiais do Batalhão de Polícia do Meio Ambiente[...]</description></item><item><title>SEMA fecha trilhas e suspende navegação enquanto dura o combate ao incêndio no Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/20/sema-fecha-trilhas-e-suspende-navegacao-enquanto-dura-o-combate-ao-incendio-no-parque-do-coco/</link><description>A Secretaria de Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) informa que os acessos às trilhas do Parque Estadual do Cocó estão fechados, assim como está suspensa a navegação pelo rio, durante o período de combate ao incêndio que ocorre em uma área da Unidade de Conservação. “Trata-se de uma medida para garantir a segurança[...]</description></item><item><title>Preservar o meio ambiente é, antes de tudo, uma ação solidária</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/20/preservar-o-meio-ambiente-e-antes-de-tudo-uma-acao-solidaria/</link><description>Desde a noite de quarta-feira (17), homens e mulheres estão envolvidos num trabalho incansável para apagar as chamas e devolver nosso querido Parque Estadual do Cocó à normalidade. A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), em nome de todos e todas que estão na linha de frente, combatendo o bom combate, agradecem[...]</description></item><item><title>Em 2024 o prognóstico indica maior probabilidade de chuvas abaixo da média no Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/19/em-2024-o-prognostico-indica-maior-probabilidade-de-chuvas-abaixo-da-media-no-ceara/</link><description>O prognóstico climático para o trimestre março, abril e maio de 2024, foi divulgado pela Fundação Cearense de Meteorologia e Recursos Hídricos (Funceme) na manhã desta sexta-feira (19), no Palácio da Abolição. O presidente da Funceme Eduardo Sávio Martins anunciou que “o Ceará tem 45% de chances de chuvas abaixo da média, 40% de probabilidade[...]</description></item><item><title>Combate ao incêndio no Parque do Cocó continua: clima seco e ventos dificultam o trabalho</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/19/combate-ao-incendio-no-parque-do-coco-continua-clima-seco-e-ventos-dificultam-o-trabalho/</link><description>O trabalho não para desde quarta (17). Dia e noite, equipes de brigadistas da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), ao lado dos soldados e oficiais do Corpo de Bombeiros, estão na luta para debelar o fogo que se alastra no nosso querido Parque Estadual do Cocó. A titular da SEMA, Vilma[...]</description></item><item><title>Sema, Corpo de Bombeiros e Defesa Civil, juntos, trabalham para conter o fogo que atinge área do  Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/18/sema-corpo-de-bombeiros-e-defesa-civil-juntos-trabalham-para-conter-o-fogo-que-atinge-area-do-parque-do-coco/</link><description>O Parque Estadual do Cocó está sendo  atingido por um incêndio que chegou a ser debelado ontem à noite, mas como o retorno das chamas nesta quinta-feira (18). O fogo atinge uma área entre a Cidade 2000 e a Avenida Sebastião de Abreu, em Fortaleza. Equipes do Corpo de Bombeiros Militar do Ceará, da Secretaria[...]</description></item><item><title>SEMA informa sobre Incêndio no Parque Estadual do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/18/sema-informa-sobre-incendio-no-parque-estadual-do-coco/</link><description>A Secretaria Estadual de Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), responsável pela gestão do Parque Estadual do Cocó, informa que a Unidade de Conservação foi atingida por um incêndio que chegou a ser debelado ontem à noite, mas que no dia de hoje (18), as chamas retornaram. Há equipes da SEMA na área, atuando[...]</description></item></channel>
  
</rss>