<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Nesta sexta-feira (12) o Borboletário do Cariri será reaberto</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/11/nesta-sexta-feira-12-o-borboletario-do-cariri-sera-reaberto/</link><description>O Complexo Ambiental Mirante do Caldas (CAMC), equipamento da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima, gerido pelo Instituto Dragão do Mar (IDM), convida para a reabertura do Borboletário do Cariri. Vinculado à Universidade Regional do Cariri (URCA), o Borboletário do Cariri faz parte do Programa Cientista Chefe, do Governo do Ceará, que tem[...]</description></item><item><title>SEMA presente na cerimônia da 21a edição do Prêmio Melhoria da Qualidade do Ar promovido pela Fetrans</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/10/sema-presente-na-cerimonia-da-21a-edicao-do-premio-melhoria-da-qualidade-do-ar-promovido-pela-fetrans/</link><description>O secretário executivo de Planejamento e Gestão Interna, Gustavo Vicentino, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), representando o Governador do Estado, Elmano de Freitas, participou na tarde desta terça-feira (9), da cerimônia que anunciou as nove empresas cearenses de transporte, vencedoras da 21º edição do Prêmio Melhoria da Qualidade do Ar[...]</description></item><item><title>SEMA participa das comemorações do quinto aniversário do Mais Nutrição</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/10/sema-participa-das-comemoracoes-do-quinto-aniversario-do-mais-nutricao/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) participou, na manhã desta terça-feira (9), na Central de Abastecimento do Ceará (Ceasa), em Maracanaú, da solenidade comemorativa dos cinco anos do programa Mais Nutrição. O evento que contou com a presença da titular Onélia Santana, da Secretaria da Proteção Social (SPS) e do presidente[...]</description></item><item><title>SEMA e membros do Grupo Gestor Estadual se reúnem com setor produtivo para falar sobre o Plano do ABC+ CE</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/09/sema-e-membros-do-grupo-gestor-estadual-se-reunem-com-setor-produtivo-para-falar-sobre-o-plano-do-abc-ce/</link><description>Na tarde desta segunda-feira (8), representantes da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) do Ministério da Agricultura e Pecuária (MAPA), Empresa de Assistência Técnica e Extensão Rural do Ceará (Ematerce) e do Programa Cientista Chefe SEMA/Funcap, se reuniram em um almoço com representantes do Setor do Produtivo – Agronegócios, para mais detalhamentos[...]</description></item><item><title>Atualizada lista de espécies de plantas invasoras no Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/09/atualizada-lista-de-especies-de-plantas-invasoras-no-ceara/</link><description>Nome popular: Capim-elefante Nome científico: Cenchrus purpureus Como objetivo de alertar a população cearense sobre os perigos do plantio de espécies exóticas invasoras, Grupo de Trabalho (GT) do Programa de Florestamento, Reflorestamento e Educação Ambiental do Estado do Ceará, este ano, atualizou a lista de espécies de plantas exóticas invasoras. A atualização foi feita por[...]</description></item><item><title>SEMA prorroga até o dia 17 de julho o prazo de inscrições para contratação de estagiários</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/08/sema-prorroga-ate-o-dia-17-de-julho-o-prazo-de-inscricoes-para-contratacao-de-estagiarios/</link><description>A Secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) informa que foi prorrogado o prazo do processo seletivo referente ao edital Nº 02/2024, do Diário Oficial de 11/06/2024 p. 66-67, para a contratação de 15 estagiários destinados a estudantes do nível superior para atuação junto às Coordenadorias da SEMA. As inscrições são presenciais e[...]</description></item><item><title>Programação de férias do Complexo Ambiental e Gastronômico da Sabiaguaba conta com diversas atrações gratuitas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/08/programacao-de-ferias-do-complexo-ambiental-e-gastronomico-da-sabiaguaba-conta-com-diversas-atracoes-gratuitas/</link><description>Aniversário do equipamento, shows de Belinho (Maioral), Vitória Fernandez e banda Semente Brasileira vão ser a alegria dos frequentadores em julho Julho é um mês de alegria, de diversão, de descansar, de pôr o pé no chão, de dormir um pouco mais, de curtir o que é simples e natural na cidade. Para auxiliar os[...]</description></item></channel>
  
</rss>