<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Com distribuição de mudas, SEMA encerra a Semana da Biodiversidade, no Maciço de Baturité</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/27/com-distribuicao-de-mudas-sema-encerra-a-semana-da-biodiversidade-no-macico-de-baturite/</link><description>Secretário de Planejamento e Gestão, Gustavo Vicentino, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), distribuindo mudas nativas da Mata Atlântica, durante Blitz Ecológica, no Maciço de Baturité. A ação acontece na Unidade de Conservação (UC) estadual, Refúgio da Vida Silvestre Periquito Cara Suja, em Guaramiranga. A SEMA celebra com a população local[...]</description></item><item><title>SEMA se reúne com superintendentes dos consórcios</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/26/sema-se-reune-com-superintendentes-dos-consorcios/</link><description>Os superintendentes dos Consórcios Públicos de Resíduos do Estado do Ceará se reuniram na manhã de hoje, 26 de maio, no auditório da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) , com o secretário de Planejamento e Gestão Interna da SEMA, Gustavo Vicentino, e com a equipe técnica da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável[...]</description></item><item><title>Para que nossas listas deixem de ser vermelhas!</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/26/para-que-nossas-listas-deixem-de-ser-vermelhas/</link><description>Há exatos vinte anos, uma Instrução Normativa (IN) do Ministério do Meio Ambiente reconhecia duas aves da Caatinga na lista da fauna brasileira ameaçada de extinção. Uma delas era o soldadinho-do-araripe Antilophia bokermanni, um pássaro formalmente descrito para a ciência menos de cinco anos antes da publicação da referida IN N°03. Apesar da resposta rápida,[...]</description></item><item><title>SEMA presente no debate sobre Hidrogênio Verde no Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/26/sema-presente-no-debate-sobre-hidrogenio-verde-no-ceara/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará (SEMA), Vilma Freire, participou, na manhã desta sexta (26), no plenário 13 de Maio, na Assembleia Legislativa, dos debates sobre Hidrogênio Verde no Estado. A sessão especial contou com a presença de diversas autoridades, como a senadora Augusta Brito; o senador Cid[...]</description></item><item><title>Empresário e ambientalista Edgar Gadelha é o ganhador do Prêmio Joaquim Feitosa 2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/25/empresario-e-ambientalista-edgard-gadelha-e-o-ganhador-do-premio-joaquim-feitosa-2023/</link><description>  O Comitê da Reserva da Biosfera da Caatinga (CRBC) e a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) anunciaram, na tarde desta quinta-feira(25), que o ganhador da 18a edição do Prêmio Ambientalista Joaquim Feitosa é o empresário e ambientalista, Edgar Gadelha. A entrega da Medalha será no próximo 5 de junho, Dia[...]</description></item><item><title>SEMA realiza palestras, oficinas e distribuição de mudas, na Assembleia Itinerante, em Icapuí</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/25/sema-realiza-palestras-oficinas-e-distribuicao-de-mudas-na-assembleia-itinerante-em-icapui/</link><description>Encerrando a participação da Secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) na Ação Itinerante da Assembleia Legislativa do Estado do Ceará (ALECE), educador ambiental, Genario Azevedo, da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), da SEMA realizou, na tarde de quarta-feira (24), a palestra “Impactos dos Resíduos Sólidos nas Mudanças Climáticas”. O[...]</description></item><item><title>Sema e Semace participam da 112ª Reunião Ordinária da Abema, em Tocantins</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/25/sema-e-semace-participam-da-112a-reuniao-ordinaria-da-abema-em-tocantins/</link><description>Nesta manhã, a secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, participou virtualmente, pela Plataforma Zoom, da 112 ª Reunião Ordinária da Associação Brasileira de Entidades Estaduais de Meio Ambiente (Abem). No formato híbrido, o encontro acontece no decorrer desta quinta-feira, (25), no Palácio Araguaia, em Palmas, no estado do Tocantins. O[...]</description></item></channel>
  
</rss>