<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA disponibiliza Plataforma Oficial de Dados e Recursos Educacionais Abertos do Programa AJA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/04/sema-disponibiliza-plataforma-oficial-de-dados-e-recursos-educacionais-abertos-do-programa-aja/</link><description>Uma novidade para quem acompanha os avanços do Programa Agente Jovem Ambiental. O Painel AJA, disponível no site da SEMA (www.sema.ce.gov.br), é a plataforma oficial de inteligência de dados do Programa Agente Jovem Ambiental que unifica as informações geridas pela Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima. A SEMA é a responsável pelo desenvolvimento,[...]</description></item><item><title>SEMA indica áreas a empreendedores para o cumprimento de medidas compensatórias</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/04/sema-indica-areas-a-empreendedores-para-o-cumprimento-de-medidas-compensatorias/</link><description>Nesta quinta (7), técnicos da SEMA acompanharam Kelvin Freitas, representante da KF Engenharia, em vistoria técnica objetivando o plantio de 600 mudas de mangue, bem como a manutenção destas, em áreas degradadas do Parque Estadual do Cocó, ao lado do gestor da UC, Narciso Mota. A iniciativa faz parte dos esforços da Célula de Políticas[...]</description></item><item><title>AJAs realizam atividades em Chorozinho</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/04/ajas-realizam-atividades-em-chorozinho/</link><description>O encerramento do Junho Ambiental para alguns AJAs de Fortaleza foi muito especial. Isso porque no último final de semana, a ONG Grupo de Interesse Ambiental (GIA) promoveu, com o auxílio dos jovens, uma série de atividades no Assentamento Menino Jesus, localizado no município de Chorozinho. A primeira atividade foi a organização de um bazar[...]</description></item><item><title>CGE e Sema firmam Termo de Compromisso para realização de consultoria</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/03/cge-e-sema-firmam-termo-de-compromisso-para-realizacao-de-consultoria/</link><description>Na manhã desta quarta-feira (3), a Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado (CGE) e a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) firmaram Termo de Compromisso para prestação do serviço de consultoria. A assinatura foi formalizada pelo secretário executivo da CGE, Marconi Lemos, e pela titular da SEMA, Vilma Freire. Conforme documento assinado,[...]</description></item><item><title>Ceará terá investimento de R$ 265 milhões para novas creches em 57 municípios, anuncia MEC</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/02/ceara-tera-investimento-de-r-265-milhoes-para-novas-creches-em-57-municipios-anuncia-mec/</link><description>Larissa Falcão - Ascom Casa Civil - Texto Tiago Stille - Casa Civil - Fotos Ministério e municípios assinaram termos de repasse nesta terça, em Fortaleza, com a presença do governador Elmano de Freitas Para ampliar o acesso das crianças à educação de qualidade, o Ceará vai contar com novas creches em 57 municípios. O investimento será[...]</description></item><item><title>Renovação do Conselho Gestor do Parque Estadual Sítio Fundão</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/02/renovacao-do-conselho-gestor-do-parque-estadual-sitio-fundao/</link><description>Definida a nova composição do Conselho do Parque Estadual Sítio Fundão. No período de 15 a 28 de junho, ocorreu a renovação do Conselho Gestor do Parque Estadual Sítio Fundão. De acordo com a gestora da Unidade de Conservação (UC), Dágila Ramonita, o convite para que as instituições se inscrevessem para participar do colegiado foi[...]</description></item><item><title>SEMA presente no lançamento do Anuário do Ceará 2024</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/01/sema-presente-no-lancamento-do-anuario-do-ceara-2024/</link><description>  Secretária Vilma Freire, do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará, no lançamento do Anuário do Ceará 2024, tradicional publicação da Fundação Demócrito Rocha com divulgação do Grupo O Povo de Comunicação. Nesta edição, uma homenagem especial à Universidade Federal do Ceará.</description></item></channel>
  
</rss>