<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.rs.gov.br/noticias</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Publicado edital para a Elaboração do Plano Estadual de Educação Ambiental</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/publicado-edital-para-a-elaboracao-do-plano-estadual-de-educacao-ambiental</link><description>A Central de Licitações (Celic) do Estado abriu o processo de licitação para a Elaboração do Plano Estadual de Educação Ambiental do Estado do Rio Grande do Sul (PlanEA-RS). O processo ocorre pela modalidade de Tomada de Preços e as prop...</description></item><item><title>Sema e Instituto de Pesquisas Hidráulicas firmarão parceria para pesquisa em eventos climáticos</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-e-instituto-de-pesquisas-hidraulicas-firmarao-parceria-para-pesquisa-em-eventos-climaticos</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) recebeu, nesta segunda-feira (18/9), pesquisadores do Instituto de Pesquisas Hidráulicas (IPH) da Universidade Federal do Rio Grande do Sul (Ufrgs). Durante o encontro, realizado no Gabinete da secr...</description></item><item><title>O RS e a resiliência climática: como o Estado avança para mitigar as suas emissões</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/o-rs-e-a-resiliencia-climatica-como-o-estado-avanca-para-mitigar-as-suas-emissoes</link><description>A pauta climática está entre os temas centrais desta gestão do governo do Rio Grande do Sul. As iniciativas em andamento visam a redução das emissões de Gases de Efeito Estufa (GEE) pensando no meio ambiente, na saúde da população e na preservação do p...</description></item><item><title>Sema e Fapergs lançam edital para selecionar projetos de monitoramento de Gases de Efeito Estufa</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-e-fapergs-lancam-edital-para-selecionar-projetos-de-monitoramento-de-gases-de-efeito-estufa</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), em parceria com a Fundação de Amparo à Pesquisa do Estado do Rio Grande do Sul (Fapergs), lançou, nessa quinta-feira (14/9), o Edital nº 05/2023 de Monitoramento de Gases de Efeito Estufa (GEE) nos...</description></item><item><title>Consema aprova atualizações no Zoneamento Ambiental da Silvicultura</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/consema-aprova-atualizacoes-no-zoneamento-ambiental-da-silvicultura</link><description>O Conselho Estadual do Meio Ambiente (Consema) aprovou, na tarde desta quinta-feira (14/09), a atualização do Zoneamento Ambiental para a Atividade da Silvicultura (ZAS) no Rio Grande do Sul. A votação aconteceu durante a 262ª Reunião Ordinária do Cons...</description></item><item><title>Comitiva de secretários e representantes de bancos públicos visita empresas do Vale do Taquari após desastre natural</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/comitiva-de-secretarios-e-representantes-de-bancos-publicos-visita-empresas-do-vale-do-taquari-apos-desastre-natural</link><description>Uma comitiva de secretários e representantes de bancos públicos percorreu nesta quarta-feira (13/9) empresas do Vale do Taquari afetadas pelas cheias, em especial plantas industriais que estão com as atividades paralisadas desde a semana passada. As ...</description></item><item><title>RS publica regramento para destinação de resíduos em áreas atingidas pelos temporais</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/rs-publica-regramento-para-destinacao-de-residuos-em-areas-atingidas-pelos-temporais</link><description>O Governo do Estado, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) e da Fundação Estadual de Proteção Ambiental (Fepam) publicou, no Diário Oficial desta terça-feira (12/9), a Instrução Normativa 02/2023. O documento estabelece normas...</description></item><item><title>Sema e Fepam integram ações para atendimento de áreas atingidas pelos temporais</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-e-fepam-integram-acoes-para-atendimento-de-areas-atingidas-pelos-temporais</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) e a Fundação Estadual de Proteção Ambiental (Fepam) integram as ações do Governo do Estado, que atua de forma conjunta com as secretarias de Estado e vinculadas na reconstrução dos municípios e apo...</description></item><item><title>Como funcionam os sistemas de alerta no RS</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/como-funcionam-os-sistemas-de-alerta-no-rs</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) divulgou, neste domingo (10/9), como funcionam os sistemas de alerta para a população diante de eventos climáticos severos, como o ocorrido na última segunda-feira (4/9). O SGB, Serviço Geológico ...</description></item><item><title>Sema lança Selo de Manejo Certificado que valoriza produção, extrativismo e viveirismo sustentáveis</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-lanca-selo-de-manejo-certificado-que-valoriza-producao-extrativismo-e-viveirismo-sustentaveis</link><description>Em solenidade realizada na quinta-feira (31/8) no Espaço GOVRS na 46ª Expointer, a Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) lançou o seu Selo de Manejo Certificado. A marca irá identificar os produtos da flora nativa do RS manejados e comer...</description></item></channel>
  
</rss>