<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Secretária Vilma recebe dirigentes do Ecomuseu Natural do Mangue</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/30/secretaria-vilma-recebe-dirigentes-do-ecomuseu-natural-do-mangue/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire, recebeu na tarde de terça-feira (30), a visita de Rusty Sá Barreto, idealizador e diretor do Ecomuseu Natural do Mangue. Na pauta do encontro, apresentar à nova gestão da SEMA, o trabalho realizado pelo Ecomuseu. Também participaram da reunião, a coordenadora de[...]</description></item><item><title>SEMA capacita integrantes da Apremace, em Aquiraz</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/30/sema-capacita-integrantes-da-apremace-em-aquiraz/</link><description>As atividades de capacitação em Educação Ambiental, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) já estão a todo vapor. De acordo com o técnico Milton Alves, da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas/SEMA), em parceria com a Associação de Proteção do Meio Ambiente do Município de Aquiraz (Apremace), realizou a[...]</description></item><item><title>SEMA e parceiros reunidos discutem elaboração do inventário de emissões de GEE</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/30/sema-e-parceiros-reunidos-discutem-elaboracao-do-inventario-de-emissoes-de-gee/</link><description>Equipe técnica da Secretaria de Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) se reuniu na manhã dessa segunda-feira, dia 29 de maio, com pesquisadores da Universidade Estadual do Ceará (Uece) e técnicos da Fundação Cearense de Meteorologia e Recursos Hídricos (Funceme) com o objetivo de discutir a elaboração do Inventário de Emissões de Gases de[...]</description></item><item><title>Mutirão de limpeza na Praia do Futuro marca abertura do Junho Ambiental 2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/29/mutirao-de-limpeza-na-praia-do-futuro-marca-abertura-do-junho-ambiental-2023/</link><description>No próximo domingo, dia 4 de junho, véspera do Dia Mundial do Meio Ambiente, a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) promove um Mutirão de Limpeza na Praia do Futuro, em Fortaleza, na abertura do Junho Ambiental e da Semana do Meio Ambiente. O evento tem como ponto de encontro/concentração a Barraca[...]</description></item><item><title>Sema divulga Resultado Preliminar do Edital no 03/2023 do Programa Auxílio Catador</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/29/sema-divulga-resultado-preliminar-do-edital-no-03-2023-do-programa-auxilio-catador/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) divulga o resultado preliminar do Edital No 03/2023 – SEMA do Programa “Auxílio Catador”, referente ao processo seletivo para o provimento de 11 (onze) vagas remanescentes do Edital No. 01/2023 – PAC 2023. Importante ressaltar, que os nomes estão listados em ordem classificatória das inscrições[...]</description></item><item><title>SEMA comunica abertura das inscrições no IQM</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/29/sema-comunica-abertura-das-inscricoes-no-iqm/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) comunica a todos os 184 municípios do Estado do Ceará que as inscrições para o Índice Municipal de Qualidade do Meio Ambiente (IQM), EDIÇÃO 2023, iniciaram nesta segunda-feira, dia 29 de maio e podem ser feitas no seguinte link: http://inscricao.sema.ce.gov.br/iqm2023-web/ . E de acordo com[...]</description></item><item><title>SEMA recebe demandas dos municípios de Jaguaruana, Palhano e Russas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/29/sema-recebe-demandas-dos-municipios-de-jaguaruana-planho-e-russas/</link><description>Na manhã desta segunda (29), a secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará (SEMA), Vilma Freire, e o secretário de Planejamento e Gestão Interna da SEMA, Gustavo Vicentino, receberam o deputado estadual De Assis Diniz (PT) e uma delegação de representantes dos municípios de Jaguaruana, Russas e Palhano. Presentes, o vice-prefeito de[...]</description></item></channel>
  
</rss>