<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA dialoga com o cônsul da Eslováquia sobre projeto social a partir da reciclagem de eletrônicos</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/16/sema-dialoga-com-o-consul-da-eslovaquia-sobre-projeto-social-a-partir-da-reciclagem-de-eletronicos/</link><description>A titular Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), recebeu na tarde desta quarta-feira (16), o cônsul da Eslováquia em Minas Gerais, Renato Werner Victor de Queiroz. A visita teve como objetivo a apresentação de um projeto a ser realizado no estado do Ceará, que visa à destinação correta dos[...]</description></item><item><title>Solenidade de assinatura do Memorando de Entendimentos com a empresa EDF Renewables</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/16/solenidade-de-assinatura-do-memorando-de-entendimentos-com-a-empresa-edf-renewables/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), Vilma Freire, participou na manhã desta quarta-feira (16), na Sala Oval do Palácio da Abolição, da solenidade assinatura do Memorando de Entendimentos (MoU) com a empresa EDF Renewables. A Sema é uma das signatárias do memorando, através do qual a Renewables “se compromete[...]</description></item><item><title>Sema realiza primeira etapa do curso de Educação Ambiental, em Crateús</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/16/sema-realiza-primeira-etaopa-do-curso-de-educacao-ambiental-em-crateus/</link><description>No período de 15 a 17 de agosto, no município de Crateús, a Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), realizou a primeira etapa do Curso de Multiplicadores em Educação Ambiental. Ministrado pelo educador ambiental da Coeas, Genário Azevedo, a capacitação de 64 horas[...]</description></item><item><title>Avançam as discussões para criação do Geoparque Sertão Monumental nos município de Quixadá e Quixeramobim</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/16/avancam-as-discussoes-para-criacao-do-geoparque-sertao-monumental-nos-municipio-de-quixada-e-quxeramobim/</link><description>Instituições integrantes do Grupo de Trabalho (GT) para criação do Geoparque Sertão Monumental (GSM), reuniram-se na tarde desta última sexta-feira (11), no auditório do Centro de Operacional de Apoio do Ministério Público (Caomace), em Fortaleza. Na pauta do encontro no formato híbrido, temas de interesse e importantes para o processo de criação de um Geoparque[...]</description></item><item><title>Consórcio público de manejo de resíduos incentiva educação ambiental no Maciço</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/14/consorcio-publico-de-manejo-de-residuos-incentiva-educacao-ambiental-no-macico/</link><description>O secretário executivo da Fernando Bezerra, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), participou na manhã desta segunda-feira (14), em Guaramiranga, do lançamento do Programa Regional de Educação Ambiental do Maciço de Baturité (Programa Sabiá). Ele representou a titular da Sema, Vilma Freire. A ação é uma realização do consórcio Associação Pública[...]</description></item><item><title>Dia dos Pais: Viva o Parque no Cocó e no Curió tem edição especial neste domingo (13)</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/14/no-dia-dos-pais-secretaria-vilma-freire-visita-atividades-do-viva-o-parque-no-coco-e-no-curio/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará, Vilma Freire, ao lado do secretário de planejamento e gestão interna da SEMA, Gustavo Vicentino, prestigiou neste domingo (13), as atividades do Viva o Parque em comemoração ao Dia dos Pais no Parque Estadual do Cocó e na Área de Relevante Interesse Ecológico (ARIE)[...]</description></item><item><title>SEMA homenageia os pais nesta sexta</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/11/sema-homenageia-os-pais-nesta-sexta/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) promoveu, na tarde desta sexta-feira (11), evento em comemoração ao Dia dos Pais, na Área Adahil Barreto do Parque Estadual do Cocó. O objetivo foi homenagear os colaboradores papais da Sema. A festa contou com a participação da titular da pasta, Vilma Freire, do secretário[...]</description></item></channel>
  
</rss>