<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Conselho Gestor da APA do Maciço de Baturité se reúne no Sítio Cocão</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/10/conselho-gestor-da-apa-do-macico-de-baturite-se-reune-no-sitio-cocao/</link><description>Na última sexta (7), na sede da APA do Maciço de Baturité, no Sítio Cocão, houve reunião do Conselho Gestor da Área de Proteção Ambiental (APA) do Maciço de Baturité, após intervalo de quase um ano. Participaram o secretário executivo da SEMA, Fernando Bezerra, e o gestor da APA Wlademir Gonzaga, além de 20 membros[...]</description></item><item><title>SEMA participa de atividades do PPA participativo em quatro municípios</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/10/sema-participa-de-atividades-do-ppa-participativo-em-quatro-municipios/</link><description>A técnica da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Aline Parente – Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes) – e a gestora da Área de Proteção Ambiental (APA) da Serra da Aratanha, Mara Silva, participaram, no período de 4 a 7 de julho, dos trabalhos das Oficinas PPA (Plano Plurianual) de elaboração das[...]</description></item><item><title>Secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará, Vilma Freire, presente na entrega do Selo ESG-FIEC</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/10/secretaria-do-meio-ambiente-e-mudanca-do-clima-do-ceara-vilma-freire-presente-na-entrega-do-selo-esg-fiec/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará, Vilma Freire, participou do evento realizado na manhã desta segunda (10), na sede da Fiec, ao lado da primeira-dama do Estado, Lia Freitas; e do presidente da entidade, Ricardo Cavalcante. Na oportunidade, foi entregue o Selo ESG-FIEC para três empresas que têm se destacado[...]</description></item><item><title>Curso de Formação dos AJAs tem início próxima segunda</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/07/curso-de-formacao-dos-ajas-tem-inicio-proxima-segunda/</link><description>A partir da próxima segunda-feira (10), os Agentes Jovens Ambientais (AJAs) darão início aos oito módulos do Curso de Formação. O Curso para o Programa AJA tem como objetivo capacitar os seus integrantes para atuarem como agentes de educação ambiental em seus territórios. Serão realizadas 8 aulas online, complementadas com conteúdo exclusivo na plataforma digital,[...]</description></item><item><title>Complexo Ambiental e Gastronômico da Sabiaguaba comemora um ano de preservação ambiental e integração com o Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/06/complexo-ambiental-e-gastronomico-da-sabiaguaba-comemora-um-ano-de-preservacao-ambiental-e-integracao-com-o-parque-do-coco/</link><description>A festa foi de todos que fazem o dia a dia do equipamento: permissionários, Associação dos Empresários Permissionários do Polo Gastronômico da Sabiaguaba, SEMA, IDM, colaboradores, clientes, população e parceiros  Uma festa para celebrar um ano que o Complexo Ambiental e Gastronômico da Sabiaguaba reúne Gastronomia tradicional, Ecoturismo e Cultura na região. Nesta quinta-feira (06.07)[...]</description></item><item><title>SEMA se reúne com Autarquia Municipal de Meio Ambiente de Camocim</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/06/sema-se-reune-com-autarquia-municipal-de-meio-ambiente-de-camocim/</link><description>O secretário de planejamento e gestão interna da SEMA, Gustavo Vicentino, acompanhado da orientadora da Célula de Conservação da Diversidade Biológica, Andréa Moreira, recebeu, na sede da Secretaria, na tarde desta quinta (6), o diretor da Autarquia Municipal de Meio Ambiente de Camocim, Roberto Caracas. Ele trouxe algumas reivindicações, como a criação de novas Unidades[...]</description></item><item><title>Feira agroecológica do Cocó oferece alimentos orgânicos</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/06/feira-agroecologica-do-coco-oferece-alimentos-organicos/</link><description>Na manhã deste sábado (8), uma boa opção para compra e consumo de alimentos saudáveis é a Feira Agroecológica no Parque, na Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó. Uma realização da Fundação Cultural Educacional Popular em Defesa do Meio Ambiente (Cepema) e Rede EcoCeará, a feira conta com o apoio das Secretarias do[...]</description></item></channel>
  
</rss>