<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Especialistas trabalham para recuperar área do Parque do Cocó atingida por incêndio florestal</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/25/especialistas-trabalham-para-recuperar-area-do-parque-do-coco-atingida-por-incendio-florestal/</link><description>A titular, Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) esteve na manhã desta quinta-feira (25), na área do Parque Estadual do Cocó, atingida por incêndio, na última semana. Ela visitou o local com o Grupo de Trabalho Técnico (GTT) que avalia o solo e a vegetação queimados para diagnóstico inicial[...]</description></item><item><title>Agroamigo para o agricultor familiar e o de baixa renda, em áreas protegidas no Maciço de Baturité</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/25/agroamigo-para-o-agricultor-familiar-e-o-de-baixa-renda-em-areas-protegidas-no-macico-de-baturite/</link><description>Secretária estadual do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire, recebeu na manhã desta quinta (25) , a superintendente do Banco do Nordeste (BNB) no Ceará, Eliane Brasil, e técnicos do BNB Fortaleza. Na pauta, medidas para melhorar a liberação de créditos (AGROAMIGO) nos territórios inseridos na Área de Proteção Ambiental (APA) da Serra[...]</description></item><item><title>SEMA cria Grupo Técnico de Trabalho para estudar e propor soluções para área afetada pelo incêndio no Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/24/sema-cria-grupo-tecnico-de-trabalho-para-estudar-e-propor-solucoes-para-area-afetada-pelo-incendio-no-parque-do-coco/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) instituiu, por meio da Portaria nº 07/2024, publicada no Diário Oficial do Estado nesta quarta (23), o Grupo Técnico de Trabalho para realização de diagnóstico da área afetada pelo incêndio que atingiu o Parque Estadual do Cocó entre os dias 17 e 20 de janeiro.[...]</description></item><item><title>Avança o projeto sobre Mudança Climática da Sema</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/24/avanca-o-projeto-sobre-mudanca-climatica-da-sema/</link><description>Na manhã desta segunda-feira (22), técnicos da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Cdes), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) reuniram-se com o grupo de pesquisadores do programa Cientista Chefe Meio Ambiente da Sema, responsável pelo desenvolvimento dos projetos da Sema, voltados ao tema Mudança Climática. O encontro foi coordenado pelo pesquisador Gabriel[...]</description></item><item><title>Princípio de foco de reignição é prontamente debelado no Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/23/principio-de-foco-de-reignicao-e-prontamente-debelado-no-parque-do-coco/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) informa que houve um princípio de foco de reignição, que foi prontamente apagado pelas equipes de brigadistas da SEMA e do Corpo de Bombeiros, que continuam monitorando o local do incêndio no Parque Estadual do Cocó. O processo de reignição é comum neste tipo de[...]</description></item><item><title>Sema e Idace discutem últimos detalhes para assinatura de adesão ao Coleta Seletiva Solidária</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/23/sema-e-idace-discutem-ultimos-detalhes-para-assinatura-de-adesao-ao-coleta-seletiva-solidaria/</link><description>Na manhã desta terça-feira (23), técnicos da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) e do Instituto do Desenvolvimento Agrário (Idace), reuniram-se virtualmente para tratar da implantação do programa Coleta Seletiva Solidária no Idace. Participaram da reunião, as técnicas, Renata Martins, da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes) e Tarcilia Rego, da Assessoria de[...]</description></item><item><title>Sitio Fundão recebeu o Coletivo Flecha Lançada</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/23/sitio-fundao-recebeu-o-coletivo-flecha-lancada/</link><description>O Coletivo Flecha Lançada levou ao Parque Estadual Sítio Fundão, o espetáculo Ané das Pedras. O objetivo da ação conjunta com o SESC, foi o de realizar momentos de vivência com os cariris, povo originário do rio Batateiras.  </description></item></channel>
  
</rss>