<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>No lançamento do Plano Safra da Agricultura Familiar no Nordeste, governador Elmano reforça importância do PSA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/17/no-lancamento-do-plano-safra-da-agricultura-familiar-no-nordeste-governador-elmano-reforca-importancia-do-psa/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, esteve presente no lançamento do Plano Safra da Agricultura Familiar 2023/204 no Nordeste. Sob responsabilidade do Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar, o evento aconteceu na manhã desta segunda (17), em Fortaleza, na Unipace, na Assembleia Legislativa do Ceará. A cerimônia contou[...]</description></item><item><title>SEMA realiza a 2ª etapa do Curso de Formação de Educadores Ambientais, em Parambu</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/17/sema-realiza-a-2a-etapa-do-curso-de-formacao-de-educadores-ambientais-em-parambu/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), por meio da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas/SEMA), em parceria com o Consórcio Público de Manejo dos Resíduos Sólidos do Sertão de Inhamuns (CPMRS-SI), realizou a segunda etapa do Curso de Formação de Educadores Ambientais, em Parambu. A atividade aconteceu no período[...]</description></item><item><title>SEMA prestigia II Festa da Colheita da Agroecologia do Ceará 2023, na área Adahil Barreto</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/15/sema-prestigia-ii-festa-da-colheita-da-agroecologia-do-ceara-2023-na-area-adahil-barreto/</link><description>Na manhã deste sábado (15), o secretário de planejamento e gestão interna, Gustavo Vicentino, e o secretário executivo da SEMA, Fernando Bezerra, participaram da abertura da II Festa da Colheita da Agroecologia do Ceará 2023, realizada na área Adahil Barreto, no Parque Estadual do Cocó. O evento é fruto de uma parceria com a Fundação[...]</description></item><item><title>Coeas ministra curso de Educação Ambiental em Arneiroz</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/14/coeas-ministra-curso-de-educacao-ambiental-em-arneiroz/</link><description>A Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) realizou no período de 11 à 13 de julho, no município de Arneiroz o Curso de Multiplicadores em Educação Ambiental. Ministrado pela técnica, Katiane Almeida, a capacitação ocorreu no auditório da Escola Estadual de Ensino Fundamental[...]</description></item><item><title>Pegada Ecológica é o tema do II Módulo do Curso de Formação dos AJAs</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/14/pegada-ecologica-e-o-tema-do-ii-modulo-do-curso-de-formacao-dos-ajas/</link><description>Nesta segunda-feira, 17 de julho, os Agentes Jovens Ambientais (AJAs) terão mais um módulo do Curso de Formação. Desta vez será o Módulo II. O Curso para o Programa AJA tem como objetivo capacitar os seus integrantes para atuarem como agentes de educação ambiental em seus territórios. Serão realizadas 8 aulas online, complementadas com conteúdo[...]</description></item><item><title>A temporada de férias continua no Viva o Parque</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/14/a-temporada-de-ferias-continua-no-viva-o-parque/</link><description>Neste domingo, 16 de julho, o  Viva o Parque (VOP) continua a temporada de férias no  Parque Estadual do Cocó, na Área de Relevante Interesse Ecológico (ARIE) do Sítio Curió e na  Área de Proteção Ambiental (APA) do Rio Maranguapinho, em Fortaleza, e em Caucaia, no Parque Estadual Botânico do Ceará.  O VOP é uma[...]</description></item><item><title>Governo do Ceará sanciona Política Estadual de Pagamentos sobre Serviços Ambientais</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/14/governo-do-ceara-sanciona-politica-estadual-de-pagamentos-sobre-servicos-ambientais/</link><description>  A política pública será gerida pela Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) Cuidar do meio ambiente para avançar o Ceará. O governador Elmano de Freitas sancionou, na manhã desta sexta-feira (14), a Política Estadual de Pagamentos sobre Serviços Ambientais e Ecossistêmicos (PSA). Em evento no Palácio da Abolição, o governador foi[...]</description></item></channel>
  
</rss>