<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>APA da Lagoa da Jijoca recebe evento pautado na legislação ambiental vigente</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/20/apa-da-lagoa-da-jijoca-recebe-evento-pautado-na-legislacao-ambiental-vigente/</link><description>O último fim de semana foi movimentado na Área de Proteção Ambiental (APA) da Lagoa da Jijoca. Sábado (18), aconteceu a quarta edição do LAGOON SWIM, evento esportivo integrado ao meio ambiente que realiza competições aquáticas na Lagoa do Paraíso, na Unidade de Conservação (UC) estadual, com a realização de provas de 300m e 750m[...]</description></item><item><title>SEMA e UFC capacitam internos da Unidade Prisional Francisco Hélio Viana de Araújo, em Pacatuba</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/20/sema-e-ufc-capacitam-internos-da-unidade-prisional-francisco-helio-viana-de-araujo-em-pacatuba/</link><description>Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), em parceria com a Universidade Federal do Ceará (UFC), capacitam pessoas privadas de liberdade. Na última sexta-feira (17), na Unidade Prisional Francisco Hélio Viana de Araújo, em Pacatuba, o bolsista do Grupo de Extensão e Pesquisa em Silvicultura (GEPS) ,Victor Brito, da UFC, e o biólogo[...]</description></item><item><title>SEMA presente na sessão solene na Assembleia Legislativa que celebrou 25 anos da Associação Caatinga</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/17/sema-presente-na-sessao-solene-na-assembleia-legislativa-que-celebrou-25-anos-da-associacao-caatinga/</link><description>O secretário executivo da SEMA, Fernando Bezerra, representou o governador do Estado, Elmano de Freitas, na sessão solene que celebrou os 25 anos da Associação Caatinga. O evento aconteceu no Plenário 13 de Maio, da Assembleia Legislativa do Estado do Ceará, na tarde desta sexta (17). Também compuseram a mesa de autoridades o deputado estadual[...]</description></item><item><title>SEMA recebe a equipe técnica do Planejamento Espacial Ambiental (PEA)</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/17/sema-recebe-a-equipe-tecnica-do-planejamento-espacial-ambiental-pea/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) promoveu o encontro de apresentação da Equipe Técnica do Planejamento Espacial Ambiental (PEA), no contexto do Programa Cientista Chefe Meio Ambiente. Durante a reunião ocorrida na última quarta-feira (16), no auditório da SEMA, o Prof. Dr. Davis Pereira de Paula, ministrou palestra sobre o tema.[...]</description></item><item><title>APA da Bica do IPU promove o 1º Intercâmbio de Brigadas Florestais, em parceria com a Prefeitura do município</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/17/apa-da-bica-do-ipu-promove-o-1o-intercambio-de-brigadas-florestais-em-parceria-com-a-prefeitura-do-municipio/</link><description>A Unidade de Conservação (UC) estadual, Área de Proteção Ambiental (APA) da Bica do Ipu, em parceria com o Governo Municipal de Ipu, realiza o 1º Intercâmbio de Brigadas Florestais. O evento acontece nos dias 18 de 19, a partir das 8h30, na sede da UC. De acordo com gestor da APA, Danilo Soares, na[...]</description></item><item><title>Arvorismo é atração no Viva o Parque no Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/17/arvorismo-e-atracao-no-viva-o-parque-no-coco/</link><description>Próximo domingo (19), haverá nova edição do programa Viva o Parque, do Governo do Ceará, gerenciado pela Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA). O programa aproxima as famílias da natureza e possui atividades gratuitas em cinco Unidades de Conservação (UCs) estaduais. Em Fortaleza, no Parque Estadual do Cocó, na Área de Relevante[...]</description></item><item><title>Sábado (18) tem novidades na Feira Agroecológica no Parque</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/17/sabado-18-tem-novidades-na-feira-agroecologica-no-parque/</link><description>Neste sábado (18), de 7h ao meio dia, você não pode perder a “Feira Agroecológica no Parque”, na Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó. “Mais do que um ponto de comercialização de orgânicos, a feira semanal é um ponto de encontro de pessoas que buscam cada vez mais saúde e bem estar, através[...]</description></item></channel>
  
</rss>