<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Programa Selo Escola Sustentável premia escolas nesta sexta</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/14/programa-selo-escola-sustentavel-premia-escolas-nesta-sexta/</link><description>Nesta sexta (15), às 10h, durante a programação do Ceará Científico, que está acontecendo no Centro de Eventos, serão entregues os certificados e as premiações para as escolas estaduais agraciadas com o Selo Escola Sustentável. O Programa Selo Escola Sustentável é uma política pública, de iniciativa conjunta da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do[...]</description></item><item><title>SEMA participa de Seminário sobre mudanças climáticas em Palmácia</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/14/sema-participa-de-seminario-sobre-mudancas-climaticas-em-palmacia/</link><description>Nesta quinta, dia 14/12/23, a equipe da APA da Serra de Baturité participou do evento na EEMTI MARIA AMÉLIA PERDIGAO SAMPAIO, no município de Palmácia, que abordou o tema "Seminário sobre mudanças climáticas e impactos na biodiversidade do Maciço de Baturité". O evento ocorreu no auditório da escola, onde os alunos e professores foram instruídos[...]</description></item><item><title>SEMA e IDT vão lançar iniciativa voltada para empregabilidade e capacitação dos jovens do Programa AJA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/14/sema-vai-lancar-iniciativa-voltada-para-empregabilidade-e-capacitacao-dos-jovens-do-programa-aja/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), em parceria com a Secretaria do Trabalho e Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT) tem o propósito de lançar no próximo ano um projeto, no contexto do Programa Agente Jovem Ambiental (AJA), que visa capacitar os jovens atuantes e inserir os egressos do AJA, no[...]</description></item><item><title>Pagamento do auxílio dos AJAs de novembro e dezembro é liberado</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/14/pagamento-do-auxilio-dos-ajas-de-novembro-e-dezembro-e-liberado/</link><description>Já se encontra liberado o pagamento dos auxílios relativos ao MÊS DE NOVEMBRO/2023 aos participantes ativos do Programa AJA. Comunicamos também que, excepcionalmente, o pagamento relativo ao MÊS DE DEZEMBRO/2023, que seria pago somente a partir de 15 de janeiro de 2024, será adiantado e também já se encontra disponível. Atenção: Com o adiantamento do[...]</description></item><item><title>Coema aprova Centro de Tratamento de Resíduos e Terminal de Armazenamento e Distribuição de Combustíveis</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/13/coema-aprova-centro-de-tratamento-de-residuos-e-terminal-de-armazenamento-e-distribuicao-de-combustiveis/</link><description>Dois projetos foram discutidos e aprovados durante reunião ordinária do Conselho Estadual do Meio Ambiente (Coema) realizada nesta quarta (13). A reunião ocorreu de forma híbrida, no auditório da Superintendência Estadual do Meio Ambiente (Semace). A presidente do Coema e secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, presidiu o evento, que[...]</description></item><item><title>II Oficina em produção de mudas reúne povos e comunidades tradicionais no Cariri</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/13/ii-oficina-em-producao-de-mudas-reune-povos-e-comunidades-tradicionais-no-cariri/</link><description>No mês de dezembro, por meio da APA do Horto do Padre Cícero, em parceria com a Fundação Araripe, realizou a II Oficina de Produção de Mudas no Viveiro Regional, com participantes oriundos da comunidade da Serra Olho D’água. A Fundação Araripe, com auxílio dos seus técnicos,  promoveu uma prática em produção de mudas do[...]</description></item><item><title>SEMA entrega 172 brinquedos para a Campanha Natal Ceará Sem Fome</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/13/sema-entrega-172-brinquedos-para-a-campanha-natal-ceara-sem-fome/</link><description>A SEMA entregou, na manhã desta quarta (13), 172 brinquedos para a Campanha de Arrecadação de Brinquedos para o Natal do Ceará Sem Fome, do governo do Ceará. Os brinquedos foram entregues no posto de recolhimento do Centro de Eventos pelo secretário executivo Fernando Bezerra, acompanhado da gerente da Recursos Humanos Géssica Tavares. “A SEMA[...]</description></item></channel>
  
</rss>