<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA prioriza ações de sustentabilidade e preservação do meio ambiente junto aos territórios e povos indígenas do Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/23/sema-priorizar-acoes-de-sustentabilidade-e-preservacao-do-meio-ambiente-junto-aos-territorios-e-povos-indigenas-do-ceara/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) participou na tarde deste sábado (23), no Museu da Imagem e do Som Chico Albuquerque, do “Seminário: Povos Indígenas demarcando sua resistência, retomando as políticas públicas”. A assessora especial, Gisela Piancó, de Responsabilidade Social e Desenvolvimento, representou a titular Vilma Freire da SEMA. O evento[...]</description></item><item><title>Vem Passarinhar reúne mais de 70 participantes no sábado pela manhã no Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/23/vem-passarinhar-reune-mais-de-70-participantes-no-sabado-pela-manha-no-parque-do-coco/</link><description>Neste sábado (23), a partir de 7h, o Vem Passarinhar CE, evento que acontece mensalmente no Parque Estadual do Cocó – numa parceria entre SEMA e INOVAFAUNA –, reuniu mais de 70 observadores. Após a caminhada pelas trilhas para tirar fotos e observar as aves, houve o lançamento do Miniguia de Aves do Parque Estadual[...]</description></item><item><title>SEMA entrega kits fardamento aos AJAs de Maranguape</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/22/sema-entrega-kits-fardamento-aos-ajas-de-maranguape-guiuba-pacatuba-aquiraz-eusebio-e-maracanau/</link><description>Na tarde desta sexta-feira (22), o secretário executivo Fernando Bezerra, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), representou a titular da SEMA, na solenidade de recepção aos novos Agentes Jovens Ambientais (AJAs) do município de Maranguape. O evento, ocorrido no Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Ceará – Campus Maranguape,[...]</description></item><item><title>“Transição energética é fundamental para os povos originários”, afirma Vilma, na Semana do Clima em NY</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/22/transicao-energetica-e-fundamental-para-os-povos-originarios-afirma-vilma-na-semana-do-clima-em-ny/</link><description>Cumprindo mais um dia de agenda movimentada na 15ª Semana do Clima em Nova York, a titular Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), participou de evento que discutiu caminhos para acelerar a transição energética. Na ocasião, trocou ideias com lideranças, representantes de organizações de povos originários e especialistas do[...]</description></item><item><title>SEMA promove Vem Passarinhar neste sábado no Parque Estadual do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/22/sema-promove-vem-passarinhar-neste-sabado-no-parque-estadual-do-coco/</link><description>O Vem Passarinhar CE, evento que acontece mensalmente no Parque Estadual do Cocó – numa parceria entre SEMA, INOVAFAUNA e VEM PASSARINHAR-CE – é uma atividade onde as pessoas podem ter experiências diretas com a natureza através de uma caminhada de observação de aves. Neste sábado (23), a partir de 7h, haverá nova edição. O[...]</description></item><item><title>Feira agroecológica movimenta mais uma manhã de sábado na área Adahil Barreto do Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/22/feira-agroecologica-movimenta-mais-uma-manha-de-sabado-na-area-adahil-barreto-do-parque-do-coco/</link><description>A área Adahil Barreto  recebe neste sábado (24), mais uma edição da Feira Agroecológica no Parque,  que acontece das 7h às 12h e reúne produtores locais e feirantes que oferecem produtos orgânicos. Vindos de Eusébio e Aquiraz (Região Metropolitana de Fortaleza) mas também de localidades mais distantes, como Baturité (distante 93 km da capital), Capistrano[...]</description></item><item><title>Dia 24, último domingo do mês, tem Viva o Parque no Cocó, Curió, Maranguapinho, Botânico e no Cariri</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/22/dia-24-ultimo-domingo-do-mes-tem-viva-o-parque-no-coco-curio-maranguapinho-botanico-e-no-cariri/</link><description>Neste domingo (24), o Projeto Viva o Parque (VoP) oferece mais atividades de lazer, esporte e educação ambiental em quatro Unidades de Conservação (UCs) estaduais. Em Fortaleza, na Área de Relevante Interesse Ecológico (ARIE) do Sítio Curió, na Área de Proteção Ambiental (APA) do Rio Maranguapinho e no Parque Estadual do Cocó; em Caucaia, no[...]</description></item></channel>
  
</rss>