<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Questão de Ordem debate justiça climática, transição energética e justiça social</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/19/questao-de-ordem-debate-justica-climatica-transicao-energetica-e-justica-social/</link><description>Tayná Lemos e Renato Abreu O programa Questão de Ordem, da TV Assembleia (canal 31.1), desta terça-feira (18/06), debate justiça climática, transição energética e justiça social com a assessora especial em Direito Internacional da Secretaria do Meio Ambiente e Mudanças do Clima (Sema), Tayná Lemos. A exibição na TV Assembleia acontece às 19h30, com transmissão[...]</description></item><item><title>SEMA libera pagamento do Programa Auxílio Catador referente ao mês de MAIO</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/19/sema-libera-pagamento-do-programa-auxilio-catador-referente-ao-mes-de-maio/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) informa que está disponível o pagamento do auxílio financeiro do Programa Auxílio Catador (PAC), referente à parcela do mês de MAIO, para os beneficiários que comprovaram a produtividade mínima exigida nos Editais Nº 01 e 03/2023 do Programa Auxílio Catador. É importante ressaltar que os[...]</description></item><item><title>Premiação de trabalhos apresentados em chamada pública da SEMA encerra Seminário “Ceará pelo Clima”</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/18/premiacao-de-trabalhos-apresentados-em-chamada-publica-da-sema-encerra-seminario-ceara-pelo-clima/</link><description>A secretária Vilma Freire subiu ao palco para finalizar o Seminário “Ceará pelo Clima”, avaliando positivamente o evento e entregando as premiações dos trabalhos selecionados na Chamada Pública realizada pela Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA). “Foram dois dias riquíssimos. Obrigado a todos e todas. Vocês tiveram um papel fundamental neste evento,[...]</description></item><item><title>Ceará tem enorme potencial para protagonizar a transição energética no Brasil</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/18/ceara-tem-enorme-potencial-para-protagonizar-a-transicao-energetica-no-brasil/</link><description>A segunda palestra da tarde do dia 18 foi sobre “Transição Energética Justa - a liderança cearense: oportunidades e desafios para produção de energia verde e justa”. O mediador foi Rárissom Sampaio, advogado e mestrando em Ciências Jurídicas. Na introdução, ele deixou claro o que seria uma transição energética justa. “Uma que consiga envolver todas[...]</description></item><item><title>Palestrantes alertam que renováveis estão avançando sobre a Caatinga e o mar</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/18/palestrantes-alertam-que-renovaveis-estao-avancando-sobre-a-caatinga-e-o-mar/</link><description>O segundo painel desta terça-feira (18), do segundo dia do Seminário Ceará pelo Clima, tratou das “Vulnerabilidades Climáticas do Ceará e a Mitigação e Adaptação”. Moderado pelo coordenador da Associação Caatinga, Daniel Fernandes, o assunto versou muito em torno do bioma Caatinga. Ele fez uma referência ao Dia Mundial de Combate a Desertificação, celebrado segunda,[...]</description></item><item><title>Brasil produz 80 milhões de toneladas de lixo todos os anos e precisa da economia circular para transformar este problema em geração de emprego e renda</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/18/brasil-produz-80-milhoes-de-toneladas-de-lixo-todos-os-anos-e-precisa-da-economia-circular-para-transformar-este-problema-em-geracao-de-emprego-e-renda/</link><description>A primeira palestra da tarde do dia 18 foi sobre RESÍDUOS E ECONOMIA CIRCULAR - IMPLEMENTANDO A POLÍTICA NACIONAL DE RESÍDUOS SÓLIDOS. O mediador foi Rodrigo Sabatini, presidente do Instituto Lixo Zero, especialista em inovação, sustentabilidade e gestão de comunidades. Na sua fala introdutória, afirmou: “nesse momento, além do governo, o que vai fazer a[...]</description></item><item><title>“A natureza está seguindo os passos do clima, porém, em ritmo mais acelerado”, alertou painelista no segundo dia do Seminário Ceará pelo Clima</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/18/a-natureza-esta-seguindo-os-passos-do-clima-porem-em-ritmo-mais-acelerado-alertou-painelista-no-segundo-dia-do-seminario-ceara-pelo-clima/</link><description>Nesta terça-feira (18), segundo dia do Seminário Ceará pelo Clima, a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) escolheu um tema relevante e atual para ser discutido no primeiro painel do dia: Financiamento Climático. Para a palestrante Ana Paula Machado, diretora de Articulação e Governança Nacional de Mudança do Clima, do Ministério do[...]</description></item></channel>
  
</rss>