<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Trilhas do Cocó estão submersas por conta das chuvas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/11/trilhas-do-coco-estao-submersas-por-conta-das-chuvas/</link><description>A SEMA informa que as trilhas do Parque Estadual do Cocó, apesar de oficialmente reabertas, estão sem condições de uso, por conta das fortes chuvas de ontem. As trilhas estão submersas e, por enquanto, estão interditadas para segurança dos usuários e preservação das mesmas.</description></item><item><title>Estande da SEMA realiza ação de educação ambiental em Guaramiranga</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/11/estande-da-sema-realiza-acao-de-educacao-ambiental-em-guaramiranga/</link><description>Servidores da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) realizam ação de educação durante o 25o Festival de Jazz e Blues de Guaramiranga, com distribuição de mudas para a população.</description></item><item><title>SEMA realiza plantio de mudas em Baturité</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/11/sema-realiza-plantio-de-mudas-em-baturite/</link><description>Ação de plantio de mudas em Baturité, na manhã deste domingo (11), como parte das iniciativas de sustentabilidade ambiental durante o carnaval, promovidas pela Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA).</description></item><item><title>Blitz da SEMA em Guaramiranga movimenta Festival Jazz &amp; Blues</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/10/blitz-da-sema-em-guaramiranga-movimenta-festival-jazz-blues/</link><description>Na manhã deste sábado, a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará (SEMA), em parceria com a Secretaria Municipal do Meio Ambiente de Guaramiranga realiza várias ações durante os dias do Festival Jazz &amp; Blues para divulgar a consciência sustentável. Dentre as atividades ambientais gratuitas blitz ecológica, distribuição de mudas, além serviços[...]</description></item><item><title>Blitz ecológica da SEMA movimenta carnaval em Baturité</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/10/blitz-ecologica-da-sema-movimenta-carnaval-em-baturite/</link><description>A blitz ecológica continua animada e movimentando o Maciço. Neste sábado (10) de Carnaval, a folia com sustentabilidade, agora, está na Praça Santa Luiza, em Baturité, onde estão sendo distribuídas mudas de espécies nativas e sacolas veiculares, durante a ação promovida pela Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), com a parceria e[...]</description></item><item><title>SEMA realiza blitz ecológica em Pacoti</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/10/sema-realiza-blitz-ecologica-em-pacoti/</link><description>Nesta manhã de sábado (10), a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) promoveu a já tradicional blitz ecológica de Carnaval, na entrada da cidade de Pacoti. Na ocasião, foram distribuídas mudas de espécies nativas e sacolas veiculares. A ação contou com a parceria e total apoio do Batalhão de Polícia Militar Ambiental[...]</description></item><item><title>SEMA reabre trilhas e navegação no Parque Estadual do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/10/sema-reabre-trilhas-e-navegacao-no-parque-estadual-do-coco/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará (SEMA) informa que, após realização de nova vistoria técnica nas áreas atingidas, decidiu pela reabertura das trilhas - devidamente limpas e seguras - e da navegação no Parque Estadual do Cocó a partir deste final de semana.</description></item></channel>
  
</rss>