<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA e Corpo de Bombeiros debatem acordo de cooperação para formação de brigadistas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/22/sema-e-corpo-de-bombeiros-debatem-acordo-de-cooperacao-para-formacao-de-brigadistas/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire, reuniu-se com o Coronel Barreto, comandante geral do Corpo de Bombeiros, no Quartel Central da corporação, na tarde desta quinta (22). Segundo Vilma, o encontro tratou sobre o acordo de cooperação para formação de brigadistas que darão suporte permanente nas unidades de conservação. “Uma[...]</description></item><item><title>Cogerh e Sema avançam no alinhamento de práticas socioambientais e monitoramento de indicadores A3P</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/22/cogerh-e-sema-avancam-no-alinhamento-de-praticas-socioambientais-e-monitoramento-de-indicadores-a3p/</link><description>A Companhia de Gestão dos Recursos Hídricos (Cogerh), por meio da Assessoria Socioambiental (Assam), promoveu, em parceria com a Secretaria Estadual do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) , reunião com membros das comissões gestoras da Agenda Ambiental na Administração Pública (A3P) e das gerências regionais da Cogerh. O técnico Milton Alves, da Coordenadoria[...]</description></item><item><title>Calouros do Ar discute parceria com a SEMA para treinar divisões de base no Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/22/calouros-do-ar-discute-parceria-com-a-sema-para-treinar-divisoes-de-base-no-parque-do-coco/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará, Vilma Freire, recebeu, na manhã desta quinta (22), o presidente deliberativo do Calouros do Ar Futebol Clube, José Diógenes, acompanhado do presidente executivo do clube Eudásio Barroso, e do ex-deputado Tomaz Holanda, vice-presidente da diretoria executiva. Os diretores do Clube querem verificar a possibilidade[...]</description></item><item><title>SEMA realiza certificação para educadores ambientais em Mombaça</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/22/sema-realiza-certificacao-para-educadores-ambientais-em-mombaca/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), por meio da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), através dos técnicos Katiane Almeida e Dyogo Sales, certificou 52 multiplicadores em Educação Ambiental, no último dia 21 de fevereiro, na EEMTI Professor Pedro Jaime, em Mombaça. A Professora Rita Maria deu as boas[...]</description></item><item><title>Titular da Sema conhece o Compaz, em Recife, projeto premiado pela ONU</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/22/titular-da-sema-conhece-o-compaz-em-recife-projeto-premiado-pela-onu/</link><description>A secretaria estadual do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire, visitou nesta quarta-feira (21), em Recife, Pernambuco, um dos equipamentos do Compaz - Centros Comunitários da Paz, em companhia da primeira-dama da Assembleia Legislativa do Estado do Ceará (Alece), Cristiane Leitão. De acordo com Vilma, a rede Compaz, conhecida como ‘Fábricas de Cidadania’,[...]</description></item><item><title>Sema e Sinduscon dialogam sobre construção sustentável, no Maciço de Baturité</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/22/sema-e-sinduscon-dialogam-sobre-construcao-sustentavel-no-macico-de-baturite/</link><description>A titular Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), recebeu na manhã desta quinta-feira (22), na sede da Sema, com o presidente do Sindicato da Indústria da Construção Civil do Estado do Ceará (Sinduscon-CE), Patriolino Dias. Na pauta, a discussão sobre a construção de edificações, na Área de Proteção Ambiental[...]</description></item><item><title>SEMA realiza curso de formadores em Educação Ambiental em Reriutaba</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/21/sema-realiza-curso-de-formadores-em-educacao-ambiental-em-reriutaba/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) realizou nesta segunda (19), na Secretaria Municipal de Educação, em Reriutaba, a segunda etapa do Curso de Formadores em Educação Ambiental. Com 120 horas aulas, o Curso foi ministrado pela educadora ambiental Katiane Almeida, da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), com o[...]</description></item></channel>
  
</rss>