<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Capacitação em Ipu aborda controle de espécies exóticas e princípios de poda</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/26/capacitacao-em-ipu-aborda-controle-de-especies-exoticas-e-principios-de-poda/</link><description>No dia 22/02, ocorreu a V capacitação de controle de espécies exóticas e princípios de poda na APA da Bica do Ipu, com a presença de membros de 9 municípios cearenses (Croatá, Catunda, Crateús, Fortaleza, Ipu, Novo Oriente, Santa Quitéria, Tamboril e Viçosa do Ceará). Dentre os presentes, o prefeito de Ipu, Robério Wagner; representantes[...]</description></item><item><title>Conselho Gestor da APA do Horto do Padre Cícero realiza primeira reunião</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/26/conselho-gestor-da-apa-do-horto-do-padre-cicero-realiza-primeira-reuniao/</link><description>No dia 20 de fevereiro, pela manhã, aconteceu a 1ª Reunião Ordinária do Conselho Gestor da APA do Horto do Padre Cícero, realizada de forma virtual pela Plataforma Meet. A reunião foi conduzida pela gestora da APA, Angélica Jorge, da Coordenação de Biodiversidade da SEMA, e contou com a presença de representantes do ICMBio, AMAJU,[...]</description></item><item><title>SEMA certifica multiplicadores de educação ambiental em Barro</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/26/sema-certifica-multiplicadores-de-educacao-ambiental-em-barro/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), por meio da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), representada pela técnica Katiane Almeida, certificou 30 multiplicadores em Educação Ambiental, no último dia 22 de fevereiro, no auditório do CRAS, em Barro. Aabertura foi feita pela Secretária do Meio Ambiente do município, Samadah[...]</description></item><item><title>SEMA participa da Ação “Juntos pelo combate ao lixo no mar”, na Praia do Náutico/Mucuripe</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/26/sema-participa-da-acao-juntos-pelo-combate-ao-lixo-no-mar-na-praia-do-nautico-mucuripe/</link><description>As técnicas Aline Parente e Wersângela Duavi, da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes) da SEMA, participaram, no último sábado (24), da ação “Juntos pelo combate ao lixo no mar”, na Praia do Náutico/Mucuripe, promovida pela Marinha,por meio da Escola de Aprendizes Marinheiros. O intuito é conscientizar a sociedade, as comunidades, pescadores e os turistas sobre[...]</description></item><item><title>Plano Estratégico de Saneamento Básico do Ceará: Sema e Alece dialogam sobre monitoramento das ações</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/26/plano-estrategico-de-saneamento-basico-do-ceara-sema-e-alece-dialogam-sobre-monitoramento-das-acoes/</link><description>A Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), recebeu a visita das técnicas, Rosana Garjulli Sales Costa e Lia Fragoso, do Conselho de Altos Estudos e Assuntos Estratégicos, da Assembleia Legislativa do Estado do Ceará (Alece). Elas se reuniram com o coordenador Welington Ribeiro e a técnica[...]</description></item><item><title>Sede do INPE, no Eusébio, deve ser transformada em Unidade de Conservação</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/26/sede-do-inpe-no-eusebio-deve-ser-transformada-em-unidade-de-conservacao/</link><description>No sábado (24/02), o secretário executivo de planejamento e gestão interna da SEMA, Gustavo Vicentino, esteve reunido na sede do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE), no Eusébio, com o secretário de ciência e tecnologia para o desenvolvimento social do Ministério da Ciência e Tecnologia (MCTI), Inácio Arruda. Também presentes, a secretária de Ciência e[...]</description></item><item><title>SEMA presente no lançamento do livro de Lúcio Alcântara, em Baturité</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/23/sema-presente-no-lancamento-do-livro-de-lucio-alcantara-em-baturite/</link><description>O ex-governador do Ceará, Dr. Lúcio Alcântara, lançou, com edição da Fundação Waldemar Alcântara, o livro "Cachoeiras do Maciço de Baturité". A SEMA esteve presente no evento, representada pelo gestor das Unidades de Conservação – APA da Serra de Baturité, Parque Estadual do Pico Alto e REVIS Periquito Cara-Suja – do Maciço de Baturité, Wlademir[...]</description></item></channel>
  
</rss>