<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Colaboradores da SEMA celebram aniversário do secretário Gustavo Vicentino</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/27/colaboradores-da-sema-celebram-aniversario-do-secretario-gustavo-vicentino/</link><description>Na tarde desta segunda (27), os colaboradores e colaboradoras lotados na sede da SEMA celebraram o aniversário do secretário executivo de planejamento e gestão interna do órgão, Gustavo Vicentino. Após os parabéns, Gustavo agradeceu a homenagem. “A SEMA é a presença de cada um de nós, uns na vida dos outros. E, claro, de vocês[...]</description></item><item><title>Sema realiza Curso de Multiplicadores em Educação Ambiental em Forquilha</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/27/sema-realiza-curso-de-multiplicadores-em-educacao-ambiental-em-forquilha/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) realizou a 1a etapa do Curso de Multiplicadores em Educação Ambiental em Forquilha. A capacitação, com apoio da Secretaria de Desenvolvimento Rural, Meio Ambiente e Pesca do município, ocorreu no período de 21 a 23 de novembro. Com carga horária de 60 horas-aula, contou com[...]</description></item><item><title>Nesta terça (28) tem LIVE sobre SISAJA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/27/nesta-terca-28-tem-live-sobre-sisaja/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) convoca todos os Agentes Jovens Ambientais (AJAs) aprovados no Edital de Seleção 02/2023, para nesta terça-feira (28), às 17h15, participar da LIVE que tem como objetivo orientar os AJAs sobre o Sistema de Relatoria do AJA ( SISAJA). O evento será em formato on-line, pelo[...]</description></item><item><title>Técnico da Sema realiza minicurso de políticas públicas para a recuperação de áreas degradadas na XVI Semana da Biologia da UECE</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/25/tecnico-da-sema-realiza-minicurso-de-politicas-publicas-para-a-recuperacao-de-areas-degradadas-na-xvi-semana-da-biologia-da-uece/</link><description>O Biólogo Christopher Morais, da Célula de Políticas de Flora, ministrou, na manhã do dia 24/11, um minicurso sobre políticas públicas para a recuperação de áreas degradadas, durante o evento XVI Semana da Biologia, realizado na Universidade Estadual do Ceará, para os estudantes do curso de Ciências Biológicas. No curso, aprenderam sobre as legislações estaduais[...]</description></item><item><title>Sábado (25) tem Feira Agroecológica no Parque</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/24/sabado-25-tem-feira-agroecologica-no-parque/</link><description>Neste sábado (25), a Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó, estará muito mais verde. No horário de 7h ao meio dia, acontece mais uma edição da Feira Agroecológica no Parque, uma realização da Fundação Cultural Educacional Popular em Defesa do Meio Ambiente (Cepema) e Rede EcoCeará, com o apoio das Secretarias do Meio[...]</description></item><item><title>O último domingo (26) do mês é dia de Viva o Parque nas UCs estaduais</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/24/o-ultimo-domingo-26-do-mes-e-dia-de-viva-o-parque-nas-ucs-estaduais/</link><description>Neste último domingo do mês de novembro (26), tem Viva o Parque. O projeto que acontece nas Unidades de Conservação (UCs) estaduais é uma opção gratuita de lazer para toda a família. Ele acontece simultaneamente no Parque Estadual do Cocó, na Área de Relevante Interesse Ecológico (ARIE) do Sítio Curió e na Área de Proteção[...]</description></item><item><title>Inovafauna, SEMA e parceiros promovem capacitação para interessadas em observação de ave</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/24/inovafauna-sema-e-parceiros-promovem-capacitacao-para-interessadas-em-observacao-de-ave/</link><description>“Redirecionar o olhar das pessoas para a nossa biodiversidade é grandioso demais”, afirma a bióloga Cecília Licarião. Com o apoio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) ela ministrou nos dias 20, 21 e 22 de novembro, em Guaramiranga, a capacitação “Turismo de Observação de Aves no Ceará: Zoneamento, Biodiversidade e Perspectivas". [...]</description></item></channel>
  
</rss>