<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.rs.gov.br/noticias</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Reabertas as inscrições para as vagas de voluntariado do Zoológico de Sapucaia</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/designer-comunicacao-digital-e</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) prorrogou o prazo para as inscrições de voluntários do edital nº 001/23, que prevê o recrutamento e seleção para serviço de voluntário no Parque Zoológico de Sapucaia do Sul. Estão disponíveis 12 ...</description></item><item><title>Ações pelo clima: fundo internacional aprova projeto gaúcho que prevê recursos para mapear iniciativas municipais</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/acoes-pelo-clima-fundo-internacional-aprova-projeto-gaucho-que-preve-recursos-para-mapear-iniciativas-municipais</link><description>O projeto Roadmap Climático , desenvolvido pela Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), por meio da Assessoria do Clima (AsClima),  foi selecionado pelo Conselho Consultivo do Future Fund , vinculado à Under2 , para receber recursos int...</description></item><item><title>Concedida Licença de Instalação para produção de Biogás em Triunfo</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/concedida-licenca-de-instalacao-para-producao-de-biogas-em-triunfo</link><description>A Fundação Estadual de Proteção Ambiental (Fepam) concedeu, para a SPE Central de Tratamento Integrado Resíduo Zero, nesta segunda-feira (24/07), a Licença de Instalação (LI), a qual permite a produção de biogás no Distrito Passo Raso, em Triunfo.</description></item><item><title>Lançamento do Projeto Reconhecer é destaque de evento pelos 24 anos da Sema</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/lancamento-do-projeto-reconhecer-e-destaque-de-evento-pelos-24-anos-da-sema</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) promoveu, nesta quarta-feira (26/7), o encontro Diálogo com a Secretária, um evento de integração em alusão às comemorações de aniversário de 24 anos da secretaria. Durante o encontro, que reuniu co...</description></item><item><title>Programa de Voluntariado abre edital para atividades no Parque Zoológico no próximo domingo</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/programa-de-voluntariado-abre-edital-para-atuacao-no-parque-zoologico-no-proximo-domingo</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) publicou, no Diário Oficial do Estado desta quarta-feira (26/7), o edital nº 003/2023, que seleciona voluntários para atuarem no Parque Zoológico de Sapucaia do Sul. A atividade, que acontecerá no p...</description></item><item><title>Sábado terá ingresso solidário nos parques Zoológico, Jardim Botânico e Itapuã</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sabado-tera-ingresso-solidario-nos-parques-zoologico-jardim-botanico-e-itapua</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) promoverá, neste sábado (29/7), uma ação solidária nos Parques Zoológico, em Sapucaia do Sul, Itapuã, em Viamão, e Jardim Botânico, em Porto Alegre. O pagamento do ingresso em dinheiro será substitu...</description></item><item><title>Governo do Estado assina Protocolo de Intenções que prevê cerca de R$ 15 milhões para recuperação do bioma Pampa</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/protocolo-de-intencoes-do-projeto-recuperacao-de-biomas-e-renovado-entre-sema-e-fetag</link><description>O governo estadual, por meio da Sema, e a Fetag/RS, renovaram na segunda-feira (24/7), o Protocolo de Intenções para a execução do projeto Recuperação de Biomas.</description></item><item><title>Sema lança painel interativo de acompanhamento das Licenças Ambientais do setor de energia</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-lanca-painel-interativo-de-acompanhamento-das-licencas-ambientais-do-setor-de-energia</link><description>A Secretaria de Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) lançou, nesta segunda-feira (24/07), um painel interativo de acompanhamento das Licenças Ambientais do setor de energia.</description></item><item><title>Estado repassa R$ 192 milhões para 50 municípios pela venda de ações da Corsan</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/estado-repassa-r-192-milhoes-para-50-municipios-pela-venda-de-acoes-da-corsan</link><description>O governo estadual oficializou, em solenidade realizada no Centro Administrativo Fernando Ferrari, nesta sexta-feira (21/7), o pagamento aos municípios que optaram pela alienação das ações da Companhia Riograndense de Saneamento (Corsan) em conjunto c...</description></item><item><title>Estado do Rio Grande do Sul passa a integrar comissão do Ministério do Meio Ambiente</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/estado-do-rio-grande-do-sul-passa-a-integrar-comissao-do-ministerio-do-meio-ambiente</link><description>O Governo do Estado do Rio Grande do Sul passou a compor a Comissão Tripartite Nacional do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima (MMA). A lista com as instituições representantes foi publicada no Diário Oficial da União desta sexta-feira (21/7...</description></item></channel>
  
</rss>