<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Novos AJAs serão recepcionados pela secretária Vilma Freire e pelo governador Elmano de Freitas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/02/novos-ajas-serao-recepcionados-pela-secretaria-vilma-freire-e-pelo-governador-elmano-de-freitas/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) convoca todos os Agentes Jovens Ambientais (AJAs) aprovados no Edital de Seleção 02/2023 para participar da LIVE que marca a primeira atividade do Programa AJA para os novos selecionados. Eles serão recepcionados pela secretária da SEMA, Vilma Freire, e pelo governador Elmano de Freitas. O[...]</description></item><item><title>SEMA segue participando ativamente das oficinas do PPA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/30/sema-segue-participando-ativamente-das-oficinas-do-ppa/</link><description>Os técnicos da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Wersângela Duaví - Coordenadoria de Biodiversidade (Codes), Milton Alves - Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas) e a gestora da Área de Proteção Ambiental (APA) da Serra da Aratanha, Mara Silva, participando nesta sexta-feira (30), em Itapipoca, dos trabalhos da Oficina[...]</description></item><item><title>Comece as férias de julho consumindo alimentos orgânicos e saudáveis</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/29/comece-as-ferias-de-julho-consumindo-alimentos-organicos-e-saudaveis/</link><description>As férias de julho estão começando, e com elas, uma boa oportunidade de consumir orgânicos. Na manhã deste sábado, 1o de julho, venha fazer sua cesta com alimentos ricos e saudáveis, produzidos por agricultores familiares, comercializados na Feira Agroecológica no Parque, na Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó. Uma realização da Fundação Cultural[...]</description></item><item><title>Neste domingo (2), está aberta a temporada de férias no Viva o Parque</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/29/neste-domingo-2-esta-aberta-a-temporada-de-ferias-no-viva-o-parque/</link><description>Neste domingo (2), o clima de férias toma conta do Viva o Parque (VOP). O projeto acontece em cinco Unidades de Conservação (UCs) estaduais: na Área de Relevante Interesse Ecológico (ARIE) do Sítio Curió, na Área de Proteção Ambiental (APA) do Rio Maranguapinho e no Parque Estadual do Cocó, em Fortaleza; no Parque Estadual Botânico[...]</description></item><item><title>AJA - SELEÇÃO FINALIZADA - SEMA DIVULGA RESULTADO FINAL PÓS-RECURSOS</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/29/sema-divulga-o-resultado-final-pos-recursos-para-o-programa-agente-jovem-ambiental/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) divulga RESULTADO FINAL (após a análise dos recursos contra o resultado da etapa de assinatura dos termos de adesão e compromisso) da seleção para o Programa Agente Jovem Ambiental (AJA), referente ao Edital 02/2023. Finalizado todo o Processo de Seleção, a Secretaria do Meio Ambiente[...]</description></item><item><title>SEMA recebe do programa Cientista Chefe o Zoneamento do Turismo de Observação de Aves no Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/28/sema-recebe-do-programa-cientista-chefe-o-produto-zoneamento-do-turismo-de-observacao-de-aves-no-ceara/</link><description>O Ceará abriga mais de 550 espécies de aves que, além de cumprirem funções ecológicas primordiais para a natureza, também geram alta rentabilidade, através do Turismo de Observação de Aves. Sobre esse tema, a titular Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) e a secretária Yrwana Albuquerque Guerra, do Turismo[...]</description></item><item><title>Conselho Gestor da Lagoa de Jijoca realiza 6ª reunião ordinária</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/28/conselho-gestor-da-lagoa-de-jijoca-realiza-6a-reuniao-ordinaria/</link><description>O Conselho Consultivo Gestor da Área de Proteção Ambiental (APA) da Lagoa de Jijoca realizou a 6ª Reunião Ordinária do colegiado, sob a coordenação da gestão da APA. O encontro ocorrido na manhã desta terça-feira (27), contou com a presença de representantes de várias instituições. Na ocasião, os conselheiros discutiram assuntos pertinentes a gestão da[...]</description></item></channel>
  
</rss>