<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA divulga o resultado final do IQM 2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/23/sema-divulga-o-resultado-final-do-iqm-2023/</link><description>A Secretaria de Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) do Ceará divulga o RESULTADO FINAL do Índice Municipal de Qualidade do Meio Ambiente (IQM), Edição 2023. Ao final do processo, a SEMA envia as notas apuradas ao Instituto de Pesquisas e Estratégia Econômica do Ceará (IPECE) para o cálculo do índice. Por fim, a[...]</description></item><item><title>SEMA debate com BNB simplificação para acesso a empréstimos do programa Agroamigo para pequenos produtores de Baturité</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/23/sema-debate-com-bnb-simplificacao-de-emprestimos-para-produtores-de-baturite/</link><description>A titular da Secretaria Estadual de Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, recebeu, na manhã desta quarta (23), os representantes do BNB Douglas Ribeiro Camilo, gerente da agência de Baturité, e Lívia Bastos. Na pauta, o processo de simplificação para acesso de pequenos produtores ao programa Agroamigo do Banco do Nordeste localizados[...]</description></item><item><title>SEMA participa da Oficina de Planejamento do Projeto GEF Terrestre, em Brasília</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/23/sema-participa-da-oficina-de-planejamento-do-projeto-gef-terrestre-em-brasilia/</link><description>A SEMA participa, nos dias 22 a 25 de agosto, da Oficina de Planejamento do Projeto Estratégias de Conservação, Restauração e Manejo para a Biodiversidade da Caatinga, Pampa e Pantanal (GEF Terrestre). O objetivo é realizar o planejamento das ações e dos recursos necessários, de acordo com as metas e alinhado sobre as regras e[...]</description></item><item><title>Em posse de novo secretário, governador Elmano de Freitas anuncia série de medidas para proteção animal</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/23/em-posse-de-novo-secretario-governador-elmano-de-freitas-anuncia-serie-de-medidas-para-protecao-animal/</link><description>Anunciado na última segunda-feira (21), pelo governador Elmano de Freitas como secretário da Proteção Animal, o deputado federal e defensor da causa, Célio Studart tomou posse nesta terça-feira (22), em solenidade realizada no Palácio da Abolição, em Fortaleza. No evento, o governador também anunciou uma série de medidas voltadas para a área, por meio de[...]</description></item><item><title>Conselho Gestor da ARIE do Cambeba se reúne na SEMA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/22/conselho-gestor-da-arie-do-cambeba-se-reune-na-sema/</link><description>O auditório da sede da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) foi palco da 5ª Reunião Ordinária do Conselho Gestor da ARIE do Cambeba, nesta terça, 22 de agosto, pela manhã. O evento foi organizado pela Coordenadoria de Biodiversidade (Cobio). Segundo a gestora da ARIE, Lúcia Maria Bezerra da Silva, o Conselho[...]</description></item><item><title>SEMA debate situação do consórcios de resíduos sólidos em Morada Nova</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/22/sema-debate-situacao-do-consorcios-de-residuos-solidos-em-morada-nova/</link><description>Na manhã desta terça (22), a secretária Vilma Freire recebeu, em reunião, no seu Gabinete, na sede da SEMA, acompanhada da assessora Gisela Piancó, a vereadora Gleide Rabelo (PT), de Morada Nova e Liz Bezerra, especialista em Gestão Ambiental Na pauta, a situação do consórcio de resíduos sólidos da região do Vale do Jaguaribe e[...]</description></item><item><title>Secretária Vilma Freire é recebida na reunião da diretoria do Sindicato dos Comerciários e fala sobre parcerias em educação ambiental</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/21/secretaria-vilma-freire-e-recebida-na-reuniao-da-diretoria-do-sindicato-dos-comerciarios-e-fala-sobre-parcerias-em-educacao-ambiental/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, foi até a sede do Sindicato dos Empregados no Comércio de Fortaleza, Aquiraz, Beberibe, Cascavel, Eusébio e Pindoretama, quando foi recebida pelo presidente Sebastião Costa do Nascimento e a diretoria da entidade, além de Cleto Domingos, presidente do Sindicato dos Comerciários[...]</description></item></channel>
  
</rss>