<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Sema dialoga com parceiros sobre o modelo de gestão das Centrais Municipais de Resíduos</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/17/sema-dialoga-com-parceiros-sobre-o-modelo-de-gestao-das-centrais-municipais-de-residuos/</link><description>O secretário de Planejamento e Gestão Interna da SEMA, Gustavo Vicentino, recebeu nesta terça-feira (16), o diretor de Relações Institucionais, Expedito José do Nascimento, da Associação dos Municípios do Estado do Ceará (Aprece), e o advogado Elano Damasceno, presidente da Associação das Gestões Ambientais Locais do Estado do Ceará (Agace). Na pauta do encontro, ocorrido[...]</description></item><item><title>AJAs distribuem mudas nativas na feira livre de Novo Oriente</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/16/ajas-distribuem-mudas-nativas-na-feira-livre-de-novo-oriente/</link><description>Integrantes do programa Agente Jovem Ambiental (AJA), acompanhados de bombeiros civis, brigadistas florestais e bombeiros mirins, realizaram a entrega de mudas árvores nativas e frutíferas da região dos Sertão dos Crateús, para a população de Novo Oriente. A atividade, ocorrida no dia 6 de abril, na feira livre do município, fez parte da programação local[...]</description></item><item><title>AJAs de Novo Oriente articulam palestras educativas sobre incêndios florestais</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/16/ajas-de-novo-oriente-articulam-palestras-educativas-sobre-incendios-florestais/</link><description>Integrantes do programa Agente Jovem Ambiental (AJA) da Escola Estadual de Educação Profissional (EEEP) Maria Eudes Veras, em Novo Oriente, promoveram nos dias 8, 11 e 12 de abril palestras educativas, em alusão a Festa Anual das Árvores 2024 (FAA 2024). O chefe da brigada de incêndios florestais de Novo Oriente, Israel Martins, com o[...]</description></item><item><title>SEMA informa que o pagamento dos AJAs referente ao mês de março está liberado</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/16/sema-informa-que-o-pagamento-dos-ajas-referente-ao-mes-de-marco-esta-liberado/</link><description>A SEMA informa que o crédito dos beneficiários do Programa Agente Jovem Ambiente (AJA), referente o mês de março/2024 , JÁ ESTÁ DISPONÍVEL. SUPORTE AO AJA O Programa AJA conta com suporte técnico através dos seguintes canais: – Fones: (85) 3108 2778 ou (85) 3108 2779 (segunda à sexta-feira – de 8h às 12h e[...]</description></item><item><title>125 municípios se inscreveram para a 15ª edição do Selo Município Verde</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/15/125-municipios-se-inscreveram-para-a-15a-edicao-do-selo-municipio-verde/</link><description>As inscrições para a 15ª Edição do Programa Selo Município Verde (PSMV) foram encerradas na última sexta-feira (12). Para a técnica Socorro Azevedo, coordenadora do programa no âmbito da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), o resultado é positivo. “Dos 184 municípios, 125 se inscreveram, significa[...]</description></item><item><title>Célula de Flora, da SEMA promove capacitação sobre valorização de nativas, para alunos do portal IEP</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/15/celula-de-flora-da-sema-promove-capacitacao-sobre-valorizacao-de-nativas-para-alunos-do-portal-iep/</link><description>A Célula de Políticas de Flora (Ceflor), da Coordenadoria de Biodiversidade (Cobio), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), realizou a capacitação “Valorização de Espécies Vegetais Nativas” para alunos de Mecânica, Administração e Construção Civil, do Instituto de Educação Portal (IEP). Ministrado no período de 10 a 12 de abril, pelo técnico[...]</description></item><item><title>Nesta quarta (17), SEMA libera pagamento do Programa Auxílio Catador, referente ao mês de março</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/15/nesta-quarta-17-sema-libera-pagamento-do-programa-auxilio-catador-referente-ao-mes-de-marco/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) informa que o pagamento dos beneficiários do Programa Auxílio Catador (PAC) estará disponível até esta quarta-feira, dia 17 de abril de 2024, para os beneficiários que comprovaram a produtividade mínima exigida dos Editais Nº 01 e 03/2023 do Programa Auxílio Catador. É importante ressaltar que[...]</description></item></channel>
  
</rss>