<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.rs.gov.br/noticias</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Parque Zoológico recebe fêmea de tamanduá-bandeira</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/parque-zoologico-recebe-femea-de-tamandua-bandeira</link><description>Foi sem alarde que Kiara chegou para morar no mesmo espaço que Gumercindo, embora, por tempo indeterminado, serão apenas vizinhos, impedidos de qualquer contato mais próximo. Poderão trocar olhares, se perceber, um sentir o cheiro do outro, mas nada ma...</description></item><item><title>Secretária do Meio Ambiente do Rio Grande do Sul cumpre agendas em Brasília</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/secretaria-do-meio-ambiente-do-rio-grande-do-sul-cumpre-agendas-em-brasilia</link><description>A secretária do Meio Ambiente e infraestrutura do Rio Grande do Sul, Marjorie Kauffmann, e o secretário adjunto, Marcelo Camardelli, estão em Brasília para uma série de agendas. O primeiro compromisso, na manhã desta terça-feira (15/8), foi uma reunião...</description></item><item><title>Apenados de Canoas produzirão troféus do Prêmio Sema-Fepam de Jornalismo Ambiental 2023</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/apenados-de-canoas-produzirao-trofeus-do-premio-sema-fepam-de-jornalismo-ambiental-2023</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) renovou a parceria com a Secretaria de Sistemas Penal e Socioeducativo (SSPS) para a confecção dos troféus do Prêmio Sema-Fepam de Jornalismo Ambiental 2023. Apenados que participam da Oficina de Tr...</description></item><item><title>Estado abre nova seleção de projetos para o programa Energia Forte no Campo</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/estado-abre-nova-selecao-de-projetos-para-o-programa-energia-forte-no-campo</link><description>O Governo do Estado, por meio da Secretaria de Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), o Banco Regional de Desenvolvimento do Extremo Sul (BRDE) e a Federação das Cooperativas de Energia, Telefonia e Desenvolvimento Rural do Rio Grande do Sul (Fecoergs)...</description></item><item><title>Sema participa de Fórum Binacional no Uruguai</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-participa-de-forum-binacional-no-uruguai</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) participou, nesta sexta-feira (4/7), do Fórum Binacional sobre Mudanças Climáticas, Seca e Estratégias de Enfrentamento, em Rivera, no Uruguai. Durante sua palestra, a secretária Marjorie Kauffman...</description></item><item><title>Reabertas as inscrições para as vagas de voluntariado do Zoológico de Sapucaia</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/designer-comunicacao-digital-e</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) prorrogou o prazo para as inscrições de voluntários do edital nº 001/23, que prevê o recrutamento e seleção para serviço de voluntário no Parque Zoológico de Sapucaia do Sul. Estão disponíveis 12 ...</description></item><item><title>Ações pelo clima: fundo internacional aprova projeto gaúcho que prevê recursos para mapear iniciativas municipais</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/acoes-pelo-clima-fundo-internacional-aprova-projeto-gaucho-que-preve-recursos-para-mapear-iniciativas-municipais</link><description>O projeto Roadmap Climático , desenvolvido pela Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), por meio da Assessoria do Clima (AsClima),  foi selecionado pelo Conselho Consultivo do Future Fund , vinculado à Under2 , para receber recursos int...</description></item><item><title>Concedida Licença de Instalação para produção de Biogás em Triunfo</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/concedida-licenca-de-instalacao-para-producao-de-biogas-em-triunfo</link><description>A Fundação Estadual de Proteção Ambiental (Fepam) concedeu, para a SPE Central de Tratamento Integrado Resíduo Zero, nesta segunda-feira (24/07), a Licença de Instalação (LI), a qual permite a produção de biogás no Distrito Passo Raso, em Triunfo.</description></item><item><title>Lançamento do Projeto Reconhecer é destaque de evento pelos 24 anos da Sema</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/lancamento-do-projeto-reconhecer-e-destaque-de-evento-pelos-24-anos-da-sema</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) promoveu, nesta quarta-feira (26/7), o encontro Diálogo com a Secretária, um evento de integração em alusão às comemorações de aniversário de 24 anos da secretaria. Durante o encontro, que reuniu co...</description></item><item><title>Programa de Voluntariado abre edital para atividades no Parque Zoológico no próximo domingo</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/programa-de-voluntariado-abre-edital-para-atuacao-no-parque-zoologico-no-proximo-domingo</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) publicou, no Diário Oficial do Estado desta quarta-feira (26/7), o edital nº 003/2023, que seleciona voluntários para atuarem no Parque Zoológico de Sapucaia do Sul. A atividade, que acontecerá no p...</description></item></channel>
  
</rss>