<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Sema reúne coordenadores de UCs estaduais e todos coordenadores do AJA, em encontro no Parque Botânico</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/18/sema-reune-coordenadores-de-ucs-estaduais-e-todos-coordenadores-do-aja-em-encontro-no-parque-botanico/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) promoveu na manhã desta segunda-feira (18), no auditório do Parque Estadual Botânico, o I Encontro de Coordenadores de Unidades de Conservação (UCs) e Coordenadores do Programa Agente Jovem Ambiental (AJA), no contexto da Educação Ambiental. Secretário Gustavo Vicentino, executivo de Planejamento e Gestão Interna da[...]</description></item><item><title>Conselho Consultivo da APA da Serra de Baturité reuniu-se na sexta</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/15/conselho-consultivo-da-apa-da-serra-de-baturite-reuniu-se-na-sexta/</link><description>Em 15 de dezembro de 2023, ocorreu a Reunião Ordinária do Conselho Consultivo da APA da Serra de Baturité, com a participação de representantes de diversas instituições e órgãos ambientais, como BPMA, Associação Vale das Pachyras, CBMCE/Defesa Civil, SRH, CAGECE e SEMA Guaramiranga. O propósito da reunião foi discutir assuntos ligados à gestão e desenvolvimento[...]</description></item><item><title>Unidades estaduais de ensino engajadas com ações socioambientais receberam o Selo Escola Sustentável</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/15/unidades-estaduais-de-ensino-engajadas-com-acoes-socioambientais-receberam-o-selo-escola-sustentavel/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) e a Secretaria da Educação (Seduc) entregaram na manhã desta sexta-feira (15) o Selo Escola Sustentável 2023 às unidades de ensino da rede pública estadual que se destacaram no desenvolvimento de ações socioambientais ao longo do ano. A solenidade fez parte da programação do Ceará[...]</description></item><item><title>Programa Viva o Parque agita cinco Unidades de Conservação estaduais neste domingo</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/15/programa-viva-o-parque-agita-cinco-unidades-de-conservacao-estaduais-neste-domingo/</link><description>O governo do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), promove, em cinco Unidades de Conservação (UCs) estaduais, o Programa Viva o Parque, todos os domingos pela manhã. É uma opção gratuita de lazer e acontece simultaneamente no Cocó, no Sítio Curió e na Área de Proteção Ambiental (APA)[...]</description></item><item><title>Quer ter acesso a produtos agroecológicos? Tem Feira no Parque do Cocó neste sábado</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/15/quer-ter-acesso-a-produtos-agroecologicos-tem-feira-no-parque-do-coco-neste-sabado/</link><description>Fortaleza tem um ponto de encontro de pessoas que buscam cada vez mais saúde e bem estar, através de alimentos saudáveis. A Feira Agroecológica no Parque ocorre na Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó. O evento acontece aos sábados, de 7h ao meio dia. No local, mais de 40 tipos de produtos orgânicos[...]</description></item><item><title>Programa Selo Escola Sustentável premia escolas nesta sexta</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/14/programa-selo-escola-sustentavel-premia-escolas-nesta-sexta/</link><description>Nesta sexta (15), às 10h, durante a programação do Ceará Científico, que está acontecendo no Centro de Eventos, serão entregues os certificados e as premiações para as escolas estaduais agraciadas com o Selo Escola Sustentável. O Programa Selo Escola Sustentável é uma política pública, de iniciativa conjunta da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do[...]</description></item><item><title>SEMA participa de Seminário sobre mudanças climáticas em Palmácia</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/14/sema-participa-de-seminario-sobre-mudancas-climaticas-em-palmacia/</link><description>Nesta quinta, dia 14/12/23, a equipe da APA da Serra de Baturité participou do evento na EEMTI MARIA AMÉLIA PERDIGAO SAMPAIO, no município de Palmácia, que abordou o tema "Seminário sobre mudanças climáticas e impactos na biodiversidade do Maciço de Baturité". O evento ocorreu no auditório da escola, onde os alunos e professores foram instruídos[...]</description></item></channel>
  
</rss>