<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.rs.gov.br/noticias</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Sistema de Outorga de Água passará por manutenção</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sistema-de-outorga-de-agua-passara-por-manutencao</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), por meio do Departamento de Recursos Hídricos e Saneamento, informa que o Sistema de Outorga de Água (Siout) ficará fora do ar nesta sexta-feira (16/2). O motivo é uma manutenção programada para ...</description></item><item><title>Tramandaí e Cidreira receberão atividades de conscientização ambiental</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/tramandai-e-cidreira-receberao-atividades-de-conscientizacao-ambiental</link><description>As praias de Tramandaí e de Cidreira serão os próximos destinos da equipe da Assessoria de Educação para a Sustentabilidade (Assea) da Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema). As atividades marcarão a última semana de participação da Assea ...</description></item><item><title>De melancia a banho de mangueira, Zoo de Sapucaia do Sul adota cuidados especiais com os animais no verão</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/de-melancia-a-banho-de-mangueira-zoo-de-sapucaia-do-sul-adota-cuidados-especiais-com-os-animais-no-verao</link><description>Para garantir o bem-estar dos animais, a equipe do Parque Zoológico de Sapucaia do Sul, administrado pela Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), oferece opções de refresco e alimentação diferenciada durante o verão. Nesta semana, enq...</description></item><item><title>Veranistas aproveitam trilha do Morro de Itapeva e aprendem sobre a biodiversidade local em Torres</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/veranistas-aproveitam-trilha-do-morro-de-itapeva-e-aprendem-sobre-a-biodiversidade-local-em-torres</link><description>Como parte da Operação Verão Total, a Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), por meio da Assessoria de Educação para a Sustentabilidade (Assea), está percorrendo o litoral gaúcho, de Norte a Sul, com o intuito de sensibilizar os veranista...</description></item><item><title>Sistema Nacional de Cadastro Ambiental Rural passa por migração</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sistema-nacional-de-cadastro-ambiental-rural-passa-por-migracao</link><description>A partir do dia 9 de fevereiro, terá início o processo de migração do Sistema Nacional de Cadastro Ambiental Rural (SICAR) do Serviço Florestal Brasileiro (SFB) para o Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI). A medida visa transfe...</description></item><item><title>Departamento de Energia passa a divulgar informativo sobre panorama energético do RS</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/departamento-de-energia-passa-a-divulgar-informativo-sobre-panorama-energetico</link><description>A S ecretaria do Meio Ambiente e infraestrutura (Sema) , por meio do Departamento de Energia (DE) , passa a divulgar, mensalmente ,  em sua página institucional , o Boletim Energético que traz informações sobre o panor...</description></item><item><title>Gabinete de Crise Climática realiza primeira reunião de alinhamento</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/gabinete-de-crise-climatica-realiza-primeira-reuniao-de-alinhamento</link><description>Integrantes do Gabinete de Crise Climática (GCC) instituído pelo governo do Estado participaram da primeira reunião de alinhamento nesta sexta-feira (22/12), na Secretaria de Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema). A ação integra as estratégias do   P...</description></item><item><title>Gabinete de Crise Climática debate ações de resposta a eventos extremos em segunda reunião de alinhamento</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/gabinete-de-crise-climatica-debate-acoes-de-resposta-a-eventos-extremos-em-segunda-reuniao-de-alinhamento</link><description>O Gabinete de Crise Climática (GCC) do governo do Estado, instituído como parte das estratégias do ProClima 2050 , realizou a segunda reunião de alinhamento nesta quinta-feira (25/01), na Secretaria de Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema). Participar...</description></item><item><title>Governador anuncia projeto de lei sobre arborização e participação do Estado nos planos de contingência das concessionárias</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/governador-anuncia-projeto-de-lei-sobre-arborizacao-e-participacao-do-estado-nos-planos-de-contingencia-das-concessionarias</link><description>O governador Eduardo Leite anunciou, nesta quarta-feira (24/1), no Palácio Piratini, novas ações em resposta à demora para normalização do abastecimento de energia elétrica no Estado após o temporal de 16 de janeiro. O governo do Estado encaminhará à ...</description></item><item><title>Atualização da situação do fornecimento de energia elétrica, água e telefonia no RS - 24/1, 12h</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/atualizacao-da-situacao-do-abastecimento-de-energia-eletrica-agua-e-telefonia-no-rs-24-1-12h</link><description>O governo do Rio Grande do Sul suspendeu, nesta quarta-feira (24/1), às 12h, a divulgação periódica da situação do abastecimento de água, energia elétrica, telefonia e internet no Estado, após os temporais da noite de terça-feira (16/1). O motivo é a ...</description></item></channel>
  
</rss>