<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Área jurídica da SEMA participa do III Congresso Internacional dos Tribunais de Contas que discute  responsabilidades fiscal, social e sustentabilidade na era digital</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/30/area-juridica-da-sema-participa-do-iii-congresso-internacional-dos-tribunais-de-contas-que-discute-responsabilidades-fiscal-social-e-sustentabilidade-na-era-digital/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) presente no III Congresso Internacional dos Tribunais de Contas. A assessora jurídica, Anne Aguiar, participa do evento, que acontece at  esta sexta-feira, dia  primeiro de dezembro, no Centro de Eventos do Ceará. Ela está representando a titula  da SEMA, Vilma Freire. No eixo central temático[...]</description></item><item><title>SEMA participa de reunião na Câmara Setorial de Turismo e Evento do Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/29/sema-participa-de-reuniao-na-camara-setorial-de-turismo-e-evento-do-ceara/</link><description>Nesta manhã de quarta-feira (29), o secretário executivo, Fernando Bezerra, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), participou da 118a Reunião Ordinária da Câmara Setorial do Turismo e Eventos do Ceará. O evento ocorreu na sede da Agência de Desenvolvimento do Ceará (Adece), no Centro de Eventos do Ceará. Na pauta, a[...]</description></item><item><title>Colaboradores da SEMA vestem azul lembrando da prevenção ao câncer de próstata</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/28/colaboradores-da-sema-vestem-azul-lembrando-da-prevencao-ao-cancer-de-prostata/</link><description>Na tarde desta terça (28), Colaboradores da SEMA vestiram azul lembrando da prevenção ao câncer de próstata. Eles tiraram foto em frente à fachada do edifício sede da Secretaria, à semelhança do que já havia acontecido no Outubro Rosa. O Novembro Azul o mês dedicado à informação, desmistificação e prevenção do câncer de próstata e[...]</description></item><item><title>Titular da SEMA será painelista na COP 28</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/28/titular-da-sema-sera-painelista-na-cop-28/</link><description>A Associação Brasileira de Entidades Estaduais de Meio Ambiente (ABEMA) vai realizar, no dia 8 de dezembro, durante a COP 2023, o ABEMA Day. Vilma Freire, Secretária de Estado de Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará será painelista no evento. Ela participará do Painel 02, às 10h30, que abordará o tema “Transição energética[...]</description></item><item><title>Técnicos da SEMA participaram em Brasília de oficinas de atualização da Estratégia e Planos de Ação Nacionais Para a Biodiversidade</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/28/tecnicos-da-sema-participaram-em-brasilia-de-oficinas-de-atualizacao-da-estrategia-e-planos-de-acao-nacionais-para-a-biodiversidade/</link><description>Representantes de órgãos ambientais do País participaram , nos dias 21. 22 e 23 , no Centro de Convenções Israel Pinheiro, em Brasília (DF), da Oficina de Contribuições Estaduais para a Atualização da Estratégia e Planos de Ação Nacionais Para a Biodiversidade (EPANB). Os técnicos da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA),[...]</description></item><item><title>Coeas/SEMA capacita multiplicadores em educação ambiental, no município de Mombaça</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/28/sim-coeas-sema-capacita-multiplicadores-em-educacao-ambiental-no-municipio-de-mombaca/</link><description>A Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), realizou o curso de Multiplicadores em Educação Ambiental de Mombaça. A capacitação atendeu solicitação da Escola de Ensino Médio e Tempo Integral (EEMTI) Professor Pedro Jaime daquele município. O curso foi ministrado pelos técnicos Dyogo Sales[...]</description></item><item><title>SEMA vai ajudar no plano de ações para mitigar efeitos do El Niño no Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/28/sema-vai-ajudar-no-plano-de-acoes-para-mitigar-efeitos-do-el-nino-no-ceara/</link><description>A titular Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), participou na manhã desta terça (28), no Palácio da Abolição, da reunião convocada pelo governador Elmano e gestores do sistema hídrico, que analisou e discutiu o cenário atual do El Niño e seus impactos para 2024, no Ceará. Na ocasião já[...]</description></item></channel>
  
</rss>