<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Curso de Formação dos AJAs tem início próxima segunda</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/07/curso-de-formacao-dos-ajas-tem-inicio-proxima-segunda/</link><description>A partir da próxima segunda-feira (10), os Agentes Jovens Ambientais (AJAs) darão início aos oito módulos do Curso de Formação. O Curso para o Programa AJA tem como objetivo capacitar os seus integrantes para atuarem como agentes de educação ambiental em seus territórios. Serão realizadas 8 aulas online, complementadas com conteúdo exclusivo na plataforma digital,[...]</description></item><item><title>Complexo Ambiental e Gastronômico da Sabiaguaba comemora um ano de preservação ambiental e integração com o Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/06/complexo-ambiental-e-gastronomico-da-sabiaguaba-comemora-um-ano-de-preservacao-ambiental-e-integracao-com-o-parque-do-coco/</link><description>A festa foi de todos que fazem o dia a dia do equipamento: permissionários, Associação dos Empresários Permissionários do Polo Gastronômico da Sabiaguaba, SEMA, IDM, colaboradores, clientes, população e parceiros  Uma festa para celebrar um ano que o Complexo Ambiental e Gastronômico da Sabiaguaba reúne Gastronomia tradicional, Ecoturismo e Cultura na região. Nesta quinta-feira (06.07)[...]</description></item><item><title>SEMA se reúne com Autarquia Municipal de Meio Ambiente de Camocim</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/06/sema-se-reune-com-autarquia-municipal-de-meio-ambiente-de-camocim/</link><description>O secretário de planejamento e gestão interna da SEMA, Gustavo Vicentino, acompanhado da orientadora da Célula de Conservação da Diversidade Biológica, Andréa Moreira, recebeu, na sede da Secretaria, na tarde desta quinta (6), o diretor da Autarquia Municipal de Meio Ambiente de Camocim, Roberto Caracas. Ele trouxe algumas reivindicações, como a criação de novas Unidades[...]</description></item><item><title>Feira agroecológica do Cocó oferece alimentos orgânicos</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/06/feira-agroecologica-do-coco-oferece-alimentos-organicos/</link><description>Na manhã deste sábado (8), uma boa opção para compra e consumo de alimentos saudáveis é a Feira Agroecológica no Parque, na Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó. Uma realização da Fundação Cultural Educacional Popular em Defesa do Meio Ambiente (Cepema) e Rede EcoCeará, a feira conta com o apoio das Secretarias do[...]</description></item><item><title>Neste domingo (9), Viva o Parque é opção gratuita para as férias da família</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/06/neste-domingo-9-viva-o-parque-e-opcao-gratuita-para-as-ferias-da-familia/</link><description>Neste domingo (9), o Viva o Parque (VOP) é uma boa e saudável opção para curtir as férias em família. E de forma gratuita. O projeto acontece em cinco Unidades de Conservação (UCs) estaduais: na Área de Relevante Interesse Ecológico (ARIE) do Sítio Curió, na Área de Proteção Ambiental (APA) do Rio Maranguapinho e no[...]</description></item><item><title>Agente Jovem Ambiental: estudantes irão atuar em projetos socioambientais no Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/05/agente-jovem-ambiental-estudantes-irao-atuar-em-projetos-socioambientais-no-ceara/</link><description>A rede pública estadual de ensino teve 3.111 estudantes selecionados no Programa Agente Jovem Ambiental (AJA) 2023, para atuar em projetos socioambientais em todo o Ceará. A iniciativa é executada, coordenada e monitorada pela Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), por intermédio da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas). O[...]</description></item><item><title>Escola premiada com Selo Escola Sustentável no Ceará entre as melhores do mundo</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/05/escola-premiada-com-selo-escola-sustentavel-no-ceara-entre-as-melhores-do-mundo/</link><description>A Escola de Ensino Médio em Tempo Integral (EEMTI) Jaime Tomaz de Aquino, do município de Beberibe, foi destaque na categoria de “Ação ambiental” do prêmio internacional Melhores Escolas do Mundo 2023. Duas escolas do Ceará estão entre as dez melhores do mundo em duas categorias. As instituições concorrem com escolas de outros países, como[...]</description></item></channel>
  
</rss>