<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Ceará terá investimento de R$ 265 milhões para novas creches em 57 municípios, anuncia MEC</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/02/ceara-tera-investimento-de-r-265-milhoes-para-novas-creches-em-57-municipios-anuncia-mec/</link><description>Larissa Falcão - Ascom Casa Civil - Texto Tiago Stille - Casa Civil - Fotos Ministério e municípios assinaram termos de repasse nesta terça, em Fortaleza, com a presença do governador Elmano de Freitas Para ampliar o acesso das crianças à educação de qualidade, o Ceará vai contar com novas creches em 57 municípios. O investimento será[...]</description></item><item><title>Renovação do Conselho Gestor do Parque Estadual Sítio Fundão</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/02/renovacao-do-conselho-gestor-do-parque-estadual-sitio-fundao/</link><description>Definida a nova composição do Conselho do Parque Estadual Sítio Fundão. No período de 15 a 28 de junho, ocorreu a renovação do Conselho Gestor do Parque Estadual Sítio Fundão. De acordo com a gestora da Unidade de Conservação (UC), Dágila Ramonita, o convite para que as instituições se inscrevessem para participar do colegiado foi[...]</description></item><item><title>SEMA presente no lançamento do Anuário do Ceará 2024</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/01/sema-presente-no-lancamento-do-anuario-do-ceara-2024/</link><description>  Secretária Vilma Freire, do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará, no lançamento do Anuário do Ceará 2024, tradicional publicação da Fundação Demócrito Rocha com divulgação do Grupo O Povo de Comunicação. Nesta edição, uma homenagem especial à Universidade Federal do Ceará.</description></item><item><title>SEMA abre 100 vagas no Programa AJA para jovens quilombolas, ciganos e de povos terreiros nesta quarta</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/01/sema-abre-100-vagas-no-programa-aja-para-jovens-quilombolas-ciganos-e-de-povos-terreiros-nesta-quarta/</link><description>O Governo do Estado, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), em parceria com a Secretaria da Igualdade Racial do Ceará (SEIR), e tendo como base a Lei 7.383, de 11 de janeiro de 2021, a Lei 17.410, de 12 de março de 2021, e a Instrução Normativa no 04/2022,[...]</description></item><item><title>COMUNICADO AJA – LISTA DOS BENEFICIÁRIOS DESLIGADOS (JUNHO 2024)</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/01/comunicado-aja-lista-dos-beneficiarios-desligados-junho-2024/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) comunica que os participantes do Programa Agente Jovem Ambiental, abaixo listados, estão DESLIGADOS DEFINITIVAMENTE do Programa AJA. – LISTA DOS BENEFICIÁRIOS DESLIGADOS SUPORTE AO AJA O Programa AJA conta com suporte técnico através dos seguintes canais: – Fones: (85) 3108 2778 ou (85) 3108 2779[...]</description></item><item><title>Secretária Vilma Freire visita RPPN Mundo Livre</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/29/secretaria-vilma-freire-visita-rppn-mundo-livre/</link><description>A SEMA certificou duas novas Reservas Particulares do Patrimônio Natural (RPPNs) inseridas no Maciço de Baturité. Uma delas, a Mundo Livre, de propriedade do casal Pio Rodrigues Neto e Stella Beatriz Holanda Rodrigues Rolim, foi visitada pela titular da SEMA, Vilma Freire.</description></item><item><title>SEMA encerra Junho Ambiental 2024 com 1ª Corrida da APA de Baturité e atividades ao ar livre</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/29/sema-encerra-junho-ambiental-2024-com-1a-corrida-da-apa-de-baturite-e-atividades-ao-ar-livre/</link><description>Neste sábado (29), no Maciço de Baturité, a titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), Vilma Freire, comandou as atividades de encerramento do Junho Ambiental 2024. As atividades ao ar livre começam cedo da manhã, às 6h, com a Observação de Aves. Foi mais uma edição do Vem Passarinhar. Depois, às[...]</description></item></channel>
  
</rss>