<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Prazo para recurso do resultado do IQM 2023 é estendido e gera novo cronograma</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/31/prazo-para-recurso-do-resultado-do-iqm-2023-e-estendido-e-gera-novo-cronograma/</link><description>Em virtude da publicação do Decreto 35.604, no Diário Oficial do Estado do Ceará, do dia 28 de julho de 2023, o prazo para recurso do resultado final do IQM 2023 foi estendido, gerando um novo cronograma a ser seguido pelos municípios, a saber: Link novo cronograma  </description></item><item><title>Para titular da SEMA, a “fome também é um problema ambiental”</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/31/para-titular-da-sema-a-fome-tambem-e-um-problema-ambiental/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA),Vilma Freire, participou na manhã desta segunda (31), no Palácio da Abolição, da reunião de instauração do Comitê Intersetorial de Governança do Programa Ceará Sem Fome. O encontro foi aberto e coordenado pela primeira-dama, Lia Freitas, e contou com a presença da vice-governadora, Jade[...]</description></item><item><title>Espécies raras de ave e plantas são encontradas no Parque Estadual do Pico Alto</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/28/especies-raras-de-ave-e-plantas-sao-encontradas-no-parque-estadual-do-pico-alto/</link><description>Um Grupo de Trabalho coordenado pela Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará (SEMA) identificou, nos dias 26 e 27, na área do Parque Estadual do Pico Alto, uma espécie rara de ave: a Tovaca-campainha do Nordeste (Chamaeza campanisona), ameaçada de extinção. Também foram encontradas espécies raras na flora local, também ameaçadas[...]</description></item><item><title>Sema e municípios parceiros recepcionam novos AJAs da Região Litoral Norte do Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/28/sema-e-municipios-parceiros-recepcionam-novos-ajas-da-regiao-litoral-norte-do-ceara/</link><description>No período de 25 a 28 de julho, os novos integrantes do Agente Jovem Ambiental (AJA) – Edital 2023, de Acaraú, Marco, Bela Cruz e Cruz, na Região Litoral Norte do Estado, foram recepcionados pela Sema e pelos representantes dos municípios nos quais atuarão. Na abertura de cada evento, foram apresentados dois vídeos de boas-vindas,[...]</description></item><item><title>Sábado (29) tem mais Feira Agroecológica na área Adahil Barreto do Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/28/sabado-29-tem-mais-feira-agroecologica-na-area-adahil-barreto-do-parque-do-coco/</link><description>As férias de julho estão terminando. Por isso, não perca tempo e, na manhã deste sábado (29), venha fazer adquirir alimentos orgânicos, produzidos por agricultores familiares, comercializados na Feira Agroecológica no Parque, na Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó. Uma realização da Fundação Cultural Educacional Popular em Defesa do Meio Ambiente (Cepema) e[...]</description></item><item><title>Sema recebe presidentes da Aprece e Agace</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/28/sema-recebe-presidentes-da-aprece-e-agace/</link><description>O secretário executivo de Planejamento e Gestão Interna, Gustavo Vicentino, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), recebeu, na manhã desta sexta-feira (28), o presidente da Associação dos Municípios do Estado do Ceará (Aprece), e prefeito de Chorozinho, Júnior Castro, e o presidente da Associação das Gestões Ambientais Locais do Ceará (Agace),[...]</description></item><item><title>Sema participa de reunião da Câmara Setorial da Economia do Mar</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/28/sema-participa-de-reuniao-da-camara-setorial-da-economia-do-mar/</link><description>O coordenador Wanderley Guimarães, da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), participou, na tarde desta quinta-feira (27), da Reunião Ordinária da Câmara Setorial da Economia do Mar, na sede da Agência de Desenvolvimento do Estado do Ceará S/A (Adece), no Centro de Eventos, em Fortaleza. A[...]</description></item></channel>
  
</rss>