<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.rs.gov.br/noticias</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Divulgados os finalistas do Prêmio Sema-Fepam de Jornalismo Ambiental 2023</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/divulgados-os-finalistas-do-premio-sema-fepam-de-jornalismo-ambiental-2023</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) e a Fundação Estadual de Proteção Ambiental (Fepam) divulgaram, nesta quinta-feira (5/10), a lista dos finalistas do Prêmio Sema-Fepam de Jornalismo Ambiental 2023. Para conferir, clique aqui. O...</description></item><item><title>Sema entrega casinhas para cães de famílias atingidas pelos temporais</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-entrega-casinhas-para-caes-de-familias-atingidas-pelos-temporais</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), por meio da subsecretaria de Gestão Ambiental e da Assessoria de Educação para a Sustentabilidade (Assea), entregou, nesta terça-feira (3/10), no município de Estrela, 24 casinhas para cães....</description></item><item><title>Adesão ao Sistema de Rastreamento pelas Empresas Perfuradoras de Poços</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/adesao-ao-sistema-de-rastreamento-pelas-empresas-perfuradoras-de-pocos</link><description>Atendendo à Resolução CRH Nº 422/2022, que trata da implantação de sistema de rastreamento e localização para empresas perfuradoras de poços tubulares e pequeno diâmetro, informamos que o prazo para adesão ao sistema de rastreamento, pelas empresas per...</description></item><item><title>Secretária do Meio Ambiente participa de evento nacional sobre mudanças climáticas em Brasília</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/secretaria-do-meio-ambiente-participa-de-evento-nacional-sobre-mudancas-climaticas-em-brasilia</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Infraestrutura do Rio Grande do Sul, Marjorie Kauffmann, representou a Associação Brasileira das Entidades Estaduais do Meio Ambiente (Abema), nesta quinta-feira (28/9), na oficina Emergência Climática – As ações federai...</description></item><item><title>Publicado edital para a Elaboração do Plano Estadual de Educação Ambiental</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/publicado-edital-para-a-elaboracao-do-plano-estadual-de-educacao-ambiental</link><description>A Central de Licitações (Celic) do Estado abriu o processo de licitação para a Elaboração do Plano Estadual de Educação Ambiental do Estado do Rio Grande do Sul (PlanEA-RS). O processo ocorre pela modalidade de Tomada de Preços e as prop...</description></item><item><title>Sema e Instituto de Pesquisas Hidráulicas firmarão parceria para pesquisa em eventos climáticos</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-e-instituto-de-pesquisas-hidraulicas-firmarao-parceria-para-pesquisa-em-eventos-climaticos</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) recebeu, nesta segunda-feira (18/9), pesquisadores do Instituto de Pesquisas Hidráulicas (IPH) da Universidade Federal do Rio Grande do Sul (Ufrgs). Durante o encontro, realizado no Gabinete da secr...</description></item><item><title>O RS e a resiliência climática: como o Estado avança para mitigar as suas emissões</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/o-rs-e-a-resiliencia-climatica-como-o-estado-avanca-para-mitigar-as-suas-emissoes</link><description>A pauta climática está entre os temas centrais desta gestão do governo do Rio Grande do Sul. As iniciativas em andamento visam a redução das emissões de Gases de Efeito Estufa (GEE) pensando no meio ambiente, na saúde da população e na preservação do p...</description></item><item><title>Sema e Fapergs lançam edital para selecionar projetos de monitoramento de Gases de Efeito Estufa</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-e-fapergs-lancam-edital-para-selecionar-projetos-de-monitoramento-de-gases-de-efeito-estufa</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), em parceria com a Fundação de Amparo à Pesquisa do Estado do Rio Grande do Sul (Fapergs), lançou, nessa quinta-feira (14/9), o Edital nº 05/2023 de Monitoramento de Gases de Efeito Estufa (GEE) nos...</description></item><item><title>Consema aprova atualizações no Zoneamento Ambiental da Silvicultura</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/consema-aprova-atualizacoes-no-zoneamento-ambiental-da-silvicultura</link><description>O Conselho Estadual do Meio Ambiente (Consema) aprovou, na tarde desta quinta-feira (14/09), a atualização do Zoneamento Ambiental para a Atividade da Silvicultura (ZAS) no Rio Grande do Sul. A votação aconteceu durante a 262ª Reunião Ordinária do Cons...</description></item><item><title>Comitiva de secretários e representantes de bancos públicos visita empresas do Vale do Taquari após desastre natural</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/comitiva-de-secretarios-e-representantes-de-bancos-publicos-visita-empresas-do-vale-do-taquari-apos-desastre-natural</link><description>Uma comitiva de secretários e representantes de bancos públicos percorreu nesta quarta-feira (13/9) empresas do Vale do Taquari afetadas pelas cheias, em especial plantas industriais que estão com as atividades paralisadas desde a semana passada. As ...</description></item></channel>
  
</rss>