<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA lança Plano de Manejo do Parque Estadual do Cânion Cearense do Rio Poti e celebra Acordo de Cooperação Técnica com Associação Caatinga</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/22/sema-lanca-plano-de-manejo-do-parque-estadual-do-canion-cearense-do-rio-poti-e-celebra-acordo-de-cooperacao-tecnica-com-associacao-caatinga/</link><description>Numa agenda ambiental que durou toda a sexta-feira (21), no município de Crateús e região, a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima, representada por sua titular, Vilma Freire, e pelo secretário de gestão e planejamento interno, Gustavo Vicentino, apresentou o Plano de Manejo do Parque Estadual do Cânion Cearense do Rio Poti e[...]</description></item><item><title>AJA realiza roda de conversa com crianças em Granja</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/21/aja-realiza-roda-de-conversa-com-criancas-em-granja/</link><description>No dia 20 de junho de 2024, a AJA Maria Cardoso dos Santos realizou uma roda de conversa com as crianças da Escola de Ensino Fundamental Santa Marta, localizada na comunidade de Volta dos Almeidas, zona rural do município de Granja. Na ocasião, a AJA explicou sobre a Campanha Junho Ambiental e seus objetivos, falando[...]</description></item><item><title>No Junho Ambiental, AJAs de Moraújo visitam Jardim Sensorial em Sobral</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/21/no-junho-ambiental-ajas-de-moraujo-visitam-jardim-sensorial-em-sobral/</link><description>Na manhã desta quinta-feira (20), integrantes do Programa Agente Jovem Ambiental (AJA) do município de Moraújo, dentro da programação do Junho Ambiental 2024, visitaram o Jardim Biofiltrante do Riacho Pajeú (JBRP) e Jardim Sensorial, mantidos pela Agência Municipal de Meio Ambiente (MA), de Sobral. Eles conheceram de perto o sistema, considerado uma solução sustentável de[...]</description></item><item><title>SEMA participa de oficina para elaborar Plano de Segurança Alimentar e Nutricional do Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/21/sema-participa-de-oficina-para-elaborar-plano-de-seguranca-alimentar-e-nutricional-do-ceara/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) participou da Oficina de Elaboração do Terceiro Plano de Segurança Alimentar e Nutricional (SAN) do Estado do Ceará, por meio da Câmara Intersetorial de Segurança Alimentar e Nutricional (CAISAN/CE), ocorrido nesta quarta-feira (19), no Complexo das Comissões Técnicas da Assembleia Legislativa do Ceará (Alece). O[...]</description></item><item><title>Questão de Ordem debate justiça climática, transição energética e justiça social</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/19/questao-de-ordem-debate-justica-climatica-transicao-energetica-e-justica-social/</link><description>Tayná Lemos e Renato Abreu O programa Questão de Ordem, da TV Assembleia (canal 31.1), desta terça-feira (18/06), debate justiça climática, transição energética e justiça social com a assessora especial em Direito Internacional da Secretaria do Meio Ambiente e Mudanças do Clima (Sema), Tayná Lemos. A exibição na TV Assembleia acontece às 19h30, com transmissão[...]</description></item><item><title>SEMA libera pagamento do Programa Auxílio Catador referente ao mês de MAIO</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/19/sema-libera-pagamento-do-programa-auxilio-catador-referente-ao-mes-de-maio/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) informa que está disponível o pagamento do auxílio financeiro do Programa Auxílio Catador (PAC), referente à parcela do mês de MAIO, para os beneficiários que comprovaram a produtividade mínima exigida nos Editais Nº 01 e 03/2023 do Programa Auxílio Catador. É importante ressaltar que os[...]</description></item><item><title>Premiação de trabalhos apresentados em chamada pública da SEMA encerra Seminário “Ceará pelo Clima”</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/18/premiacao-de-trabalhos-apresentados-em-chamada-publica-da-sema-encerra-seminario-ceara-pelo-clima/</link><description>A secretária Vilma Freire subiu ao palco para finalizar o Seminário “Ceará pelo Clima”, avaliando positivamente o evento e entregando as premiações dos trabalhos selecionados na Chamada Pública realizada pela Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA). “Foram dois dias riquíssimos. Obrigado a todos e todas. Vocês tiveram um papel fundamental neste evento,[...]</description></item></channel>
  
</rss>