<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA e Ibama reunidos para discutir ações de respostas aos eventos de manchas de óleo</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/01/sema-e-ibama-reunidos-para-discutir-acoes-de-respostas-aos-eventos-de-manchas-de-oleo/</link><description>Equipe técnica da SEMA se reuniu, nesta quarta (31), com representantes do IBAMA para discutir as ações de respostas aos eventos de manchas de óleo de origem desconhecida que ocorreram no litoral do Nordeste, bem como outros assuntos de relevância para a área ambiental. Além dos técnicos da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes), participaram da[...]</description></item><item><title>LABOMAR e SEMA reúnem-se para elaborar programa de sustentabilidade do Parque Estadual Marinho da Pedra da Risca do Meio</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/01/labomar-e-sema-reunem-se-para-elaborar-programa-de-sustentabilidade-do-parque-estadual-marinho-da-pedra-da-risca-do-meio/</link><description>Pesquisadores do Instituto de Ciências do Mar (LABOMAR) da Universidade Federal do Ceará e integrantes do grupo técnico de trabalho da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Estado do Ceará (SEMA) reuniram-se, no último dia 23, para o planejamento da execução do Programa de Sustentabilidade Ambiental e Socioeconômico do Parque Estadual Marinho[...]</description></item><item><title>No Abolição, Governador Elmano comandará atividades alusivas ao Dia Mundial do Meio Ambiente no início do Junho Ambiental 2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/31/na-abolicao-elmano-comandara-atividades-alusivas-ao-dia-mundial-do-meio-ambiente-no-inicio-do-junho-ambiental-2023/</link><description>O Estado do Ceará, referência no cenário nacional em Educação Ambiental, estendeu o período de realização das atividades para todo o mês de junho. O que antes era a Semana do Meio Ambiente, agora, com a Lei Estadual nº 17.227/2020, transformou-se em JUNHO AMBIENTAL, um mês repleto de atividades. O JUNHO AMBIENTAL não tem um[...]</description></item><item><title>COMUNICADO AJA – LISTA DOS BENEFICIÁRIOS DESLIGADOS (MAIO 2023)</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/31/comunicado-aja-lista-dos-beneficiarios-desligados-maio-2023/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente (Sema) comunica que os participantes do Programa Agente Jovem Ambiental, abaixo listados, estão DESLIGADOS DEFINITIVAMENTE do Programa. – LISTA DOS BENEFICIÁRIOS DESLIGADOS (MAIO) Contatos: O Programa AJA conta com suporte técnico através dos seguintes canais: – Fones:(85) 3108 2778 ou (85) 3108 2779 (segunda à sexta-feira – de 8h às[...]</description></item><item><title>SEMA libera pagamento aos beneficiários do Programa Auxílio Catador 2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/31/sema-libera-pagamento-aos-beneficiarios-do-programa-auxilio-catador-2023/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) informa que a partir desta quinta-feira, dia primeiro de junho, estará liberado o pagamento do auxílio financeiro para os habilitados no Programa Auxílio Catador 2023, referente a parcela do mês de ABRIL, para os beneficiários que comprovaram a produtividade mínima mensal de triagem e classificação[...]</description></item><item><title>Secretária Vilma recebe dirigentes do Ecomuseu Natural do Mangue</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/30/secretaria-vilma-recebe-dirigentes-do-ecomuseu-natural-do-mangue/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire, recebeu na tarde de terça-feira (30), a visita de Rusty Sá Barreto, idealizador e diretor do Ecomuseu Natural do Mangue. Na pauta do encontro, apresentar à nova gestão da SEMA, o trabalho realizado pelo Ecomuseu. Também participaram da reunião, a coordenadora de[...]</description></item><item><title>SEMA capacita integrantes da Apremace, em Aquiraz</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/30/sema-capacita-integrantes-da-apremace-em-aquiraz/</link><description>As atividades de capacitação em Educação Ambiental, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) já estão a todo vapor. De acordo com o técnico Milton Alves, da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas/SEMA), em parceria com a Associação de Proteção do Meio Ambiente do Município de Aquiraz (Apremace), realizou a[...]</description></item></channel>
  
</rss>