<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Muita diversão, Meio Ambiente e Cultura no Dia das Crianças na Sabiaguaba</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/10/muita-diversao-meio-ambiente-e-cultura-no-dia-das-criancas-na-sabiaguaba/</link><description>Complexo Ambiental e Gastronômico da Sabiaguaba vai oferecer programação aberta ao público, gratuita e diversificada ao longo do dia   Brincadeiras, educação ambiental, banho de rio, gastronomia e programação cultural no Dia das Crianças. No feriado de 12 de Outubro, das 9h às 19h, o Complexo Ambiental e Gastronômico da Sabiaguaba estará aberto e com[...]</description></item><item><title>SEMA prepara plano de ação para prevenção e combate a incêndios florestais</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/09/sema-prepara-plano-de-acao-para-prevencao-e-combate-a-incendios-florestais/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) participou do Seminário “Fogo no Ceará – Desafios e Perspectivas”, promovido pelo Ibama Ceará. O evento ocorrido nos dias 2 e 3 de outubro, no município de Quixeramobim, teve como objetivo, de acordo com o Ibama, “ampliar o diálogo entre as instituições que atuam na[...]</description></item><item><title>Governo do Ceará recebe encontro científico para debater preservação marinha</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/09/governo-do-ceara-recebe-encontro-cientifico-para-debater-preservacao-marinha/</link><description>O auditório do Palácio da Abolição sediou, nesta sexta-feira (6), o encontro científico “Itália-Brasil: Nos Passos do Amerigo Vespucci, do Mediterrâneo ao Atlântico”, realização conjunta entre Embaixada da Itália no Brasil e o Instituto de Ciências do Mar (Labomar), da Universidade Federal do Ceará (UFC). O evento contou com a presença do governador Elmano de[...]</description></item><item><title>Colaboradores e colaboradoras de SEMA vestem rosa para alertar sobre o câncer de mama</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/06/colaboradores-e-colaboradoras-de-sema-vestem-rosa-para-alertar-sobre-o-cancer-de-mama/</link><description>Nesta sexta-feira (6), os colaboradores e as colaboradoras da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) vestiram rosa. A ação faz parte da campanha Outubro Rosa – mês de conscientização sobre a prevenção do câncer de mama. Foi um dia de programação especial que findou com uma foto de todos em frente a[...]</description></item><item><title>Usina de dessalinização e outros três projetos voltam a ser pautas em reunião do Coema</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/06/usina-de-dessalinizacao-e-outros-tres-projetos-voltam-a-ser-pautas-em-reuniao-do-coema/</link><description>O Conselho Estadual do Meio Ambiente (Coema) realizará no próximo dia 19 uma reunião extraordinária que deve analisar a aprovação de quatro projetos iniciada nesta quinta-feira (05). A condução da sessão foi dividida entre o o titular da Superintendência Estadual do Meio Ambiente do Ceará (Semace), Carlos Alberto Mendes, e a secretária estadual do Meio[...]</description></item><item><title>SEMA presente na inauguração da nova sede do IDM</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/06/sema-presente-na-inauguracao-da-nova-sede-do-idm/</link><description>A assessora de gabinete da SEMA, Gisela Piancó, representou a secretária Vilma Freire no evento de inauguração da nova sede do Instituto Dragão do Mar, na tarde desta quinta (5). O IDM vai funcionar agora no Centro de Fortaleza (Rua Rodrigues Júnior, 30). Também presentes, a secretária da Cultura, Luísa Cela, e a presidenta do[...]</description></item><item><title>Feira Ecológica no Parque do Cocó tem mais de 40 variedades de produtos orgânicos</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/06/feira-ecologica-no-parque-do-coco-tem-mais-de-40-variedades-de-produtos-organicos/</link><description>Neste sábado (7), acontece a primeira edição de outubro da Feira Agroecológica na Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó. Entre 7h e 12h, uma variedade de mais de 40 tipos de produtos entre hortaliças, folhagens, frutas, leguminosas, orgânicos são comercializados na Unidade de Conservação (UC) estadual. São itens certificados e vindos diretamente da[...]</description></item></channel>
  
</rss>