<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Vilma Freire recebe representantes da empresa australiana Fortescue</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/10/vilma-freire-recebe-representantes-da-empresa-australiana-fortescue/</link><description>A titular, Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), recebeu na tarde desta quarta-feira (11), representantes da Fortescue Future Industries (FFI). O objetivo da reunião foi discutir os próximos passos do projeto de uma usina de hidrogênio verde (H2V) no Porto do Pecém e reafirmar o compromisso do empreendimento com[...]</description></item><item><title>SEMA realiza curso de capacitação sobre arborização em Unidade prisional de Pacatuba</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/10/sema-realiza-curso-de-capacitacao-sobre-arborizacao-em-unidade-prisional-de-pacatuba/</link><description>Nesta quarta, dia 10 de maio, ocorreu, na Unidade Prisional Francisco Hélio Viana de Araújo, em Pacatuba, a capacitação para os detentos da Unidade, sobre arborização em ambientes urbanizados. O curso foi ministrado pelo técnico da Célula de Políticas de Flora da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Christopher Morais. Os detentos[...]</description></item><item><title>Hub de Hidrogênio Verde: Governo do Ceará e Países Baixos firmam parceria para impulsionar produção e exportação</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/10/hub-de-hidrogenio-verde-governo-do-ceara-e-paises-baixos-firmam-parceria-para-impulsionar-producao-e-exportacao/</link><description>  Parcerias estabelecem um corredor marítimo entre portos e cooperação bilateral para atração de investimentos e negócios “Nós estamos fazendo história para a humanidade. A nossa ligação fará a mudança que o mundo precisa para a descarbonização”. A declaração foi dada pelo governador do Ceará, Elmano de Freitas, na manhã desta quarta-feira (10), em São[...]</description></item><item><title>SEMA discute com parceiros, protocolo de intenções que busca avanços para a gestão da fauna</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/09/sema-discute-com-parceiros-protocolo-de-intencoes-que-busca-avancos-para-a-gestao-da-fauna/</link><description>Secretária Vilma Freire, se reuniu na manhã desta terça-feira (9), em seu gabinete, na Secretaria do Meio Ambiente e Mudança o Clima (SEMA), com o superintendente interino do Ibama, Vitor Bezerra Quaresma, e o superintendente, Carlos Alberto Mendes, da Semace. Na pauta, tratativas sobre os termos do protocolo de intenções entre diversos órgãos que buscam[...]</description></item><item><title>Titular da SEMA conhece ações do Comitê de Responsabilidade Social da Assembleia Legislativa</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/09/titular-da-sema-conhece-acoes-do-comite-de-responsabilidade-social-da-assembleia-legislativa/</link><description>A titular Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), foi recebida na tarde desta segunda-feira, pela primeira-dama da Assembleia Legislativa do Estado do Ceará (Alece), Cristiane Leitão. Na ocasião, foi apresentado à titular da SEMA, o objetivo do Comitê de Responsabilidade Social, órgão da Alece, idealizado e liderado pela primeira-dama.[...]</description></item><item><title>Resultado preliminar do Cadastramento de Pescadores e Marisqueiros do Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/08/sema-divulga-resultado-preliminar-do-cadastramento-de-pescadores-e-marisqueiros-do-parque-do-coco/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) divulga o resultado preliminar do Cadastramento de Pescadores(as) e Marisqueiros(as) do Parque Estadual do Cocó, conforme o Edital de Chamamento Público nº 05/2022, publicado no DOE em 01/06/2022, em cumprimento ao disposto no cronograma das atividades integrantes do ANEXO I – CRONOGRAMA DO EDITAL. O[...]</description></item><item><title>“Troca de nome da SEMA reflete protagonismo do Ceará em relação à agenda climática dos estados”, explica Vilma Freire</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/08/troca-de-nome-da-sema-reflete-protagonismo-do-ceara-em-relacao-a-agenda-climatica-dos-estados-explica-vilma-freire/</link><description>A Secretaria Estadual do Meio Ambiente agora é Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA). “A troca de nome da SEMA reflete protagonismo do governo do Ceará em relação à agenda climática dos estados brasileiros”, explica a titular da pasta, Vilma Freire. Segundo ela, o governador Elmano de Freitas entende como fundamental o[...]</description></item></channel>
  
</rss>