<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA e pesquisadores do programa Cientista Chefe promovem reunião sobre Plano de Contingência de Risco Associada à Falésia</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/06/sema-e-pesquisadores-do-programa-cientista-chefe-promovem-reuniao-sobre-plano-de-contingencia-de-risco-associada-a-falesia/</link><description>Na manhã desta sexta-feira (5), técnicos da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), pesquisadores do Programa Cientista Chefe Meio Ambiente SEMA/Funcap (PCCMA) e parceiros, reuniram-se no auditório da SEMA. Na pauta, a discussão sobre o fluxograma do Plano de Contingência de Riscos Associado à Falésia, no estado do Ceará. De acordo com[...]</description></item><item><title>Sábado (6), tem Feira Agroecológica na área Adahil Barreto, do Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/05/sabado-6-tem-feira-agroecologica-na-area-adahil-barreto-do-parque-do-coco/</link><description>Neste sábado, 6 de abril, tem Feira Agroecológica no Parque, na Área Adahil Barreto, no Parque Estadual do Cocó. A feira reúne produtores e feirantes que comercializam, semanalmente, de 7h às 12h, produtos orgânicos certificados e originários da agricultura familiar e do sistema prisional do Ceará. É uma realização da Rede EcoCeará e Fundação Cepema,[...]</description></item><item><title>SEMA realiza Curso de Multiplicadores em Educação Ambiental em Iguatu</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/05/sema-realiza-curso-de-multiplicadores-em-educacao-ambienta-em-iguatu/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima realizou, no município de Iguatu, o Curso de Multiplicadores em Educação Ambiental. Durante os dias 3 a 5 de abril, a capacitação ocorreu durante a Festa Anual das Árvores, e contou com a participação de professores da rede municipal, técnicos da secretaria de meio ambiente local,[...]</description></item><item><title>SEMA presente na visita do presidente Lula ao Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/05/sema-presente-na-visita-do-presidente-lula-ao-ceara/</link><description>Titular da SEMA, Vilma Freire, acompanhou a visita do presidente Lula ao Ceará, nesta sexta (5), em Iguatu, ao lado ao lado do governador Elmano, do ministro da Educação Camilo Santana e do presidente da Assembleia Legislativa Evandro Leitão, dentre outras autoridades. Lula assinou a ordem de serviço para um trecho transposição do Rio São[...]</description></item><item><title>AJAs na Festa Anual das Árvores em Alcântaras</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/05/ajas-na-festa-anual-das-arvores-em-alcantaras/</link><description>Na semana do dia 01 ao dia 05, os Agentes Jovens Ambientais do município de Alcântaras, juntamente com a Secretária de Desenvolvimento Agrário e Meio Ambiente -SEDAMA, executaram diversas atividades em alusão a Festa Anual das Arvores, como trilhas, plantio de árvores nativas na nascente do Pinga - sítio Laginha, troca de mudas por recicláveis,[...]</description></item><item><title>Na FFA, SEMA participa de atividades em Cruz</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/05/na-ffa-sema-participa-de-atividades-em-cruz/</link><description>Em alusão à Festa Anual das Árvores (2024), a gestão da Área de Proteção Ambiental (APA) da Lagoa de Jijoca se fez presente em algumas atividades desenvolvidas em prol da educação ambiental na região. No dia 1o. de abril, foi realizada uma palestra na escola Centro de Educação Básica Paulo Freire, do município de Cruz,[...]</description></item><item><title>Viveiro de Unidade Prisional, em parceria com o AJA, doa mil mudas para a FAA2024, no Sertão dos Crateús</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/05/viveiro-de-unidade-prisional-em-parceria-com-o-aja-doa-mil-mudas-para-a-faa2024-no-sertao-dos-crateus/</link><description>Viveiro Cultivando Pessoas, da Unidade Prisional (UP) de Novo Oriente, doa mil mudas para a Festa Anual das Árvores (FAA 2024). De acordo com a coordenadora regional do Programa Agente Jovem Ambiental (AJA), Amanda Maroana, o projeto foi realizado em parceria com os AJAs. “Temos um Plano de Ação Comunitária (PAC) em execução na UP,[...]</description></item></channel>
  
</rss>