<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA e Secretaria de Saúde de Maracanaú são parceiros em Oficina da A3P</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/26/sema-e-secretaria-de-saude-de-maracanau-sao-parceiros-em-oficina-da-a3p/</link><description>Na última terça (23), a Secretaria de Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), por meio do técnico e orientador de Célula Mílton Alves, da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), em parceria com a Secretaria de Saúde da Prefeitura de Maracanaú, realizaram a Oficina da Agenda Ambiental na Administração Pública (A3P) para[...]</description></item><item><title>SEMA apresenta políticas públicas para reflorestamento durante a Jornada Caatinga+</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/26/sema-apresenta-politicas-publicas-para-reflorestamento-durante-a-jornada-caatinga/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) participou do Workshop da Jornada Caatinga+. O evento ocorrido no último dia 23, no Planet Hub de Impacto e Inovação. O evento, que teve como objetivo dinamizar e estruturar o ecossistema de negócios de impacto no Ceará e promover a restauração da Caatinga, reuniu diversos[...]</description></item><item><title>Feira Agroecológica no Parque oferece produtos de qualidade neste sábado</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/26/feira-agroecologica-no-parque-oferece-produtos-de-qualidade-neste-sabado/</link><description>Neste sábado (27), a Feira Agroecológica no Parque, acontece na Área Adahil Barreto, no Parque Estadual do Cocó, Unidade de Conservação gerida pela SEMA. A Feira é um ponto de encontro sobre produtos orgânicos e culinária, reunindo produtores e feirantes que comercializam, semanalmente, de 7h às 12h, produtos orgânicos certificados e originários da agricultura familiar[...]</description></item><item><title>Encerrada a 4ª Edição do GEODIA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/26/encerrada-a-4a-edicao-do-geodia/</link><description>Terminou nesta quinta-feira (25), a 4ª edição do GEODIA no município de Quixadá, Ceará. GEODIA é o nome atribuído às atividades organizadas para compartilhar conhecimentos sobre Geociências em sítios com relevância científica, educativa, turística ou outra, a exemplo dos Monólitos de Quixadá. De acordo com o gestor do Monumento Natural (MONA) Os Monólitos de Quixadá,[...]</description></item><item><title>Associação Caatinga promove ação no Parque do Cocó pelo Dia Nacional da Caatinga</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/26/associacao-caatinga-promove-acao-no-parque-do-coco-pelo-dia-nacional-da-caatinga/</link><description>Em 28 de abril é comemorado o Dia Nacional da Caatinga. Para marcar a data, neste domingo (28), a Associação Caatinga (AC) irá promover uma ação gratuita no Parque Estadual do Cocó. A programação conta com uma exposição itinerante sobre o bioma, réplicas de animais característicos da região em tamanho similar ao encontrado na natureza,[...]</description></item><item><title>SEMA integra o Comitê da Sub-Bacia Hidrográfica do Rio Banabuiú</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/26/sema-integra-o-comite-da-sub-bacia-hidrografica-do-rio-banabuiu/</link><description>A Unidade de Conservação (UC) estadual Monumento Natural (MONA) Os Monólitos de Quixadá integra o Comitê da Sub-Bacia Hidrográfica do Rio Banabuiú, representando a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA). O Comitê é gerido pelo escritório regional da Companhia de Gestão dos Recursos Hídricos (Cogerh), em Quixeramobim. As outras instituições que integram[...]</description></item><item><title>Estudantes visitam a Estação Ecológica do Pecém, em alusão ao Dia da Terra</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/26/estudantes-visitam-a-estacao-ecologica-do-pecem-em-alusao-ao-dia-da-terra/</link><description>Nesta quinta-feira (25), a Unidade de Conservação (UC) estadual, Estação Ecológica (ESEC) do Pecém, recebeu estudantes participantes de aulas de reforço na Escola Municipal José Maria Barros de Pinho – ação executada pelo Programa de Educação Ambiental do Porto do Pecém. A visita foi uma alusão ao Dia da Terra, comemorado na última segunda-feira, 22[...]</description></item></channel>
  
</rss>