<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Neste domingo (3), no Viva o Parque, troque um brinquedo por uma árvore</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/01/neste-domingo-3-no-viva-o-parque-troque-um-brinquedo-por-uma-arvore/</link><description>Na manhã deste domingo (3), no Viva o Parque (VoP), você traz um brinquedo e ganha uma muda de uma árvore. Isso por que a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) está apoiando o “Natal Ceará Sem Fome”, uma ação coordenada pelo Gabinete da Primeira Dama do Estado do Ceará e que[...]</description></item><item><title>Tem Feira Agroecológica sábado na área Adahil Barreto, no Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/01/tem-feira-agroecologica-sabado-na-area-adahil-barreto-no-parque-do-coco/</link><description>Neste sábado (2), de 7h ao meio dia, acontece a “Feira Agroecológica no Parque”, na Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó. O evento ocorre semanalmente e é um ponto de encontro de pessoas que buscam cada vez mais saúde e bem estar, através de alimentos saudáveis. São mais de 40 tipos de produtos[...]</description></item><item><title>UC Berçários da Vida Marinha é contemplada com recursos do GEF-Mar</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/01/uc-bercarios-da-vida-marinha-e-contemplada-com-recursos-do-gef-mar/</link><description>A Área de Proteção Ambiental (APA) Berçários da Vida Marinha é a segunda Unidade de Conservação (UC) estadual, sob a gestão da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), que será contemplada com recursos do Projeto Áreas Marinhas e Costeiras Protegidas (GEF- Mar). A submissão da proposta ao Comitê Operacional foi feito pela[...]</description></item><item><title>O que você precisa saber sobre a COP 28</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/01/o-que-voce-precisa-saber-sobre-a-cop-28/</link><description>O que é que a COP 28? É a 28a Conferência das Partes (ou “COP”) da Convenção-Quadro das Nações Unidas sobre Alterações Climáticas (UNFCCC), que é o órgão da Organização das Nações Unidas (ONU) responsável pelo clima. Na Conferência também se realizará a 28ª Reunião das Partes do Protocolo de Quioto. A COP reúne as[...]</description></item><item><title>Sema participa de reunião na qual foi ordem de serviço para execução do Projeto Cílios do Jaguaribe</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/01/sema-participa-de-reuniao-na-qual-foi-ordem-de-servico-para-execucao-do-projeto-cilios-do-jaguaribe/</link><description>Nesta quarta-feira (29), a Secretaria de Recursos Hídricos (SRH), Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará (Sema) e Companhia Hidro Elétrica do São Francisco (Chesf) reuniram-se em formato híbrido e discutiram novos encaminhamentos ao Projeto Cílios do Jaguaribe, para o qual foi dado ordem de serviço para sua execução. A iniciativa visa[...]</description></item><item><title>COMUNICADO AJA – LISTA DOS BENEFICIÁRIOS DESLIGADOS (NOVEMBRO 2023)</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/01/comunicado-aja-lista-dos-beneficiarios-desligados-novembro-2023/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) comunica que os participantes do Programa Agente Jovem Ambiental, abaixo listados, estão DESLIGADOS DEFINITIVAMENTE do Programa AJA. LISTA DOS BENEFICIÁRIOS DESLIGADOS SUPORTE AO AJA O Programa AJA conta com suporte técnico através dos seguintes canais: – Fones: (85) 3108 2778 ou (85) 3108 2779 (segunda[...]</description></item><item><title>Secretária Vilma Freire representa a SEMA na COP 28</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/01/secretaria-vilma-freire-representa-a-sema-na-cop-28/</link><description>  A titular da Secretaria de Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará, Vilma Freire, já está em Dubai, nos Emirados Árabes Unidos, para representar a SEMA na 28ª Conferência de Mudanças Climáticas da Organização das Nações Unidas (ONU) – COP 28 – que acontece de 30 de novembro a 12 de dezembro. A[...]</description></item></channel>
  
</rss>