<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA apoiará apresentação da Miss Ceará no Miss Universo Brasil</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/27/sema-apoiara-apresentacao-da-miss-ceara-no-miss-universo-brasil/</link><description>A Missa Universo Ceará 2023, Beatriz Militão, esteve na SEMA em reunião com a secretária Vilma Freire na tarde desta terça (27). Vilma adiantou que a SEMA apoiará a apresentação de Beatriz no concurso Miss Universo Brasil, já que ela trabalhará a temática da sustentabilidade. Beatriz representará o Ceará no dia 8 julho, em São[...]</description></item><item><title>Universitários da Unilab participam de atividades no REVIS Periquito Cara-Suja</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/27/universitarios-da-unilab-participam-de-atividades-no-revis-periquito-cara-suja/</link><description>Encerrando as atividades do Junho Ambiental, a Área de Proteção Ambiental (APA) da Serra de Baturité promoveu , no último domingo, 25 de junho, palestra e trilha ecológica no Refúgio da Vida Silvestre (REVIS) Periquito Cara-Suja. O evento contou com a participação de alunos do curso de Licenciatura em Administração Pública da Universidade da Integração[...]</description></item><item><title>Titular da Sema recebe prefeita de Madalena</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/27/titular-da-sema-recebe-prefeita-de-madalena/</link><description>Na tarde desta terça-feira (27), a Secretária Vilma Freire, recebeu a Prefeita de Madalena, Sônia de Oliveira Costa. Na pauta do encontro, os programas Auxílio Catador e Agente Jovem Ambiental, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), com atuação no município. Também trataram sobre Resíduos Sólidos, Licenciamento Ambiental, capacitações e datas comemorativas.[...]</description></item><item><title>SEMA libera pagamento aos beneficiários do Programa Auxílio Catador 2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/27/sema-libera-pagamento-aos-beneficiarios-do-programa-auxilio-catador-2023-2/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) informa que, a partir desta quinta-feira (29), estarão liberados os pagamentos do auxílio financeiro para os habilitados no Programa Auxílio Catador 2023, referente às parcelas dos meses de JANEIRO, FEVEREIRO E MARÇO (LOTE 2) e a parcela do mês de MAIO, para os beneficiários que[...]</description></item><item><title>Complexo Ambiental Caminhos do Horto permite e estimula animais de estimação na área</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/27/complexo-ambiental-caminhos-do-horto-permite-e-estimula-animais-de-estimacao-na-area/</link><description>Os PETs são permitidos também no passeio do Teleférico, em caixas apropriadas, e podem transitar soltos na maior parte do equipamento   O Complexo Ambiental Caminhos do Horto (CAC Horto), em Juazeiro do Norte, Cariri cearense, comunica que os animais de estimação são bem-vindos no Teleférico e em todo o complexo. Os amigos de quatro[...]</description></item><item><title>Sema participando ativamente do encontro do PPA, no Vale do Jaguaribe</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/26/sema-participando-ativamente-do-encontro-do-ppa-no-vale-do-jaguaribe/</link><description>Técnicos da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) participaram, do 2° encontro do Planejamento Participativo e Regionalizado do Plano Plurianual (PPA) 2024 – 2027 na região do Vale do Jaguaribe. O evento ocorreu nesta quinta-feira (22), na Escola Estadual de Ensino Profissionalizante Osmira Eduardo de Castro, no município de Morada Nova e[...]</description></item><item><title>Gestão do Parque Botânico ministra palestra para policiais rodoviários</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/26/gestao-do-parque-botanico-ministra-palestra-para-policiais-rodoviarios/</link><description>O gestor do Parque Estadual Botânico do Ceará (PEBCE), George Feijão, e a técnica Roberta Rocha , ministraram palestra para integrantes do Batalhão de Polícia Rodoviária Estadual (BPRE), sobre a dinâmica e as potencialidades da Unidade de Conservação (UCs), localizada no município de Caucaia. Na ocasião, o público participante recebeu mudas de espécies nativas em[...]</description></item></channel>
  
</rss>