<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima participa da 29a Reunião do Conselho  Gestor do Cocó  </title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/17/secretaria-do-meio-ambiente-e-mudanca-do-clima-participa-da-29a-reuniao-do-conselho-gestor-do-coco/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, participou, na tarde desta quarta (17), na sede do Parque Estadual do Cocó, da 29a Reunião do Conselho Consultivo Gestor da Unidade de Conservação (UC). Na pauta, a discussão sobre as três câmaras setoriais – Biodiversidade, Comunidades Tradicionais e a de[...]</description></item><item><title>Moradores do Parque Iracema fazem trilha na ARIE do Cambeba</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/16/moradores-do-parque-iracema-faz-trilha-na-arie-do-cambeba/</link><description>Na manhã desta terça-feira (16), a gestora, Mara Silva, da Área de Relevante Interesse Ecológico (ARIE) do Cambeba realizou Trilha Ecológica na Unidade de Conservação (UC) estadual, com moradores da comunidade Parque Iracema. De acordo com a gestora esta foi a primeira caminhada nas trilhas com moradores. “Outras virão , pois vamos realizar essas trilhas,[...]</description></item><item><title>Técnicos do governo do estado discutem sobre alianças público-privadas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/16/tecnicos-do-governo-do-estado-discutem-sobre-aliancas-publico-privada/</link><description>Na tarde desta segunda-feira (15) técnicos das Secretarias do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), do Planejamento e Gestão (Seplag), do Trabalho (SET), e do Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT), reuniram-se no auditório da SEMA para discutir sobre a elaboração de carteira de projetos de alianças público-privadas do Governo do Ceará. De acordo[...]</description></item><item><title>AJAs de Massapê participam de oficina com recicláveis</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/16/ajas-de-massape-participam-de-oficina-com-reciclaveis/</link><description>Integrantes do Programa Agente Jovem Ambiental (AJA), atuantes na região do município de Massapê, participaram de uma oficina para a construção de material didático, a partir de recicláveis. A atividade ocorrida no último dia 10 de julho, acompanhada pela coordenadora regional, Conceição Nascimento, foi idealizada e realizada sob a supervisão da supervisora local dos AJAs,[...]</description></item><item><title>APA Horto Padre Cícero realiza Colônia de Férias Infantil em julho</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/16/apa-horto-padre-cicero-realiza-colonia-de-ferias-infantil-em-julho/</link><description>Neste mês de julho, a Coordenadoria de Educação Ambiental da APA Horto Padre Cícero irá realizar mais uma edição da Colônia de Férias. As atividades acontecerão nos dias 21 e 28, no Jardim na APA, em Juazeiro do Norte, sempre no horário da manhã, das 9h às 14h. A programação será voltada ao público infantil[...]</description></item><item><title>SEMA participa da 1ª Reunião do Comitê Gestor do Projeto Orla da Praia do Preá</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/15/sema-participa-da-1a-reuniao-do-comite-gestor-do-projeto-orla-da-praia-do-prea/</link><description>Na noite desta quarta-feira (10), técnicos da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) participaram da 1a Reunião do Comitê Gestor do Projeto Orla da Praia do Preá. No evento ocorrido na sede da Associação Comunitária do Preá, no município de Cruz, foi discutido o regimento interno, cronograma das reuniões e o planejamento[...]</description></item><item><title>AJAs de Novo Oriente doam mudas do Viveiro da Unidade Prisional durante ações do Projeto Acolher em Crateús</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/15/ajas-de-novo-oriente-doam-mudas-do-viveiro-da-unidade-prisional-durante-acoes-do-projeto-acolher-em-crateus/</link><description>Durante os dias 12 e 13 de julho, os agentes jovens ambientais de Novo Oriente participaram das ações do Projeto Acolher da Secretaria de Proteção Social (SPS) em Crateús. Durante o evento, os agentes, acompanhados pela coordenadora regional do Programa AJA da região de Sertão dos Crateús, Amanda Maroana, doaram 218 mudas de árvores frutíferas[...]</description></item></channel>
  
</rss>