<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Secretário da SEMA cumpre agenda no Cariri</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/23/secretario-da-sema-cumpre-agenda-no-cariri/</link><description>O secretário de Planejamento e Gestão Interna, Gustavo Vicentino, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), cumprindo agenda na região do Cariri, visitou as Unidades de Conservação (UC) Parque Estadual do Caldeirão de Santa Cruz do Deserto, no Crato e a Área de Proteção Ambiental (APA) do Horto do Padre Cícero. Ele[...]</description></item><item><title>Na abertura da EXPORECICLA 2023 todos concordam que reciclar é preciso</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/23/na-abertura-da-exporecicla-2023-todos-concordam-que-reciclar-e-preciso/</link><description>“Nós temos um compromisso imediato com o futuro, temos um compromisso imediato com o presente, mas principalmente, com o que vamos deixar para as gerações futuras”, afirmou a titular Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), na solenidade de abertura da EXPORECICLA 2023. O evento aconteceu na manhã desta quinta-feira[...]</description></item><item><title>SEMA realiza vistorias técnicas aos viveiros regionais de Croatá e Cruz</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/23/sema-realiza-vistorias-tecnicas-aos-viveiros-regionais-de-croata-e-cruz/</link><description>O técnico da Célula de Políticas de Flora e a engenheira da sala técnica Josa Fortaleza visitaram os viveiros regionais de Croatá e de Cruz. O objetivo foi ver como está o funcionamento dos viveiros e verificar possibilidade de melhorias. Em Croatá, o secretário de Meio Ambiente Rogéssio Ribeiro recebeu a equipe da SEMA para[...]</description></item><item><title>Artigos</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/23/artigos/</link><description>Ceará: protagonista da economia verde ESG: impacto social e ambiental no seu negócio</description></item><item><title>Em dois anos, Complexo Ambiental Mirante do Caldas consolida-se no binômio Cultura-Meio ambiente </title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/23/em-dois-anos-complexo-ambiental-mirante-do-caldas-consolida-se-no-binomio-cultura-meio-ambiente/</link><description>A preservação e a educação ambiental conquistam e ganham força pela consolidação histórica, turística e artística do espaço público. O equipamento completa, nesta sexta-feira (24/11), dois anos de trajetória   Um fluxo que corre pelo Cariri e deságua no mundo: os dois anos do Complexo Ambiental Mirante do Caldas afirmam a importância de uma concepção[...]</description></item><item><title>Escolas visitam o Parque Estadual Botânico para fazer educação ambiental</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/22/escolas-vistam-o-parque-estadual-botanico-para-fazer-educacao-ambiental/</link><description>Buscando estimular a abordagem integrada da educação ambiental, a cada dia as escolas levam alunos para aulas práticas em Unidades de Conservação (UCs) estaduais. Nesta terça-feira (21), o Parque Estadual Botânico do Ceará recebeu sete escolas. Três do ensino médio e infantil de Caucaia, a Escola Profissionalizante - Curso de Tecnico Administração, de Pacatuba, uma[...]</description></item><item><title>Secretário Fernando Bezerra participa do reconhecimento da ARIE Floresta do Curió como Posto Avançado da Mata Atlântica</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/22/secretario-fernando-bezerra-participa-do-reconhecimento-da-arie-floresta-do-curio-como-posto-avancado-da-mata-atlantica/</link><description>O Ceará teve mais uma Unidade de Conservação estadual reconhecida como Posto Avançado da Mata Atlântica brasileira. A Área de Relevante Interesse Ambiental (ARIE) Sítio Curió, popularmente conhecida como Floresta do Curió, teve seu reconhecimento homologado no 32ª Encontro Anual da Reserva da Biosfera da Mata Atlântica, em Natal-RN, com participação do secretário executivo da[...]</description></item></channel>
  
</rss>