<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Na tarde desta quinta (1), no auditório da Semace, aconteceu a 313a. Reunião Ordinária do Conselho Estadual do Meio Ambiente (Coema).</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/01/na-tarde-desta-quinta-1-no-auditorio-da-semace-aconteceu-a-313a-reuniao-ordinaria-do-conselho-estadual-do-meio-ambiente-coema/</link><description>O evento foi presidido pela secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) do Ceará, Vilma Freire, com a presença do superintendente da Semace, Carlos Alberto Mendes, além dos demais conselheiros. Na abertura, Vilma Freire e Carlos Alberto ressaltaram o final do processo de combate ao incêndio do Parque Estadual do Cocó após 13[...]</description></item><item><title>Prefeitura de Choró se reúne com a Sema e dialogam sobre coleta seletiva e inclusão de catadores</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/01/prefeitura-de-choro-se-reune-com-a-sema-e-dialogam-sobre-coleta-seletiva-e-inclusao-de-catadores/</link><description>Cumprindo a agenda de articulação e apoio técnico para implantação e melhoria da Coleta Seletiva nos municípios cearenses, a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), representada pela técnica Renata Martins, da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes/Sema) recebeu essa manhã o Prefeito de Choró, Marcondes Jucá. Acompanharam o chefe do executivo municipal, o[...]</description></item><item><title>SEMA presente na celebração dos 45 anos do Idace</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/01/sema-presente-na-celebracao-dos-45-anos-do-idace/</link><description>O secretário adjunto da SEMA, Fernando Bezerra, compareceu à solenidade de comemoração do aniversário de 45 anos do Instituto do Desenvolvimento Agrário do Ceará (Idace). Além do superintendente do Idace, João Alfredo, estiveram presentes Raimundo Costa, presidente da Funcap; e Socorro França, secretária de Direitos Humanos; dentre outras autoridades. O IDACE é uma Autarquia Especial[...]</description></item><item><title>Comissão Técnica do AJA + Trabalho se reúne na Sema para discutir o projeto</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/01/comissao-tecnica-do-ajam-trabalho-se-reune-na-sema-para-discutir-o-projeto/</link><description>Técnicos da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), da Secretaria do Trabalho (SET) e do Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT) reuniram-se na manhã da última quarta-feira (31), no auditório da SEMA, para tratativas referentes as ações do Projeto AJA + Trabalho que tem entre os seus objetivos a inserção de AJAs[...]</description></item><item><title>COMUNICADO AJA – LISTA DOS BENEFICIÁRIOS DESLIGADOS (JANEIRO 2024)</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/01/comunicado-aja-lista-dos-beneficiarios-desligados-janeiro-2024/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) comunica que os participantes do Programa Agente Jovem Ambiental, abaixo listados, estão DESLIGADOS DEFINITIVAMENTE do Programa AJA. LISTA DOS BENEFICIÁRIOS DESLIGADOS SUPORTE AO AJA O Programa AJA conta com suporte técnico através dos seguintes canais: – Fones: (85) 3108 2778 ou (85) 3108 2779 (segunda[...]</description></item><item><title>Sema participa do 1º Seminário Nacional de Atualização do PAN Brasil, em Recife</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/31/sema-participa-do-1o-seminario-nacional-de-atualizacao-do-pan-brasil-em-recife/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) participou, nesta terça (30) e quarta-feira (31), do 1º Seminário Nacional de Atualização do PAN Brasil, ocorrido no Centro de Ensino de Graduação da Universidade Federal Rural de Pernambuco (UFRPE), em Recife. A engenheira agrônoma Viviane Monte, técnica da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável Codes/Sema) representou[...]</description></item><item><title>SEMA presente na posse da nova presidenta do Consórcio Nordeste, Fátima Bezerra, em Natal</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/31/sema-presente-na-posse-da-nova-presidenta-do-consorcio-nordeste-fatima-bezerra-em-natal/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, acompanhou a governadora em exercício do Ceará, Jade Romero, e da secretária de Educação do Estado, Eliana Estrela, na posse da nova presidenta do Consórcio Nordeste, a governadora do Rio Grande do Norte, Fátima Bezerra. O ato ocorreu durante a Assembleia[...]</description></item></channel>
  
</rss>