<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Governo do Ceará realiza ação de conscientização ambiental no Dia Mundial de Limpeza de Praias, Rios e Lagoas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/16/governo-do-ceara-realiza-acao-de-conscientizacao-ambiental-no-dia-mundial-de-limpeza-de-praias-rios-e-lagoas/</link><description>  Data ocorre simultaneamente em 191 países, quando milhões de pessoas se unem para limpar o planeta Em celebração ao Dia Mundial de Limpeza de Praias, Rios e Lagoas, comemorado neste sábado (16), o Governo do Ceará realizou ação de conscientização ambiental na Área de Proteção Ambiental (APA) do Estuário do Rio Ceará, em Fortaleza.[...]</description></item><item><title>Domingo tem atividades de lazer gratuitas no Viva o Parque</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/15/domingo-tem-atividades-de-lazer-gratuitas-no-viva-o-parque/</link><description>Uma boa opção para o final de semana em família é o programa Viva o Parque, que ocorre nas manhãs de domingo (17). As atividades são gratuitas e incluem educação ambiental, práticas esportivas, lazer e recreação. Tem yoga, tai chi chuan, biodança, zumba, dança de salão, aeróbica, slackline, recreação infantil com contação de história, pintura,[...]</description></item><item><title>Feira Agroecológica no Parque Estadual acontece neste sábado</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/15/feira-agroecologica-no-parque-estadual-acontece-neste-sabado/</link><description>Neste sábado (16) tem Feira Agroecológica no Parque, na Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó, entre 7h e meio-dia. A Feira é uma realização da Fundação Cultural Educacional Popular em Defesa do Meio Ambiente (Cepema) e Rede EcoCeará, com o apoio das Secretarias do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), da Administração[...]</description></item><item><title>SEMA reúne-se com responsáveis pelo empreendimento Jardim do Alchymist</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/14/sema-reune-se-com-responsaveis-pelo-empreendimento-jardim-do-alchymist/</link><description>Na manhã desta quinta (14), na sede da SEMA, aconteceu uma reunião para estabelecer tratativas de alinhamento referente ao processo de regularização do Jardim do Alchymist, localizado na APA da Lagoa da Jijoca, um empreendimento turístico numa área de 3,85 hectares. Além da secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima DO CEARÁ, Vilma Freire,[...]</description></item><item><title>SEMA participa de solenidade de entrega do Selo ESG-FIEC</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/14/sema-participa-de-solenidade-de-entrega-do-selo-esg-fiec/</link><description>Nesta quinta (14), pela manhã, a secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará, Vilma Freire, participou, ao lado do presidente da Federação das Indústrias do Estado do Ceará (FIEC), Ricardo Cavalcante, da entrega do Selo ESG-FIEC para mais duas empresas que foram auditadas e certificadas pela organização internacional de certificação Bureau Veritas,[...]</description></item><item><title>No Dia Mundial da Limpeza, SEMA realiza ação na APA do Estuário do Rio Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/14/no-dia-mundial-da-limpeza-sema-realiza-acao-na-apa-do-estuario-do-rio-ceara/</link><description>No próximo sábado, 16 de setembro, a partir das 8h, o governo do Ceará, por meio da Secretaria Estadual do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) realizará uma ação na Área de Proteção Ambiental (APA) do Estuário do Rio Ceará. O governador exercício, Evandro Leitão, e a titular da SEMA, Vilma Freire, estarão presentes[...]</description></item><item><title>SEMA presente na entrega de VetMóvel em Baturité</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/13/sema-presente-na-entrega-de-vetmovel-em-baturite/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará, Vilma Freire, participou, na noite desta quarta (13), da entrega de uma Unidade Móvel Veterinária – VetMóvel à Prefeitura de Baturité, por meio do mandato do deputado federal Célio Studart, hoje titular da Secretaria Estadual de Proteção Animal. A solicitação do VetMóvel foi feita[...]</description></item></channel>
  
</rss>