<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Secretária Vilma Freire visita a nova sede da APA da Lagoa da Jijoca</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/02/secretaria-vilma-freire-visita-a-nova-sede-da-apa-da-lagoa-da-jijoca/</link><description>Nesta sexta (2), a secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima Ceará, Vilma Freire, visitou a nova sede da Área de Proteção Ambiental (APA) da Lagoa da Jijoca. A nova estrutura servirá também para eventos de educação ambiental, movimentando escolas, visitantes e turistas, mostrando as características desta Unidade de Conservação. A APA da Lagoa[...]</description></item><item><title>Viva o Parque volta a funcionar no Junho Ambiental com troca de mudas por alimentos neste domingo</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/02/viva-o-parque-volta-a-funcionar-no-junho-ambiental-com-troca-de-mudas-por-alimentos-neste-domingo/</link><description>Tem novidade para toda a família nos finais de semana: as atividades do programa Viva o Parque (VoP) voltarão a funcionar normalmente neste domingo (4). Em todos os locais haverá, como de costume, distribuição de mudas de plantas nativas. Porém, a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) solicita a doação de um[...]</description></item><item><title>Livro “O Ceará sob o olhar ambiental”, de Renato Aragão, é lançado em reunião do Coema</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/02/reuniao-do-coema-soleniza-o-lancamento-do-livro-o-ceara-sob-o-olhar-ambiental-de-renato-aragao/</link><description>A secretária de Estado do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, juntamente com o superintendente da Semace, Carlos Alberto, participou nessa quinta (01), na Federação das Indústrias do Ceará (FIEC), da 306ª reunião ordinária do Conselho Estadual do Meio Ambiente (Coema), no qual foi celebrado o lançamento da 3a edição do livro[...]</description></item><item><title>SEMA e Ibama reunidos para discutir ações de respostas aos eventos de manchas de óleo</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/01/sema-e-ibama-reunidos-para-discutir-acoes-de-respostas-aos-eventos-de-manchas-de-oleo/</link><description>Equipe técnica da SEMA se reuniu, nesta quarta (31), com representantes do IBAMA para discutir as ações de respostas aos eventos de manchas de óleo de origem desconhecida que ocorreram no litoral do Nordeste, bem como outros assuntos de relevância para a área ambiental. Além dos técnicos da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes), participaram da[...]</description></item><item><title>LABOMAR e SEMA reúnem-se para elaborar programa de sustentabilidade do Parque Estadual Marinho da Pedra da Risca do Meio</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/01/labomar-e-sema-reunem-se-para-elaborar-programa-de-sustentabilidade-do-parque-estadual-marinho-da-pedra-da-risca-do-meio/</link><description>Pesquisadores do Instituto de Ciências do Mar (LABOMAR) da Universidade Federal do Ceará e integrantes do grupo técnico de trabalho da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Estado do Ceará (SEMA) reuniram-se, no último dia 23, para o planejamento da execução do Programa de Sustentabilidade Ambiental e Socioeconômico do Parque Estadual Marinho[...]</description></item><item><title>No Abolição, Governador Elmano comandará atividades alusivas ao Dia Mundial do Meio Ambiente no início do Junho Ambiental 2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/31/na-abolicao-elmano-comandara-atividades-alusivas-ao-dia-mundial-do-meio-ambiente-no-inicio-do-junho-ambiental-2023/</link><description>O Estado do Ceará, referência no cenário nacional em Educação Ambiental, estendeu o período de realização das atividades para todo o mês de junho. O que antes era a Semana do Meio Ambiente, agora, com a Lei Estadual nº 17.227/2020, transformou-se em JUNHO AMBIENTAL, um mês repleto de atividades. O JUNHO AMBIENTAL não tem um[...]</description></item><item><title>COMUNICADO AJA – LISTA DOS BENEFICIÁRIOS DESLIGADOS (MAIO 2023)</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/31/comunicado-aja-lista-dos-beneficiarios-desligados-maio-2023/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente (Sema) comunica que os participantes do Programa Agente Jovem Ambiental, abaixo listados, estão DESLIGADOS DEFINITIVAMENTE do Programa. – LISTA DOS BENEFICIÁRIOS DESLIGADOS (MAIO) Contatos: O Programa AJA conta com suporte técnico através dos seguintes canais: – Fones:(85) 3108 2778 ou (85) 3108 2779 (segunda à sexta-feira – de 8h às[...]</description></item></channel>
  
</rss>