<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Juazeiro sedia Reunião Interinstitucional sobre Incêndios Florestais organizada pela SEMA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/06/juazeiro-sedia-reuniao-interinstitucional-sobre-incendios-florestais-organizada-pela-sema/</link><description>Entidades vão construir Plano de Ação para combater ocorrências Na manhã desta segunda (6), no auditório da CAGECE, em Juazeiro do Norte, autoridades do Crajubar participaram da Reunião Interinstitucional sobre Incêndios Florestais. O encontro é uma realização do Governo do Estado do Ceará, por iniciativa e organização da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do[...]</description></item><item><title>SEMA distribui mudas nativas na Romaria de Finados no Horto do Padre Cícero</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/06/sema-distribui-mudas-nativas-na-romaria-de-finados-no-horto-do-padre-cicero/</link><description>A Área de Proteção Ambiental (APA) 🌳Horto do Padre Cícero, Unidade de Conservação (UC) estadual, sob a gestão da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), juntamente com a  Fundação Araripe e a equipe do projeto Semeando Conhecimento na Caatinga, em parceria com o IFCE - Campus Fortaleza  e o  Complexo Ambiental Caminhos[...]</description></item><item><title>Reunião Interinstitucional sobre Incêndios Florestais acontece nesta segunda, em Juazeiro</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/06/reuniao-interinstitucional-sobre-incendios-florestais-acontece-nesta-segunda-em-juazeiro/</link><description>Na próxima segunda, 6 de novembro de 2023, às 9h, no auditório da CAGECE, em Juazeiro do Norte, acontece a Reunião Interinstitucional sobre Incêndios Florestais. O encontro é uma realização do Governo do Estado do Ceará, por iniciativa e organização da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA). A titular da SEMA, Vilma[...]</description></item><item><title>Domingo tem Viva o Parque em cinco Unidades de Conservação do Estado</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/02/domingo-tem-viva-o-parque-em-cinco-unidades-de-conservacao-do-estado/</link><description>No próximo domingo (5), o programa Viva o Parque, do Governo do Ceará, terá sua primeira edição de novembro. As atividades acontecem em cinco Unidades de Conservação (UCs) estaduais, é uma opção gratuita de lazer para a família. Ele ocorre simultaneamente no Parque Estadual do Cocó, na Área de Relevante Interesse Ecológico (Arie) do Sítio[...]</description></item><item><title>Feira Agroecológica no Parque do Cocó incentiva consumo de alimentos saudáveis</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/02/feira-agroecologica-no-parque-do-coco-incentiva-consumo-de-alimentos-saudaveis/</link><description>Neste sábado (04), a Feira Agroecológica na Área Adahil Barreto do Parque Estadual do Cocó, se apresenta como opção para quem quer consumir produtos livres de agrotóxicos. De 7h às 12h, uma variedade de mais de 40 tipos de produtos entre hortaliças, folhagens, frutas, leguminosas – todos orgânicos – e vindos diretamente da agricultura familiar,[...]</description></item><item><title>SEMA e PREVFOGO debelam incêndio na APA do Rio Pacoti</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/01/sema-e-prevfogo-debelam-incendio-na-apa-do-rio-pacoti/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) acionou o Prevfogo/Ibama devido ao incêndio ocorrido no Parque das Dunas, no município de Aquiraz, na Área de Proteção Ambiental (APA) do Rio Pacoti. Segundo o gestor da APA, Leonardo Coutinho, o incêndio teve início no dia 15, domingo, com diversos focos superficiais. Diversos combates[...]</description></item><item><title>Nova gestora do Parque das Carnaúbas se reúne com coordenadora de Biodiversidade da SEMA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/01/nova-gestora-do-parque-das-carnaubas-se-reune-com-coordenadora-de-biodiversidade-da-sema/</link><description>A coordenadora, Giovanna Rodrigues, da Coordenadoria de Biodiversidade (Cobio), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), se reuniu, em formato virtual, na tarde desta sexta-feira, dia 1o de novembro, com a nova gestora do Parque Estadual das Carnaúbas, Tayanara Magalhães. Também participaram, a orientadora Andrea Moreira e a técnica Halline Garantizado, da[...]</description></item></channel>
  
</rss>