<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Coema aprova primeira planta de Hidrogênio Verde do Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/26/coema-aprova-primeira-planta-de-hidrogenio-verde-do-ceara/</link><description>A primeira planta de Hidrogênio Verde do Ceará foi aprovada, por 18 votos a favor e 5 abstenções, pelo Conselho Estadual do Meio Ambiente (Coema) em reunião extraordinária realizada, nesta quinta-feira (26), no auditório da Semace. A reunião foi presidida pela secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, e contou com[...]</description></item><item><title>Comissão dos aprovados e classificáveis do concurso da Semace é recebida pela titular da SEMA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/26/comissao-dos-aprovados-e-classificaveis-do-concurso-da-semace-sao-recebidos-pela-titular-da-sema/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, recebeu um grupo de profissionais que constituem a Comissão dos Aprovados e Classificáveis da Superintendência Estadual do Meio Ambiente (Semace). Eles se reuniram na manhã desta quinta-feira (26), no Gabinete da Secretária. Na ocasião, os integrantes da Comissão entregaram uma carta[...]</description></item><item><title>SEMA, Cientista Chefe e ICMBio discutem novas propostas de criação de UC no Litoral Oeste</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/26/sema-cientista-chefe-e-icmbio-discutem-novas-propostas-de-criacao-de-uc-no-litoral-oeste/</link><description>Técnicos da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), pesquisadores do Programa Cientista Chefe Meio Ambiente SEMA/Funcap e técnicos do ICMBio reuniram-se na última semana, para discutir estudo sobre novas propostas de criação de Unidade de Conservação (UC) nos municípios de Amontada e Itarema, no Litoral Oeste do estado do Ceará. “O Cientista[...]</description></item><item><title>SEMA participa do 1º Fórum Regional de Sustentabilidade do Vale do Jaguaribe</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/26/sema-participa-do-1o-forum-regional-de-sustentabilidade-do-vale-do-jaguaribe/</link><description>O coordenador de Desenvolvimento Sustentável, Welington Ribeiro, representou a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) no 1º Fórum Regional de Sustentabilidade do Vale do Jaguaribe. No evento, ocorrido nesta quarta-feira (25), no Centro Vocacional Tecnológico (CVT ), no município de Limoeiro do Norte, Vale do Jaguaribe, o representante da SEMA participou do[...]</description></item><item><title>SEMA e CBMCE informam sobre ações de combate à incêndios na APA do Rio Pacoti</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/26/sema-e-cbmce-informam-sobre-acoes-de-combate-a-incendios-na-apa-do-rio-pacoti/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) do Ceará e o Corpo de Bombeiros Militar do Ceará (CBMCE) informam que houve incêndios recorrentes em espaço localizado dentro da poligonal da Área de Proteção Ambiental (APA) do Rio Pacoti. Mesmo sendo uma ÁREA PRIVADA, a SEMA, por meio do gestor da APA e[...]</description></item><item><title>Titular da SEMA se reúne com permissionários do polo gastronômico do Complexo da Sabiaguaba</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/26/titular-da-sema-se-reune-com-permissionarios-do-polo-gastronomico-do-complexo-da-sabiaguaba/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire, se reuniu na manhã desta quinta-feira (26), com membros da Associação de Permissionários do Complexo Ambiental e Gastronômico da Sabiaguaba. Na pauta do encontro solicitado pelos permissionários, por meio da presidente da associação, Maria Luíza de Sousa Silva, a discussão de “melhorias para o[...]</description></item><item><title>SEMA, Casa dos Saberes e IFCE, juntos, comemoram os 21 anos da UC Os Monolitos de Quixadá</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/25/sema-casa-dos-saberes-e-ifce-juntos-comemoram-os-21-anos-da-uc-os-monolitos-de-quixada/</link><description>Secretário Executivo de Planejamento e Gestão Interna, Gustavo Vicentino, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) abriu na manhã desta quarta-feira (25) da solenidade comemorativa dos 21 anos do Monumento Natural (MONA) Os Monólitos de Quixadá. O evento ocorrido no auditório do Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia (IFCE), Campus de[...]</description></item></channel>
  
</rss>