<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.rs.gov.br/noticias</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Governo do Estado lança 2ª edição do prêmio Sema-Fepam de Jornalismo Ambiental</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/governo-do-estado-lanca-2-edicao-do-premio-sema-fepam-de-jornalismo-ambiental</link><description>O Governo do Rio Grande do Sul, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) e da Fundação Estadual de Proteção Ambiental (Fepam), lançou, na manhã desta quarta-feira (6/6), no Galpão Crioulo do Palácio Piratini, o prêmio Sema-Fepam ...</description></item><item><title>Capacitação promovida pela Sema reúne mais de 400 pessoas</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/capacitacao-promovida-pela-sema-reune-mais-de-400-pessoas</link><description>Em comemoração ao Dia Internacional do Meio Ambiente, a Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) promoveu, na manhã desta segunda-feira (5/6), o 1º Encontro de Capacitação do Sistema Estadual de Proteção Ambiental (Sisepra). O evento Sisepr...</description></item><item><title>Secretaria do Meio Ambiente participa de encontro nacional de geoparques da Unesco</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/secretaria-do-meio-ambiente-participa-de-encontro-nacional-de-geoparques-da-unesco</link><description>A secretária de Meio Ambiente e Infraestrutura, Marjorie Kauffmann, participou da abertura do 1º Encontro Brasileiro de Geoparques Mundiais da Unesco, neste domingo (04/06), em São João do Polêsine.</description></item><item><title>Meio ambiente integra o cronograma do 1º Simpósio Estadual de Saúde Única</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/meio-ambiente-integra-o-cronograma-do-1-simposio-estadual-de-saude-unica</link><description>A Secretaria de Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) participou, nesta quinta-feira (1º/6), do 1º Simpósio sobre Saúde Única do Rio Grande do Sul.</description></item><item><title>Estado assina Memorando de Entendimento para produção do Hidrogênio Verde</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/estado-assina-memorando-de-entendimento-para-producao-do-hidrogenio-verde</link><description>O Governo do Estado, por meio da Secretaria de Meio Ambiente e Infraestrutura(Sema), e as empresas Green EN.IT e Ventos do Atlântico Energia Eólica S.A. assinaram, nesta terça-feira (30/5), no gabinete da Sema, um Memorando de Entendimento (MdE) para e...</description></item><item><title>RS tem nova reunião na Aneel sobre implantação da UTE Rio Grande</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/rs-tem-nova-reuniao-na-aneel-sobre-implantacao-da-ute-rio-grande</link><description>O Governo do Estado, representado pela secretária do Meio Ambiente e Infraestrutura, Marjorie Kauffmann, teve uma nova rodada de reunião junto à Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) em Brasília. O encontro teve como objetivo atualizar a Aneel c...</description></item><item><title>Conselho de Recursos Hídricos realiza 115ª Reunião Ordinária</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/conselho-de-recursos-hidricos-realiza-115-reuniao-ordinaria</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) realizou, nesta sexta-feira (26/5), a 115ª Reunião Ordinária do Conselho de Recursos Hídricos (CRH). O encontro virtual foi conduzido pelo secretário adjunto da Sema e presidente do CRH, Marcelo Cam...</description></item><item><title>Sema e Fepam participam da 112ª Reunião Ordinária da Abema em Tocantins</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-e-fepam-participam-da-112-reuniao-ordinaria-da-abema-em-tocantins</link><description>Representantes da Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) e a Fundação Estadual de Proteção Ambiental (Fepam) participaram, nesta quinta-feira (25/5), da 112ª Reunião Ordinária da Abema.</description></item><item><title>RS assume a vice-presidência de Energia e Sustentabilidade do Fórum Nacional de Minas e Energia</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/rs-assume-a-vice-presidencia-de-energia-e-sustentabilidade-do-forum-nacional-de-minas-e-energia</link><description>Em encontro virtual da 1ª Assembleia Ordinária de 2023 do Fórum Nacional dos Secretários Estaduais de Minas e Energia (FME), realizado na tarde dessa terça-feira (23/5), o Rio Grande do Sul foi indicado para assumir a cadeira de uma das vice-presidênci...</description></item><item><title>Sema promove primeiro encontro de capacitação do Sistema Estadual de Proteção Ambiental</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-promove-primeiro-encontro-de-capacitacao-do-sistema-estadual-de-protecao-ambiental</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) promoverá, na segunda-feira (5/6), o evento Sistema Estadual de Proteção Ambiental: integração pelo meio ambiente. A atividade acontecerá no auditório da Ospa, em Porto Alegre, das 9h às 13h, e será...</description></item></channel>
  
</rss>