<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Sema participa da recepção aos novos AJAs em Jaguaruana</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/19/sema-participa-da-recepcao-aos-novos-ajas-em-jaguaruana/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) participou da solenidade que marcou o encontro inicial dos novos integrantes do programa Agente Jovem Ambiental (AJA), no município de Jaguaruana. Durante o evento, ocorrido na manhã desta quarta-feira (19), na EEEP Francisca Rocha Silva, foi apresentado um vídeo da titular da Sema, Vilma Freire,[...]</description></item><item><title>SEMA e Semace participam da 1a Assembleia Geral Ordinária de 2023 da Abema</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/19/sema-e-semace-participam-da-1a-assembleia-geral-ordinaria-de-2023-da-abema/</link><description>A secretária Vilma Freire, do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará, e o superintendente da Semace, Carlos Alberto Mendes Júnior, participaram, na manhã desta quarta-feira (19), da 1a Assembleia Geral Ordinária de 2023 da Associação Brasileira de Entidades Estaduais de Meio Ambiente (Abema). O encontro ocorreu na nova sede da Abema, no Edifício[...]</description></item><item><title>É tempo de férias na Floresta do Curió</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/19/e-tempo-de-ferias-na-floresta-do-curio/</link><description>Na manhã desta quarta-feira (19), na Área de Relevante Interesse Ecológico (ARIE) do Sítio Curió, foram realizadas atividades para a garotada no Complexo Social Mais Infância do Curió. O espaço pensado e disponibilizado para pessoas de todas as idades, em especial, os baixinhos. A ação é uma iniciativa da Secretaria de Proteção Social (SPS) e[...]</description></item><item><title>Sema visita a área de produção agrícola da Unidade Prisional de Novo Oriente</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/19/sema-visita-a-area-de-producao-agricola-da-unidade-prisional-de-novo-oriente/</link><description>Na tarde desta terça-feira (18), o educador ambiental Genario Azevedo, da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas) da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), visitou a Unidade Prisional de Novo Oriente (UP-Novo Oriente). Em companhia do técnico da Secretaria do Desenvolvimento Rural e Meio Ambiente do município, Lucas Costa, e[...]</description></item><item><title>Sema participa do encontro presencial dos novos AJAs em Novo Oriente</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/19/sema-participa-do-encontro-presencial-dos-novos-ajas-em-novo-oriente/</link><description>O educador ambiental Genario Azevedo, da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas) representou a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), da solenidade que marcou o encontro inicial, dos novos integrantes do programa Agente Jovem Ambiental (AJA), em Novo Oriente. O evento ocorrido na manhã desta terça-feira (18), na Escola Eufrasino[...]</description></item><item><title>SEMA e Semace presentes na inauguração da nova sede da ABEMA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/18/sema-e-semace-presentes-na-inauguracao-da-nova-sede-da-abema/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará (SEMA), Vilma Freire, e o titular da Semace, Carlos Alberto Mendes, participaram, nesta terça (18), do coquetel de inauguração da nova sede da ABEMA. Sema e Semace participam da reunião da ABEMA que acontecerá em dois dias.</description></item><item><title>SEMA e Semace realizam a 1ª Reunião  Ordinária da Câmara de Compensação Ambiental</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/18/sema-e-semace-realizam-a-1a-reuniao-ordinaria-da-camara-de-compensacao-ambiental/</link><description>Os membros, titulares e suplentes, da Câmara Estadual de Compensação Ambiental (Ceca), reuniram-se na tarde desta terça-feira (18), no Gabinete executivo da  Secretaria do Meio Ambiente e Mudança (Sema), para a 1a Reunião Ordinária do órgão. A reunião foi coordenada pelo secretário-executivo de Planejamento e Gestão Interna da Sema, Gustavo Vicentino,  suplente da secretária Vilma[...]</description></item></channel>
  
</rss>