<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>UECE recebe equipamentos de alta tecnologia para pesquisadores do Programa Cientista Chefe Meio Ambiente</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/25/uece-recebe-equipamentos-de-alta-tecnologia-para-pesquisadores-do-programa-cientista-chefe-meio-ambiente/</link><description>A Reitoria da Universidade Estadual do Ceará (UECE) celebra, na tarde desta terça (26), o recebimento de três conjuntos de equipamentos de alta tecnologia voltados para a pesquisa e conservação de animais silvestres. Essas aquisições são referentes ao Projeto Inovafauna, coordenado pelos Profs. Drs. Vicente Freitas e Hugo Fernandes-Ferreira. O Inovafauna é um dos projetos[...]</description></item><item><title>SEMA passa a integrar o eixo Produção de Alimentos, do Programa Ceará Sem Fome</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/25/sema-passa-a-integrar-o-eixo-producao-de-alimentos-do-programa-ceara-sem-fome/</link><description>Na manhã desta segunda-feira (25), representantes de secretarias de Estado e outros órgãos e entidades membros Titulares do Comitê Intersetorial de Governança do Programa Ceará Sem Fome participaram da 2ª reunião ordinária do Comitê, no Salão Rachel de Queiroz, anexo ao Palácio da Abolição. O secretário Gustavo Vicentino representou a titular Vilma Freire da SEMA.[...]</description></item><item><title>SEMA participa de mais uma Ação Assembleia Itinerante, dessa vez no Maciço de Baturité</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/25/sema-participa-de-mais-uma-acao-assembleia-itinerante-dessa-vez-no-macico-de-baturite/</link><description>Equipe da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) já se encontra no município de Baturité para participar, até o dia 28 de setembro, de mais uma Ação Itinerante da Assembleia Legislativa do Estado do Ceará (Alece), dessa vez no Maciço de Baturité. A atividade é uma estratégia de interiorização da Alce, que[...]</description></item><item><title>SEMA e Geoparque Araripe capacitam integrantes do Programa Auxílio Catador</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/25/sema-e-geoparque-araripe-capacitam-integrante-do-programa-auxilio-catador/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudanças Climática (SEMA) realizou a I Formação sobre Educação Ambiental para Catadores. A atividade, ocorrida no último dia 22, no Círculo Operário São José, em Juazeiro do Norte, foi realizada pela Área de Proteção Ambiental (APA) do Horto do Padre Cícero, em parceria com o Geopark Araripe e as[...]</description></item><item><title>SEMA prioriza ações de sustentabilidade e preservação do meio ambiente junto aos territórios e povos indígenas do Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/23/sema-priorizar-acoes-de-sustentabilidade-e-preservacao-do-meio-ambiente-junto-aos-territorios-e-povos-indigenas-do-ceara/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) participou na tarde deste sábado (23), no Museu da Imagem e do Som Chico Albuquerque, do “Seminário: Povos Indígenas demarcando sua resistência, retomando as políticas públicas”. A assessora especial, Gisela Piancó, de Responsabilidade Social e Desenvolvimento, representou a titular Vilma Freire da SEMA. O evento[...]</description></item><item><title>Vem Passarinhar reúne mais de 70 participantes no sábado pela manhã no Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/23/vem-passarinhar-reune-mais-de-70-participantes-no-sabado-pela-manha-no-parque-do-coco/</link><description>Neste sábado (23), a partir de 7h, o Vem Passarinhar CE, evento que acontece mensalmente no Parque Estadual do Cocó – numa parceria entre SEMA e INOVAFAUNA –, reuniu mais de 70 observadores. Após a caminhada pelas trilhas para tirar fotos e observar as aves, houve o lançamento do Miniguia de Aves do Parque Estadual[...]</description></item><item><title>SEMA entrega kits fardamento aos AJAs de Maranguape</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/22/sema-entrega-kits-fardamento-aos-ajas-de-maranguape-guiuba-pacatuba-aquiraz-eusebio-e-maracanau/</link><description>Na tarde desta sexta-feira (22), o secretário executivo Fernando Bezerra, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), representou a titular da SEMA, na solenidade de recepção aos novos Agentes Jovens Ambientais (AJAs) do município de Maranguape. O evento, ocorrido no Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Ceará – Campus Maranguape,[...]</description></item></channel>
  
</rss>