<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Finalizado em General Sampaio, o Curso de Multiplicadores em Educação Ambiental</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/08/finalizado-em-general-sampaio-o-curso-de-multiplicadores-em-educacao-ambiental/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) realizou nesta quinta-feira (7), na EEEP Roberto Mesquita, em General Sampaio, a segunda etapa do Curso de Multiplicadores em Educação Ambiental. Com 60 horas aulas, foi ministrado pelo educador ambiental Genario Azevedo, da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), com o apoio da[...]</description></item><item><title>Cerca de 500 pessoas passaram pelo estande da SEMA durante a Caravana Federativa</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/08/cerca-de-500-pessoas-passaram-pelo-estande-da-sema-durante-a-caravana-federativa/</link><description>Terminou com sucesso, a participação da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) na Caravana Federativa Ceará, no Centro de Eventos, em Fortaleza. “Pelo menos, umas 500 pessoas passaram pelo nosso estande”, informou a equipe que trabalhou no receptivo da Secretaria, para atendimento ao público. “O estande da SEMA foi um excelente espaço[...]</description></item><item><title>SEMA participa da solenidade de abertura da Caravana Federativa no Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/08/sema-participa-da-solenidade-de-abertura-da-caravana-federativa-no-ceara/</link><description>O secretário executivo de Planejamento e Gestão Interna, Gustavo Vicentino, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), representou a titular Vilma Freire, da SEMA, na solenidade de abertura da Caravana Federativa Ceará, na tarde desta quinta-feira (7), no Centro de Eventos, em Fortaleza. O evento contou com a participação do ministro das[...]</description></item><item><title>Campanha “Troque um brinquedo por uma árvore” continua neste domingo no Viva o Parque</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/08/campanha-troque-um-brinquedo-por-uma-arvore-continua-neste-domingo-no-viva-o-parque/</link><description>Em apoio ao “Natal Ceará Sem Fome”, uma ação coordenada pelo Gabinete da Primeira Dama do Estado do Ceará, a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) continua, na manhã deste domingo (10), durante as atividades do programa Viva o Parque (VoP), a campanha “Troque um brinquedo por uma árvore”. A meta é[...]</description></item><item><title>Feira no Cocó oferece produtos agroecológicos</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/08/feira-no-coco-oferece-produtos-agroecologicos/</link><description>Mais de 40 tipos de produtos orgânicos entre hortaliças, folhagens, frutas, leguminosas, vindos diretamente da agricultura familiar são oferecidos na “Feira Agroecológica no Parque”, na Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó. O evento ocorre semanalmente, aos sábados, de 7h ao meio dia, e é um ponto de encontro de pessoas que buscam cada[...]</description></item><item><title>Na COP 28, SEMA e Semace visitam o Solar Inovattion Center, com Pacto Global da ONU</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/07/na-cop-28-sema-e-semace-visitam-o-solar-inovattion-center-com-pacto-global-da-onu/</link><description>No dia 7 de dezembro, em meio às atividades da COP 28, a secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) do Ceará, Vilma Freire, e o superintendente da Semace, Carlos Alberto Mendes, visitaram o Solar Inovattion Center - um hub global pioneiro em inovação e produção de energia limpa e sustentável, na companhia[...]</description></item><item><title>Estudo de impacto ambiental da planta de produção de Hidrogênio Verde no Pecém é apresentado em audiência pública</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/06/estudo-de-impacto-ambiental-da-planta-de-producao-de-hidrogenio-verde-no-pecem-e-apresentado-em-audiencia-publica/</link><description>A Superintendência Estadual do Meio Ambiente (Semace) conduziu nesta quarta-feira (06), audiência pública para apresentar o Estudo de Impacto Ambiental e Relatório (EIA/Rima) do projeto de uma usina de hidrogênio verde (H2V Pecém), que será instalada na Zona de Processamento e Exportação II do Complexo Industrial e Portuário do Pecém, no município de Caucaia. A[...]</description></item></channel>
  
</rss>