<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA libera nesta quinta (21), pagamento do Programa Auxílio Catador referente ao mês de fevereiro</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/18/sema-libera-nesta-quinta-21-pagamento-do-programa-auxilio-catador-referente-ao-mes-de-fevereiro/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) informa que a partir desta quinta-feira, 21 de março, estarão liberados os pagamentos do auxílio financeiro do Programa Auxílio Catador (PAC), referente à parcela do mês de FEVEREIRO/2024, para os beneficiários que comprovaram a produtividade mínima exigida dos Editais Nº 01 e 03/2023 do Programa[...]</description></item><item><title>SEMA inicia entrega dos materiais para a Festa Anual das Árvores 2024</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/18/sema-inicia-entrega-dos-materiais-para-a-festa-anual-das-arvores-2024/</link><description>Nesta segunda (18), a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), por meio da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas/SEMA), com o apoio da Coordenadoria de Biodiversidade (Cobio/SEMA), inicia entrega dos materiais promocionais e de apoio da Festa Anual das Árvores 2024 aos 147 municípios e 106 escolas participantes e demais[...]</description></item><item><title>AJAs participam de palestra sobre causas e efeitos das mudanças climáticas na Chapada do Araripe</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/18/ajas-participam-de-palestra-sobre-causas-e-efeitos-das-mudancas-climaticas-na-chapada-do-araripe/</link><description>Um grupo de 17 integrantes do programa Agente Jovem Ambiental (AJA), da cidade de Abaiara, participaram da palestra “Causas e Efeitos das Mudanças Climáticas na Chapada do Araripe”, na manhã do dia 14 de março, no Complexo Ambiental Mirante do Caldas, em Barbalha. A atividade, ministrada pelo fiscal Anderson Lima dos Santos, da Superintendência Estadual[...]</description></item><item><title>AJAs de Itaitinga doam 200 mudas de espécies medicinais em uma manhã</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/15/ajas-de-itaitinga-doam-200-mudas-de-especies-medicinais-em-uma-manha/</link><description>Como parte do PAC Recanto Saudável, das AJAs Amanda de Oliveira e Bruna Rocha, na manhã do dia 14, ao lado da tradicional feira livre do bairro Barrocão, em Itaitinga, foram doadas 200 mudas de espécies medicinais aos frequentadores do local. Parte das mudas foram adquiridas através de parceria com o viveiro municipal de Horizonte.[...]</description></item><item><title>Sábado (16) tem feira agroecológica na Área Adahil Barreto do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/15/sabado-16-tem-feira-agroecologica-na-area-adahil-barreto-do-coco/</link><description>Tradicionalmente, neste sábado (16), na Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó, acontece mais uma edição da Feira Agroecológica no Parque. No horário de 7h ao meio dia, os feirantes comercializam mais de 40 tipos de produtos orgânicos, vindos diretamente da agricultura familiar. A Feira é uma realização da Fundação Cultural Educacional Popular em[...]</description></item><item><title>AJAs de Itapipoca participam de seminário sobre Mudanças Climáticas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/15/ajas-de-itapipoca-participam-de-seminario-sobre-mudancas-climaticas/</link><description>Os Agentes Jovens Ambientais (AJAs) de Itapipoca participaram, na manhã desta sexta (15), de seminário sobre Mudanças Climáticas promovido pelo Instituto de Meio Ambiente do Município de Itapipoca (IMMI), em alusão ao Dia Internacional Contra as Mudanças Climáticas. Na ocasião, o biólogo e analista ambiental do IMMI, Fabrício Lima, explanou sobre os conceitos acerca das[...]</description></item><item><title>AJAs de Irauçuba realizam plantio de nativas em Área Suscetível à Desertificação (ASD), em Irauçuba</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/15/ajas-de-iraucuba-realizam-plantio-de-nativas-em-area-suscetivel-a-desertificacao-asd-em-iraucuba/</link><description>Integrantes do programa Agente Jovem Ambiental (AJA) realizaram plantio de 266 mudas de sabiá na comunidade de Boqueirão, inserida em Área Suscetível à Desertificação (ASD), no município de Irauçuba. A ação, ocorrida dia 12 de março, foi realizada pelas jovens Natalia, Lucivania e Ana Karoline, do Distrito de Missi, com o apoio da Autarquia Municipal[...]</description></item></channel>
  
</rss>