<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Secretário executivo da SEMA participa do 32ª Encontro Anual da Reserva da Biosfera da Mata Atlântica</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/21/secretario-executivo-da-sema-participa-do-32a-encontro-anual-da-reserva-da-biosfera-da-mata-atlantica/</link><description>O secretário executivo da SEMA, Fernando Bezerra, está participando do 32ª Encontro Anual da Reserva da Biosfera da Mata Atlântica – RBMA/Unesco, que ocorre entre os dias 20 e 25 de novembro, em Natal-RN, nos auditórios Geólogo José Gilson Vilaça, na sede do Instituto de Desenvolvimento Sustentável e Meio Ambiente – Idema, e no Tocandira,[...]</description></item><item><title>Primeiro navio movido a energias renováveis e hidrogênio verde do mundo está ancorado em Fortaleza</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/21/primeiro-navio-movido-a-energias-renovaveis-e-hidrogenio-verde-do-mundo-esta-ancorado-em-fortaleza/</link><description>O navio francês Energy Observer, primeiro do mundo que produz o próprio hidrogênio verde (H2V), está ancorado, desde a última quinta-feira (16), no Marina Park, em Fortaleza, em parada única no Brasil. A embarcação realiza volta ao mundo para testar uma combinação de tecnologias de baixo carbono no transporte marítimo. Chegou em águas brasileiras após[...]</description></item><item><title>APA da Bica do IPU promoveu o 1º Intercâmbio de Brigadas Florestais</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/21/apa-da-bica-do-ipu-promoveu-o-1o-intercambio-de-brigadas-florestais/</link><description>A Unidade de Conservação (UC) estadual, Área de Proteção Ambiental (APA) da Bica do Ipu, em parceria com o Governo Municipal de Ipu, realizou nos dias 18 de 19, o 1º Intercâmbio de Brigadas Florestais. O evento aconteceu na sede da UC e contou com a presença de Brigas Voluntárias, Bombeiros Civis e Bombeiros Militares[...]</description></item><item><title>SEMA participa da Expoece 2023 e distribui mudas de espécies nativas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/21/sema-participa-da-expoece-2023-e-distribui-mudas-de-especies-nativas/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) participou da Exposição Agropecuária e Industrial do Estado do Ceará (Expoece 2023), no período de 12 a 19 de novembro, no Parque de Exposições Governador César Cals, no Bairro São Gerardo em Fortaleza. A Célula de Políticas de Flora (Ceflor) da Coordenadoria de Biodiversidade (Cobio/SEMA),[...]</description></item><item><title>Nesta quinta (23) SEMA libera pagamento do Auxílio Catador, meses setembro e outubro</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/21/nesta-quinta-23-sema-libera-pagamento-do-programa-auxilio-catador-referente-aos-meses-de-setembro-e-outubro/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) informa que a partir desta quinta-feira, 23 novembro, os pagamentos do auxílio financeiro do Programa Auxílio Catador – PAC 2023, referente às parcelas dos meses de SETEMBRO e OUTUBRO, estarão liberados para os beneficiários que comprovaram a produtividade mínima exigida nos Editais Nº 01 e[...]</description></item><item><title>APA da Lagoa da Jijoca recebe evento pautado na legislação ambiental vigente</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/20/apa-da-lagoa-da-jijoca-recebe-evento-pautado-na-legislacao-ambiental-vigente/</link><description>O último fim de semana foi movimentado na Área de Proteção Ambiental (APA) da Lagoa da Jijoca. Sábado (18), aconteceu a quarta edição do LAGOON SWIM, evento esportivo integrado ao meio ambiente que realiza competições aquáticas na Lagoa do Paraíso, na Unidade de Conservação (UC) estadual, com a realização de provas de 300m e 750m[...]</description></item><item><title>SEMA e UFC capacitam internos da Unidade Prisional Francisco Hélio Viana de Araújo, em Pacatuba</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/20/sema-e-ufc-capacitam-internos-da-unidade-prisional-francisco-helio-viana-de-araujo-em-pacatuba/</link><description>Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), em parceria com a Universidade Federal do Ceará (UFC), capacitam pessoas privadas de liberdade. Na última sexta-feira (17), na Unidade Prisional Francisco Hélio Viana de Araújo, em Pacatuba, o bolsista do Grupo de Extensão e Pesquisa em Silvicultura (GEPS) ,Victor Brito, da UFC, e o biólogo[...]</description></item></channel>
  
</rss>