<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA abre 100 vagas no Programa AJA para jovens quilombolas, ciganos e de povos terreiros nesta quarta</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/01/sema-abre-100-vagas-no-programa-aja-para-jovens-quilombolas-ciganos-e-de-povos-terreiros-nesta-quarta/</link><description>O Governo do Estado, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), em parceria com a Secretaria da Igualdade Racial do Ceará (SEIR), e tendo como base a Lei 7.383, de 11 de janeiro de 2021, a Lei 17.410, de 12 de março de 2021, e a Instrução Normativa no 04/2022,[...]</description></item><item><title>COMUNICADO AJA – LISTA DOS BENEFICIÁRIOS DESLIGADOS (JUNHO 2024)</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/01/comunicado-aja-lista-dos-beneficiarios-desligados-junho-2024/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) comunica que os participantes do Programa Agente Jovem Ambiental, abaixo listados, estão DESLIGADOS DEFINITIVAMENTE do Programa AJA. – LISTA DOS BENEFICIÁRIOS DESLIGADOS SUPORTE AO AJA O Programa AJA conta com suporte técnico através dos seguintes canais: – Fones: (85) 3108 2778 ou (85) 3108 2779[...]</description></item><item><title>Secretária Vilma Freire visita RPPN Mundo Livre</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/29/secretaria-vilma-freire-visita-rppn-mundo-livre/</link><description>A SEMA certificou duas novas Reservas Particulares do Patrimônio Natural (RPPNs) inseridas no Maciço de Baturité. Uma delas, a Mundo Livre, de propriedade do casal Pio Rodrigues Neto e Stella Beatriz Holanda Rodrigues Rolim, foi visitada pela titular da SEMA, Vilma Freire.</description></item><item><title>SEMA encerra Junho Ambiental 2024 com 1ª Corrida da APA de Baturité e atividades ao ar livre</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/29/sema-encerra-junho-ambiental-2024-com-1a-corrida-da-apa-de-baturite-e-atividades-ao-ar-livre/</link><description>Neste sábado (29), no Maciço de Baturité, a titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), Vilma Freire, comandou as atividades de encerramento do Junho Ambiental 2024. As atividades ao ar livre começam cedo da manhã, às 6h, com a Observação de Aves. Foi mais uma edição do Vem Passarinhar. Depois, às[...]</description></item><item><title>Sistema de Meio Ambiente ganha novas viaturas, APP de fiscalização, Instrução Normativa para soltura de animais silvestres e R$ 4,1 milhões para o FEMA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/28/sistema-de-meio-ambiente-ganha-novas-viaturas-app-de-fiscalizacao-instrucao-normativa-para-soltura-de-animais-silvestres-e-r-41-milhoes-para-o-fema/</link><description>Na tarde desta sexta (28), no estacionamento da Semace, o Governo do Ceará, por meio da Superintendência Estadual do Meio Ambiente (Semace), anunciou a entrega de sete novas viaturas para fiscalização, o lançamento do inovador aplicativo 'Fiscaliza Siema', a apresentação da norma do cadastro para a soltura de animais silvestres e a concessão de repasse[...]</description></item><item><title>SEMA divulga resultado preliminar da classificação Selo Município Verde – 15ª Edição</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/28/sema-divulga-resultado-preliminar-da-classificacao-selo-municipio-verde-15a-edicao/</link><description>Em reunião Extraordinária do Comitê Gestor, coordenada pelo secretário executivo Fernando Bezerra, realizada nesta sexta (28), pela manhã, na Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), foi deliberado o resultado preliminar do ISA (Índice de Sustentabilidade Ambiental) dos 125 municípios inscritos para a Certificação do Programa Selo Município Verde – 15ª Edição, de[...]</description></item><item><title>SEMA presente no lançamento do Selo Alece ESG na Gestão Pública</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/27/sema-presente-no-lancamento-do-selo-alece-esg-na-gestao-publica/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire, prestigiou o lançamento do Selo Alece ESG na Gestão Pública, da Assembleia Legislativa do Estado do Ceará, na tarde desta quinta (27), no Auditório João Frederico Ferreira Gomes (Anexo II) da Casa. O Selo conta com a parceria do Governo do Estado e apoio[...]</description></item></channel>
  
</rss>