<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Sema realiza 1ª etapa do curso Multiplicadores em Educação Ambiental, em Juazeiro</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/05/sema-realiza-1a-etapa-do-curso-multiplicadores-em-educacao-ambiental-em-juazeiro/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), por meio da Coordenadoria de Educação Ambiental (Coeas), e em parceria com a Fundação Escola de Educação Ambiental Monsenhor Murilo de Sá Barreto, realizou, no período de 27 a 29 de fevereiro, na Biblioteca Pública Municipal Dr. Possidônio da Silva Bem, em Juazeiro do Norte,[...]</description></item><item><title>Sema realiza, em Camocim, curso de multiplicadores em educação ambiental</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/05/sema-realiza-em-camocim-curso-de-multiplicadores-em-educacao-ambiental/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), por meio da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), realizou, no período de 27 a 29 de fevereiro, em Camocim, o curso Multiplicadores em Educação Ambiental. Ministrada pelo educador ambiental da Coeas, Milton Alves, a capacitação teve como público-alvo os servidores de diversos[...]</description></item><item><title>SEMA realiza capacitação sobre combate aos incêndios florestais</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/05/sema-realiza-capacitacao-sobre-combate-aos-incendios-florestais/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) realizou, por meio do Programa de Prevenção, Monitoramento, Controle de Queimadas e Combate a Incêndios Florestais (Previna), nesta segunda (4), no Parque Estadual Botânico do Ceará, em Caucaia, oficina sobre combate a incêndios florestais. A atividade teve como finalidade capacitar gestores de Unidades de Conservação[...]</description></item><item><title>PAC “Minha comunidade mais verde” realiza plantio e distribuição de mudas em Moraújo</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/05/pac-minha-comunidade-mais-verde-realiza-plantio-e-distribuicao-de-mudas-em-moraujo/</link><description>Na manhã do dia 2 de março, em Moraújo, os integrantes do Programa Agente Jovem Ambiental (AJA), Imaculada Batista, Renato Araújo e Ozeane Aguiar realizaram plantio e distribuição de mudas na comunidade Serrinha, no município. A ação foi planejada e realizada no contexto do Plano de Ação Comunitária (PAC) “Minha comunidade mais verde”, elaborado pelos[...]</description></item><item><title>Sema realiza curso para formação de multiplicadores ambientais, em Pindoretama</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/04/sema-realiza-curso-para-formacao-de-multiplicadores-ambientais-em-pindoretama/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), por meio da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), realizou o curso de Multiplicadores em Educação Ambiental, em Pindoretama. A capacitação, ocorrida no período de 26 de fevereiro a 1o. de março, no Auditório do gabinete do prefeito, atendeu solicitação do secretário municipal[...]</description></item><item><title>Sema, Fundação Araripe e municípios do Cariri realizam plantio de nativas em APP, com participação dos AJAs</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/04/sema-fundacao-araripe-e-municipios-do-cariri-realizam-plantio-de-nativas-em-app-com-participacao-dos-ajas/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) realizou a entrega de fardamentos para 17 beneficiários do Programa Agente Jovem Ambiental (AJA), no município de Jardim. Por ocasião do evento, ocorrido dia 1o de março, os AJAs realizaram, no Sítio Boca da Mata, o plantio de mudas de espécies nativas. De acordo com[...]</description></item><item><title>Conselho Gestor das UCs Botânico e Estuário do Rio Ceará realiza reunião ordinária</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/04/conselho-gestor-das-ucs-botanico-e-estuario-do-rio-ceara-realiza-reuniao-ordinaria/</link><description>O Conselho Gestor do Parque Estadual Botânico do Ceará e da Área de Proteção Ambiental (APA) do Estuário do Rio Ceará realizou sua 1a. Reunião Ordinária de 2024. Na abertura do encontro, ocorrido dia 28 de fevereiro, foi proferida palestra que inaugurou o Ciclo de Capacitação para conselheiros, com o tema “Jardins Filtrantes”. O Conselho[...]</description></item></channel>
  
</rss>