<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA apresenta a Coleta Seletiva Solidário, no Idace</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/05/sema-apresenta-a-coleta-seletiva-solidario-no-idace/</link><description>O coordenador, Welington Ribeiro, da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), proferiu palestra sobre Coleta Seletiva Solidária para colaboradores do Instituto do Desenvolvimento Agrário do Ceará (Idace). O evento ,ocorrido na manhã desta quarta-feira (4), no auditório do órgão, contou com a presença do superintendente João[...]</description></item><item><title>Titular da SEMA visita navio militar ‘Amerigo Vespucci’ e se encanta com a cultura e riqueza da Itália trazidas pelo veleiro</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/05/titular-da-sema-visita-navio-militar-amerigo-vespucci-e-se-encanta-com-a-cultura-e-riqueza-da-italia-trazidas-pelo-veleiro/</link><description>Secretária Vilma Freire, do Meio Ambiente e Mudança do Clima, participou na manhã desta quinta-feira (5), da visitação guiada, para autoridades e convidados, ao Navio-Escola da Marinha Militar Italiana “Amerigo Vespucci”, ancorado no Píer 106 do Porto de Mucuripe, em Fortaleza. Ela representou o Governador Elmano e declarou sua alegria ao saber que a nossa[...]</description></item><item><title>Titular da SEMA afirma, em audiência pública sobre os impactos do Terminal de Combustíveis do Pecém, que “dar voz à sociedade é uma marca do governador Elmano”</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/04/titular-da-sema-afirma-em-audiencia-publica-sobre-os-impactos-do-terminal-de-combustiveis-do-pecem-que-dar-voz-a-sociedade-e-uma-marca-do-governador-elmano/</link><description>Secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará, Vilma Freire, participou, na manhã desta quarta-feira (4), no auditório do Bloco de Utilidades e Serviços, do Porto do Pecém, da audiência pública que apresentou e discutiu o Estudo de Impacto Ambiental (EIA) e do Relatório de Impacto Ambiental (RIMA) referente ao Terminal de Armazenamento[...]</description></item><item><title>Secretária Vilma Freire recebe e dialoga com representantes da Cáritas Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/03/secretaria-vilma-freire-recebe-e-dialoga-com-representantes-da-caritas-ceara/</link><description>A titular Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), se reuniu, na manhã desta terça-feira (3) com a coordenadora colegiada, Regilvânia Mateus, e a secretária regional, Glória Carvalho, representantes da Cáritas Brasileira Regional Ceará. Na pauta, o programa Pró-Catador, o Decreto 32.981, que instituiu a Coleta Seletiva Solidária, pelo Governo[...]</description></item><item><title>Comitê Gestor do Programa Selo Município Verde realiza terceira reunião ordinária</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/03/comite-gestor-do-programa-selo-municipio-verde-realiza-terceira-reuniao-ordinaria/</link><description>Na tarde desta terça (3), na sala de reuniões da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), realizou-se a 3ª Reunião Ordinária do Comitê Gestor do Programa Selo Município Verde (PSMV 2023). Foram debatidos os resultados do XV Seminário Regional de Capacitação do PSMV; o cadastramento dos coordenadores municipais da 15ª edição do[...]</description></item><item><title>Vilma se reúne com equipe para mais um encontro de planejamento</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/03/vilma-se-reune-com-equipe-para-mais-uma-reuniao-de-planejamento/</link><description>Secretaria Vilma Freire comandou, na manhã desta segunda-feira, a 3a. Reunião Ordinária de Planejamento da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema). Ela se reuniu com coordenadores de Biodiversidade, Desenvolvimento Sustentável, Educação Ambiental, da área financeira e demais assessores e colaboradores. Na pauta, temas e ações estratégicas para a Sema e governo do[...]</description></item><item><title>Comitê Gestor do Programa Selo Município Verde  se reúne nesta terça (3), para terceira reunião ordinária</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/02/comite-gestor-do-programa-selo-municipio-verde-se-reune-nesta-terca-3-para-terceira-reuniao-ordinaria/</link><description>Nesta terça-feira (3), às 13h, na sala de reuniões da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), acontece a 3ª Reunião Ordinária do Comitê Gestor do Programa Selo Município Verde (PSMV 2023). Na pauta, resultados do XV Seminário Regional de Capacitação do PSMV; o cadastramento dos coordenadores municipais da 15ª edição do Selo[...]</description></item></channel>
  
</rss>