<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Sema participa do encontro de boas-vindas aos AJAs, em Tamboril</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/20/sema-participa-do-encontro-de-boas-vindas-aos-ajas-em-tamboril/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) participou da solenidade para recepcionar os novos integrantes do Programa Agente Jovem Ambiental (AJA), no município de Tamboril. O evento, ocorrido na manhã da última terça-feira (18), no auditório da Câmara Municipal, contou com a presença do educador ambiental Genario Azevedo, da Coordenadoria de Educação[...]</description></item><item><title>Domingo (23) tem Viva o Parque no Cocó, Curió, Maranguapinho e Botânico</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/20/domingo-23-tem-viva-o-parque-no-coco-curio-maranguapinho-e-botanico/</link><description>Neste domingo (23), tem Viva o Parque (VOP) , no Parque Estadual do Cocó, na Área de Relevante Interesse Ecológico (ARIE) do Sítio Curió e na Área de Proteção Ambiental (APA) do Rio Maranguapinho, em Fortaleza, e em Caucaia, no Parque Estadual Botânico do Ceará. O VOP é uma boa e saudável alternativa, desenvolvida pelo[...]</description></item><item><title>Primeira-dama do Ceará navega nas águas do rio Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/20/primeira-dama-do-ceara-navega-nas-aguas-do-rio-coco/</link><description>A primeira-dama do Ceará, Lia de Freitas, navegou com familiares e amigos no rio Cocó. Foi um passeio de lazer, na manhã do último domingo, dia 16. O Tenente Araújo conduziu a embarcação. Ele é o comandante responsável pelo passeio de barco no rio, uma das opções de lazer ecológico em Fortaleza. Muito significativo para[...]</description></item><item><title>Sema participa da recepção aos novos AJAs no município de Fortim</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/20/sema-participa-da-recepcao-aos-novos-ajas-no-municipio-de-fortim/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) participa de mais uma solenidade para recepcionar os novos integrantes do programa Agente Jovem Ambiental (AJA), Edital 2023. O evento, ocorrido na manhã desta quinta-feira (20), no Ginásio Narciso Pessoa vez, no município de Fortim, contou com a presença da assessora de Responsabilidade Social e[...]</description></item><item><title>Sema, mais uma vez, marcando presença nos encontros do PPA 2024-2027</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/20/sema-mais-uma-vez-marcando-presenca-nos-encontrpos-do-ppa-2024-2027/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), mais uma vez marcando presença nos encontros regionais de elaboração do Plano Plurianual (PPA) Participativo 2024-2027. Desta vez, foi o 12o encontro, que envolveu os municípios da Região do Sertão de Canindé, que corresponde às localidades de Boa Viagem, Caridade, Itatira, Madalena e Paramoti, onde[...]</description></item><item><title>Sema participa da recepção aos novos AJAs em Jaguaruana</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/19/sema-participa-da-recepcao-aos-novos-ajas-em-jaguaruana/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) participou da solenidade que marcou o encontro inicial dos novos integrantes do programa Agente Jovem Ambiental (AJA), no município de Jaguaruana. Durante o evento, ocorrido na manhã desta quarta-feira (19), na EEEP Francisca Rocha Silva, foi apresentado um vídeo da titular da Sema, Vilma Freire,[...]</description></item><item><title>SEMA e Semace participam da 1a Assembleia Geral Ordinária de 2023 da Abema</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/19/sema-e-semace-participam-da-1a-assembleia-geral-ordinaria-de-2023-da-abema/</link><description>A secretária Vilma Freire, do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará, e o superintendente da Semace, Carlos Alberto Mendes Júnior, participaram, na manhã desta quarta-feira (19), da 1a Assembleia Geral Ordinária de 2023 da Associação Brasileira de Entidades Estaduais de Meio Ambiente (Abema). O encontro ocorreu na nova sede da Abema, no Edifício[...]</description></item></channel>
  
</rss>