<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Ceiça Pitaguary e organização Esplar receberam o Prêmio Ambientalista Joaquim Feitosa durante solenidade no Seminário Ceará pelo Clima</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/17/ceica-pitaguary-e-organizacao-esplar-receberam-o-premio-ambientalista-joaquim-feitosa-durante-solenidade-no-seminario-ceara-pelo-clima/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) e o Comitê Estadual da Reserva da Biosfera da Caatinga (CRBC-CE) realizaram nesta segunda-feira (17), às 17h, no Centro de Eventos do Ceará, solenidade de entrega do Prêmio Ambientalista Joaquim Feitosa, edição 2024. Foran duas agraciadas, a Esplar Centro de Pesquisa e Assessoria na categoria[...]</description></item><item><title>Justiça Climática: os 3% mais ricos emitem 50% dos gases e prejudicam a maior parte da população, que produz muito pouco</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/17/justica-climatica-os-3-mais-ricos-emitem-50-dos-gases-e-prejudicam-a-maior-parte-da-populacao-que-produz-muito-pouco/</link><description>O segundo painel do dia 17, iniciado às 15h45, tratou do tema Justiça Climática - Impactos do Racismo Ambiental. O objetivo do painel foi aproximar o governo e a sociedade, criando um ambiente propício para a implantação e implementação de políticas públicas estratégicas. O debate foi mediado pela secretária da Igualdade Racial do Ceará, Zelma[...]</description></item><item><title>Painel JUVENTUDE E CRISE CLIMÁTICA reúne experiências com projetos desempenhados por AJAs</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/17/painel-juventude-e-crise-climatica-reune-experiencias-com-projetos-desempenhados-por-ajas/</link><description>O primeiro painel do Seminário “Ceará pelo Clima”, no início da tarde de segunda (17), tratou de Juventude e Crise Climática - Educação Ambiental para ação cidadã: capacitando jovens líderes. O painel discutiu a importância da conscientização cidadã ambiental para desenvolver uma compreensão mais profunda dos problemas ambientais globais e locais, mostrando atividades de educação[...]</description></item><item><title>Philip Martin Fearnside expõe consequências catastróficas do desmatamento na Amazônia: “vamos perder o controle do clima”</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/17/philip-martin-fearnside-expoe-consequencias-catastroficas-do-desmatamento-na-amazonia-vamos-perder-o-controle-do-clima/</link><description>Após a abertura do Seminário “Ceará pelo Clima”, o biólogo e cientista norte-americano Philip Martin Fearnside realizou a palestra magna do evento. O pesquisador do Instituto Nacional de Pesquisas da Amazônia (INPE) é um dos maiores especialistas em mudanças climáticas do mundo. Ele pintou um quadro catastrófico para o clima do Brasil e do mundo,[...]</description></item><item><title>No Dia Mundial de Combate à Desertificação, governo do Ceará realiza abertura do Seminário “Ceará pelo Clima”</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/17/no-dia-mundial-de-combate-a-desertificacao-governo-do-ceara-realiza-abertura-do-seminario-ceara-pelo-clima/</link><description>Na manhã desta segunda, 17 de junho, Dia Mundial de Combate à Desertificação, o governo do Estado, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), realizou a abertura do Seminário “Ceará pelo Clima”, no Centro de Eventos do Ceará. O evento teve a presença do governador Elmano de Freitas; da secretária[...]</description></item><item><title>Governador Elmano participa de seminário para debater mais políticas socioambientais no Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/17/governador-elmano-participa-de-seminario-para-debater-mais-politicas-socioambientais-no-ceara/</link><description>Evento acontece no Centro de Eventos do Ceará até esta terça-feira (18) O governador Elmano de Freitas participou, nesta segunda-feira (17), da abertura do seminário “Ceará pelo Clima: Desenvolvimento, Sustentabilidade e Justiça Social”. Promovido pela Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), o evento acontece no Centro de Eventos do Ceará até esta[...]</description></item><item><title>SEMA marcando presença no Festival Ceará sem Fome</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/15/sema-marcando-presenca-no-festival-ceara-sem-fome/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) participando neste sábado (15), no Centro de Eventos do Ceará do Festival Ceará Sem Fome, promovido pelo Governo do Ceará. Titular Vilma Freire, participa do evento que tem como objetivo destacar temas como alimentação saudável e aproveitamento integral dos alimentos, que estão por trás das[...]</description></item></channel>
  
</rss>