<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Equipe do RestauraCocó se reúne online para discutir os próximos passos do projeto</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/05/03/equipe-do-restauracoco-se-reune-online-para-discutir-os-proximos-passos-do-projeto/</link><description>Na tarde desta quinta-feira (2), técnicos da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) e pesquisadores do Programa Cientista Chefe Meio Ambiente reuniram-se para discutir sobre o Projeto de Inovação Pública RestauraCocó. No encontro online foram apresentados os objetivos, metas e estratégias adotados no projeto. “A equipe designada para cada objetivo foi apresentada[...]</description></item><item><title>Sábado é dia de Feira Agroecológica no Parque Estadual do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/05/03/sabado-e-dia-de-feira-agroecologica-no-parque-estadual-do-coco/</link><description>A Área Adahil Barreto, no Parque Estadual do Cocó, recebe, neste sábado (4), mais uma edição da Feira Agroecológica no Parque. A Feira é uma realização da Rede EcoCeará e Fundação Cepema, com apoio das secretarias do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), Administração Prisional e Ressocialização (SAP) e Desenvolvimento Agrário (SDA). A Feira[...]</description></item><item><title>Coema aprova empreendimentos nas áreas de energia renovável, mineração e carcinicultura</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/05/02/coema-aprova-empreendimentos-nas-areas-de-energia-renovavel-mineracao-e-carcinicultura/</link><description>Durante a 316ª Reunião Ordinária do Conselho Estadual do Meio Ambiente (Coema), realizada, nesta quinta-feira (02), foram aprovados quatro projetos. A reunião ocorreu de forma híbrida no auditório da Semace e foi transmitida por meio do canal da autarquia no Youtube. Os projetos aprovados abrangem áreas como energia renovável, mineração e carcinicultura (produção de camarão).[...]</description></item><item><title>Resultado preliminar da seleção de AJAs com VAGAS EXCLUSIVAS PARA POVOS INDÍGENAS</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/05/02/sema-e-sepin-divulgam-resultado-da-selecao-de-ajas-com-vagas-exclusivas-para-povos-indigenas/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) em parceria com a Secretaria do Povos Indígenas (SEPIN) divulga, em cumprimento ao Anexo II – Cronograma do Edital SEMA Nº 01/2024, o Resultado da Análise Documental dos candidatos(as) inscritos para o Programa Agente Jovem Ambiental com VAGAS EXCLUSIVAS PARA POVOS INDÍGENAS.  - Resultado por[...]</description></item><item><title>Técnicos da Sema participam de capacitação na EGP</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/30/tecnicos-da-sema-participam-de-capacitacao-na-egp/</link><description>Na manhã desta terça-feira (30), técnicos da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança Climática (Sema) participaram da Oficina Prática de Capacitação do Sistema Integrado de Monitoramento e Avaliação (SIMA) do Plano Plurianual (PPA) 2024-2027, no laboratório de informática da Escola de Gestão Pública. O curso foi ministrada pelos técnicos Anna Botelho e Romário Silva, da[...]</description></item><item><title>SEMA e Maternidade José Martiniano de Alencar promovem debate sobre a agenda ambiental A3P</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/30/sema-e-maternidade-jose-martiniano-de-alencar-promovem-debate-sobre-a-agenda-ambiental-a3p/</link><description>A Secretaria de Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), em parceria com o Hospital e Maternidade José Martiniano de Alencar (HMJMA), promoveram encontro para debater a Agenda Ambiental na Administração Pública – A3P. A Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), na pessoa do técnico e Orientador da Célula de Articulação Social, da[...]</description></item><item><title>Titular da SEMA entrevistada no programa Indústria Sustentável, na TV Otimista</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/30/titular-da-sema-entrevistada-no-programa-industria-sustentavel-na-tv-otimista/</link><description>Secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará, Vilma Freire, na gravação do programa Indústria Sustentável, da TV Otimista, com a coordenadora do Núcleo ESG da FIEC, Alcileia Farias, e apresentação da jornalista Ana Cristina Cavalcante. O programa vai ao ar na próxima segunda.</description></item></channel>
  
</rss>