<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA reúne-se com responsáveis pelo empreendimento Jardim do Alchymist</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/14/sema-reune-se-com-responsaveis-pelo-empreendimento-jardim-do-alchymist/</link><description>Na manhã desta quinta (14), na sede da SEMA, aconteceu uma reunião para estabelecer tratativas de alinhamento referente ao processo de regularização do Jardim do Alchymist, localizado na APA da Lagoa da Jijoca, um empreendimento turístico numa área de 3,85 hectares. Além da secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima DO CEARÁ, Vilma Freire,[...]</description></item><item><title>SEMA participa de solenidade de entrega do Selo ESG-FIEC</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/14/sema-participa-de-solenidade-de-entrega-do-selo-esg-fiec/</link><description>Nesta quinta (14), pela manhã, a secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará, Vilma Freire, participou, ao lado do presidente da Federação das Indústrias do Estado do Ceará (FIEC), Ricardo Cavalcante, da entrega do Selo ESG-FIEC para mais duas empresas que foram auditadas e certificadas pela organização internacional de certificação Bureau Veritas,[...]</description></item><item><title>No Dia Mundial da Limpeza, SEMA realiza ação na APA do Estuário do Rio Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/14/no-dia-mundial-da-limpeza-sema-realiza-acao-na-apa-do-estuario-do-rio-ceara/</link><description>No próximo sábado, 16 de setembro, a partir das 8h, o governo do Ceará, por meio da Secretaria Estadual do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) realizará uma ação na Área de Proteção Ambiental (APA) do Estuário do Rio Ceará. O governador exercício, Evandro Leitão, e a titular da SEMA, Vilma Freire, estarão presentes[...]</description></item><item><title>SEMA presente na entrega de VetMóvel em Baturité</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/13/sema-presente-na-entrega-de-vetmovel-em-baturite/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará, Vilma Freire, participou, na noite desta quarta (13), da entrega de uma Unidade Móvel Veterinária – VetMóvel à Prefeitura de Baturité, por meio do mandato do deputado federal Célio Studart, hoje titular da Secretaria Estadual de Proteção Animal. A solicitação do VetMóvel foi feita[...]</description></item><item><title>Grupo Gestor Estadual do Plano ABC+CE se reúne no Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/13/grupo-gestor-estadual-do-plano-abcce-se-reune-no-coco/</link><description>Os secretários executivos da SEMA Fernando Bezerra e Gustavo Vicentino participaram, na manhã desta quarta (13), da abertura da reunião do Grupo Gestor Estadual do Plano ABC+CE. O evento aconteceu no Cine Cocó (Parque Estadual do Cocó) e contou com a presença de técnicos da SEMA ligados à Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável, além de representantes[...]</description></item><item><title>Secretária Vilma Freire entrega Prêmio Otimista de Sustentabilidade</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/13/secretaria-vilma-freire-entrega-premio-otimista-de-sustentabilidade/</link><description>Na noite desta terça (12), a secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire, ao lado do governador em exercício Evandro Leitão, e diversas outras autoridades do mundo político e empresarial, participou da solenidade de entrega do Prêmio Otimista de Sustentabilidade, no auditório do BS Design. Na oportunidade, Vilma entregou um dos 11[...]</description></item><item><title>SEMA e Secretaria de Proteção Animal realizam reunião de alinhamento</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/11/sema-e-secretaria-de-protecao-animal-realizam-reuniao-de-alinhamento/</link><description>Na tarde desta segunda (11), aconteceu, na sede da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), a primeira reunião de alinhamento de transição das políticas públicas de proteção animal entre a SEMA e a nova Secretaria de Proteção Animal (Sepa). Anteriormente, as ações de proteção à fauna eram gerenciadas no âmbito da SEMA,[...]</description></item></channel>
  
</rss>