<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Viva o Parque com o papai no Cocó, Botânico, Maranguapinho, Curió e na Matinha</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/10/viva-o-parque-com-o-papai-no-coco-botanico-maranguapinho-curio-e-na-matinha/</link><description>Neste domingo (13), quando celebramos o Dia dos Pais, nada melhor do que comemorar a data em família e ao ar livre. O projeto Viva o Parque (VoP) preparou uma programação especial para os papais e filhos, nas Unidades de Conservação (UCs) estaduais Parque Estadual do Cocó, Área de Relevante Interesse Ecológico (ARIE) do Sítio[...]</description></item><item><title>SEMA, Fetraece, Semace, BNB e Aprece discutem pauta sobre agricultura familiar e meio ambiente</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/10/sema-fetraece-semace-bnb-e-aprece-discutem-pauta-sobre-agricultura-familiar-e-meio-ambiente/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, se reuniu na manhã desta quinta (10), com Rosângela Moura, secretária de Política Agrária e Meio Ambiente, e José Antônio dos Santos, assessor da Presidência, ambos da Federação dos Trabalhadores Rurais Agricultores e Agricultoras Familiares do Estado do Ceará (Fetraece). O[...]</description></item><item><title>Sema apoia projeto Cetáceos que reabilita peixe-boi marinho</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/09/sema-apoia-projeto-cetaceos-que-reabilita-peixe-boi-marinho/</link><description>O secretário executivo, Fernando Bezerra, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), e o assessor técnico em Meio Ambiente, Lucas Peixoto, do Gabinete Executivo da Sema, receberam na manhã desta quarta-feira (9), representantes do Projeto Cetáceos da Costa Branca da Universidade Estadual do Rio Grande do Norte (PCCB-UERN). Na pauta, a apresentação[...]</description></item><item><title>Ceará dialoga com governo federal e avança nas discussões sobre o fim dos lixões</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/09/ceara-dialoga-com-governo-federal-e-avanca-nas-discussoes-sobre-o-fim-dos-lixoes/</link><description>A titular Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), participou, na tarde desta terça-feira (8), de reunião na Secretaria de Relações Institucionais da Presidência da República, em Brasília. No encontro presidido pelo secretário Especial de Assuntos Federativos, André Ceciliano, do órgão, contou com a participação dos presidentes e superintendentes dos[...]</description></item><item><title>Em Brasília, titular da Sema dialoga com Rede Nacional de Consórcios Públicos e prefeitos, sobre resíduos sólidos</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/08/em-brasilia-titular-da-sema-dialoga-com-rede-nacional-de-consorcios-publicos-e-prefeitos-sobre-residuos-solidos/</link><description>A titular Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) cumprindo agenda em Brasília, na manhã desta terça-feira (8), se reuniu com o vice-presidente executivo, Narcelio Alves Costa, da Rede Nacional de Consórcios Públicos (RNCP) e prefeitos e prefeitas de municípios cearenses e presidentes de consórcios públicos de resíduos sólidos municipais.[...]</description></item><item><title>Sema participa do encontro nacional das CIEAs, em Brasília</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/08/sema-participa-do-encontro-nacional-das-cieas-em-brasilia/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) participou, de 31 de julho a 3 de agosto, do Encontro Nacional das Comissões Interinstitucionais de Educação Ambiental, em Brasília. O evento, uma realização do Ministério da Educação e Cultura (MEC), do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima (MMA) e Agência Nacional das[...]</description></item><item><title>Sema participa do ato de assinatura do Projeto de Lei que institui a Política Estadual do H2V</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/08/sema-participa-do-ato-de-assinatura-do-projeto-de-lei-que-institui-a-politica-estadual-do-h2v/</link><description>A titular Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) participou na manhã desta segunda-feira (7), no Palácio da Abolição, da solenidade de assinatura do Projeto de Lei que institui a Política Estadual do Hidrogênio Verde e cria o Conselho Estadual de Governança e Desenvolvimento da Produção de Hidrogênio Verde. Também[...]</description></item></channel>
  
</rss>