<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.rs.gov.br/noticias</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Rio Grande do Sul será piloto nos estudos para o desenvolvimento do Planejamento Espacial Marinho da Região Sul do Brasil</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/rio-grande-do-sul-sera-piloto-nos-estudos-para-o-desenvolvimento-do-planejamento-espacial-marinho-da-regiao-sul-do-brasil</link><description>A bordo de um navio patrulha da Marinha do Brasil, atracado no Cais Mauá, em Porto Alegre, foi dada a largada, nesta quinta-feira (25/4), nos estudos técnicos para a implementação do Planejamento Espacial Marinho na Região Marinha Sul do Brasil (PEM-Su...</description></item><item><title>Parque Zoológico celebrará 62 anos com ingresso solidário</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/parque-zoologico-celebrara-62-anos-com-ingresso-solidario</link><description>Na quarta-feira (1º/5), feriado do Dia do Trabalho, o Parque Zoológico (ZOO) de Sapucaia do Sul, administrado pela Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), celebrará seus 62 anos com uma ação especial. Buscando unir meio ambiente, lazer e ...</description></item><item><title>Estado publica Consulta Pública que define as Diretrizes Ambientais para os Municípios do Litoral Norte</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/estado-publica-consulta-publica-que-define-as-diretrizes-ambientais-para-os-municipios-do-litoral-norte</link><description>O Governo do Estado, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) , publico u, no  Diário Oficial do Estado (DOE-RS) , de sta terça -feira (2 3/4 ) , a abertura de c onsulta pública , que ...</description></item><item><title>De volta para casa: ave rara resgatada de temporal é devolvida à natureza após reabilitação no Litoral Norte</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/de-volta-para-casa-ave-rara-resgatada-de-temporal-e-devolvida-a-natureza-apos-processo-de-reabilitacao-no-litoral-norte</link><description>Um exemplar de gavião-pombo-pequeno foi devolvido à natureza, neste mês, após ser regatado de situação de risco em meio a um temporal no Litoral Norte do Rio Grande do Sul. Devido ao processo de reabilitação em centro especializado, a ave de rapina, co...</description></item><item><title>Estado debate o uso sustentável do patrimônio mineral com foco na Transição Energética Justa</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/estado-debate-o-uso-sustentavel-do-patrimonio-mineral-com-foco-na-transicao-energetica-justa</link><description>A importância da Transição Energética Justa e da utilização responsável do patrimônio mineral do Estado foi tema de um evento realizado na manhã desta quinta-feira (18/4) no Instituto Caldeira, em Porto Alegre.  O encontro foi uma promoção do governo g...</description></item><item><title>Estado lança ferramenta que reúne dados sobre Geração Distribuída de Energia Solar no RS</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/estado-lanca-ferramenta-que-reune-dados-sobre-geracao-distribuida-de-energia-solar-no-rs</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), por meio do Departamento de Energia (DE), lançou, na tarde desta segunda-feira (15/4), o Painel de Geração Distribuída de Energia Solar Fotovoltaica no Rio Grande do Sul. Conforme dados da Agênci...</description></item><item><title>Projeto de trem para ligar Porto Alegre a Gramado é detalhado para secretarias</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/projeto-de-trem-para-ligar-porto-alegre-a-gramado-e-detalhado-para-secretarias</link><description>A proposta de um trem para ligar Porto Alegre a Gramado, na Serra Gaúcha, foi tema de reunião nesta quinta-feira (11/4) na sede da Secretaria de Desenvolvimento Econômico, em Porto Alegre. O encontro contou com a participação de representantes das past...</description></item><item><title>Consulta pública sobre irrigação recebe mais de 1,4 mil contribuições</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/consulta-publica-sobre-irrigacao-recebe-mais-de-1-4-mil-contribuicoes</link><description>A consulta pública lançada no início de março para tratar da minuta de resolução que atualiza procedimentos do licenciamento ambiental de empreendimentos de irrigação teve a maior participação da história do Conselho Estadual do Meio Ambiente (Consem...</description></item><item><title>Logística reversa é tema de painel com participação da Sema no Gramado Summit</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/logistica-reversa-e-tema-de-painel-com-participacao-da-sema-no-gramado-summit</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) marcou presença, nesta quinta-feira (11/4), no Gramado Summit, evento de inovação correalizado pelo governo do Estado que acontece no Centro de Eventos Serra Park, em Gramado. No estande da Secreta...</description></item><item><title>Sema reabre consulta orçamentária para execução do Projeto Poço Legal</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-reabre-consulta-para-a-contratacao-de-empresa-responsavel-pela-elaboracao-do-programa-poco-legal-a-secretaria-do-meio-amb</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), por meio do Departamento de Gestão de Recursos Hídricos e Saneamento (DRHS), reabre, até o dia 30 de abril de 2024, consulta orçamentária para a contratação de empresa responsável pela elab...</description></item></channel>
  
</rss>