<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Agente Jovem Ambiental: estudantes irão atuar em projetos socioambientais no Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/05/agente-jovem-ambiental-estudantes-irao-atuar-em-projetos-socioambientais-no-ceara/</link><description>A rede pública estadual de ensino teve 3.111 estudantes selecionados no Programa Agente Jovem Ambiental (AJA) 2023, para atuar em projetos socioambientais em todo o Ceará. A iniciativa é executada, coordenada e monitorada pela Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), por intermédio da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas). O[...]</description></item><item><title>Escola premiada com Selo Escola Sustentável no Ceará entre as melhores do mundo</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/05/escola-premiada-com-selo-escola-sustentavel-no-ceara-entre-as-melhores-do-mundo/</link><description>A Escola de Ensino Médio em Tempo Integral (EEMTI) Jaime Tomaz de Aquino, do município de Beberibe, foi destaque na categoria de “Ação ambiental” do prêmio internacional Melhores Escolas do Mundo 2023. Duas escolas do Ceará estão entre as dez melhores do mundo em duas categorias. As instituições concorrem com escolas de outros países, como[...]</description></item><item><title>Secretária Vilma Freire participa da Audiência Pública de apresentação do EIA e RIMA do Hub de Hidrogênio Verde do Complexo do Pecém</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/05/secretaria-vilma-freire-participa-da-audiencia-publica-de-apresentacao-do-eia-e-rima-do-hub-de-hidrogenio-verde-do-complexo-do-pecem/</link><description>Secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire, compôs a mesa de abertura da audiência pública de apresentação do EIA/RIMA do Hub de Hidrogênio Verde (H2V) do Complexo Industrial e Portuário do Pecém (CIPP), realizada na manhã desta quarta (5), no auditório do CIIP. Inédito no Brasil, o estudo e relatório em questão,[...]</description></item><item><title>Programação marca primeiro ano do Complexo Ambiental e Gastronômico da Sabiaguaba</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/05/programacao-marca-primeiro-ano-do-complexo-ambiental-e-gastronomico-da-sabiaguaba/</link><description>A comemoração conta com visitas ao espaço da Comunidade do Poço da Draga, do Instituto Cai Cai Balão, da Associação Pestalozzi, do Instituto dos Cegos e do Teatro de Idosas Expressões, além de shows com Rodolfo Forte (instrumental de sanfona) e Edinho Vilas Boas e banda Em julho, o Complexo Ambiental e Gastronômico da Sabiaguaba[...]</description></item><item><title>AJAs antigos dão boas-vindas para os novos integrantes do programa</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/04/ajas-antigos-dao-boas-vindas-para-os-novos-integrantes-do-programa/</link><description>O Governo do Estado do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) abraça os mais de 8 mil integrantes do Programa Agente Jovem Ambiental (AJA), um programa que já é uma referência para todo o Brasil, porque une inclusão social e educação ambiental. Neste vídeo, AJAs antigos falam sobre[...]</description></item><item><title>Comitê Gestor da A3P da SEMA se reúne para discutir novo formato de ação para o período 2021/2026</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/04/comite-gestor-da-a3p-da-sema-se-reune-para-discutir-novo-formato-de-acao-para-o-periodo-2021-2026/</link><description>O coordenador, Milton Alves, da Agenda Ambiental na Administração Pública (A3P), no âmbito da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), reuniu-se na manhã desta terça-feira (4), com representantes do Comitê Gestor da A3P na SEMA. As boas-vindas foram dadas pela assessora especial do Gabinete Executivo da SEMA, Gisela Piancó, que representou a[...]</description></item><item><title>Audiência pública reflete sobre a importância do Parque das Carnaúbas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/03/audiencia-publica-reflete-sobre-a-importancia-do-parque-das-carnaubas/</link><description>Na tarde desta segunda (3), a secretária de Meio Ambiente e Mudanças Climáticas do Estado do Ceará, Vilma Freire, participou da audiência pública requerida pelo deputado estadual Renato Roseno, vice-presidente da Comissão de Meio Ambiente da Assembleia Legislativa, sobre o Parque Estadual das Carnaúbas. O evento contou também com a presença da secretária de Turismo[...]</description></item></channel>
  
</rss>