<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>AJAs antigos dão boas-vindas para os novos integrantes do programa</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/04/ajas-antigos-dao-boas-vindas-para-os-novos-integrantes-do-programa/</link><description>O Governo do Estado do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) abraça os mais de 8 mil integrantes do Programa Agente Jovem Ambiental (AJA), um programa que já é uma referência para todo o Brasil, porque une inclusão social e educação ambiental. Neste vídeo, AJAs antigos falam sobre[...]</description></item><item><title>Comitê Gestor da A3P da SEMA se reúne para discutir novo formato de ação para o período 2021/2026</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/04/comite-gestor-da-a3p-da-sema-se-reune-para-discutir-novo-formato-de-acao-para-o-periodo-2021-2026/</link><description>O coordenador, Milton Alves, da Agenda Ambiental na Administração Pública (A3P), no âmbito da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), reuniu-se na manhã desta terça-feira (4), com representantes do Comitê Gestor da A3P na SEMA. As boas-vindas foram dadas pela assessora especial do Gabinete Executivo da SEMA, Gisela Piancó, que representou a[...]</description></item><item><title>Audiência pública reflete sobre a importância do Parque das Carnaúbas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/03/audiencia-publica-reflete-sobre-a-importancia-do-parque-das-carnaubas/</link><description>Na tarde desta segunda (3), a secretária de Meio Ambiente e Mudanças Climáticas do Estado do Ceará, Vilma Freire, participou da audiência pública requerida pelo deputado estadual Renato Roseno, vice-presidente da Comissão de Meio Ambiente da Assembleia Legislativa, sobre o Parque Estadual das Carnaúbas. O evento contou também com a presença da secretária de Turismo[...]</description></item><item><title>Titular da SEMA se reúne com todos os coordenadores dos AJAs</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/03/titular-da-sema-se-reune-com-todos-os-coordenadores-dos-ajas/</link><description>A secretária Vilma Freire se reuniu na tarde desta segunda-feira (3), com o grupo de 20 coordenadores do Programa Agente Jovem Ambiental (AJA), de todas as regiões do estado do Ceará. Uma reunião de alinhamento, sobre a nova turma de AJAs que inicia as atividades hoje, logo mais, às 17h, participando da LIVE DE BOAS[...]</description></item><item><title>SEMA participa do 1º Fórum da Ibiapaba</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/03/sema-participa-do-1o-forum-da-ibiapaba/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) participou, no último dia 30, do 1o Fórum da Ibiapaba - Desenvolvimento, Cidadania e Sustentabilidade. O assessor do Gabinete Executivo da SEMA, Wellington Ribeiro, representou a titular da SEMA, Vilma Freire. Participando ativamente das discussões e assuntos ligados ao tema Resíduos Sólidos com preposições de[...]</description></item><item><title>Novos AJAs serão recepcionados pela secretária Vilma Freire e pelo governador Elmano de Freitas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/02/novos-ajas-serao-recepcionados-pela-secretaria-vilma-freire-e-pelo-governador-elmano-de-freitas/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) convoca todos os Agentes Jovens Ambientais (AJAs) aprovados no Edital de Seleção 02/2023 para participar da LIVE que marca a primeira atividade do Programa AJA para os novos selecionados. Eles serão recepcionados pela secretária da SEMA, Vilma Freire, e pelo governador Elmano de Freitas. O[...]</description></item><item><title>SEMA segue participando ativamente das oficinas do PPA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/30/sema-segue-participando-ativamente-das-oficinas-do-ppa/</link><description>Os técnicos da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Wersângela Duaví - Coordenadoria de Biodiversidade (Codes), Milton Alves - Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas) e a gestora da Área de Proteção Ambiental (APA) da Serra da Aratanha, Mara Silva, participando nesta sexta-feira (30), em Itapipoca, dos trabalhos da Oficina[...]</description></item></channel>
  
</rss>