<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA, SAP e Cepema firmam acordo para comercialização de produtos agroecológicos e artesanais</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/22/sema-sap-e-cepema-firmam-acordo-para-comercializacao-de-produtos-agroecologicos-e-artesanais/</link><description>Neste sábado (24), às 9h, na Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó, como parte da programação do Junho Ambiental, haverá a assinatura do Acordo de Cooperação Técnica entre as secretarias estaduais do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) e Administração Penitenciária (SAP) e a Fundação Cultural Educacional Popular em Defesa do Meio[...]</description></item><item><title>Envolva-se com a natureza e faça a diferença!</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/22/envolva-se-com-a-natureza-e-faca-a-diferenca/</link><description>A Policlinica Dr José Correia Sales (Caucaia), teve como um objetivo muito especial na manha de hoje (22), no Parque Botânico, proporcionar momentos inesquecíveis para as crianças que apresentam desvantagens funcionais, como TEA, paralisia cerebral, Síndrome de Down e muitas outras condições. Ofereceram a elas a oportunidade de experimentar o contato próximo com a natureza,[...]</description></item><item><title>SEMA participa do II Arraiá da Rede de Mulheres Pescadoras e Marisqueiras do Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/22/sema-participa-do-ii-arraia-da-rede-de-mulheres-pescadoras-e-marisqueiras-do-ceara/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) participou do Arraiá da Rede de Mulheres Pescadoras do Ceará. O evento ocorrido na manhã desta quinta-feira (22), na sede da Colônia de Pescadores Z-8, no bairro do Mucuripe, em Fortaleza, contou com a presença da Assessora de Gabinete da SEMA, Gisela Piancó, representando a[...]</description></item><item><title>Governo do Ceará realiza primeiro encontro regional do Plano Plurianual Participativo</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/21/governo-do-ceara-realiza-primeiro-encontro-regional-do-plano-plurianual-participativo/</link><description>  Governador Elmano de Freitas participou do evento que discutiu planejamento de médio prazo que define diretrizes, objetivos e metas da administração pública O Governo do Ceará realizou, nesta quarta-feira (21), na região do Maciço de Baturité, o primeiro encontro regional do Plano Plurianual (PPA) Participativo 2024-2027. O momento é importante para que seja realizado[...]</description></item><item><title>Técnicos da SEMA se reúne com superintendentes e grupos executivos do Conserce 1 e 2</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/21/tecnicos-da-sema-se-reune-com-superintendentes-e-grupos-executivos-do-conserce-1-e-2/</link><description>Os técnicos Michel D’Alencar e Luana Bezerra, da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), estão realizando visitas de monitoramento aos Consórcios Públicos de Manejo de Resíduos Sólidos do Sertão Central (Conserce) 1 e 2. No período de 19 a 23 de junho, eles passarão por seis[...]</description></item><item><title>V Expedição Mundo Mangue</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/21/v-expedicao-mundo-mangue/</link><description>Expedição científica é uma das maiores já realizados no país sobre o tema e percorre 8.501km até o primeiro Congresso Nacional de Manguezais   Berçários de diversas espécies e escudos contra mudanças climáticas, os manguezais são imprescindíveis para a manutenção da vida no planeta. Para estimular a conservação e o manejo sustentável desse ecossistema, que[...]</description></item><item><title>SEMA promove oficina sobre manguezais, no Cuca Barra do Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/21/sema-promove-oficina-sobre-manguezais-no-cuca-barra-do-ceara/</link><description>Como parte das atividades do Junho Ambiental, a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) realizou nesta terça-feira (20), oficina no Cuca Barra do Ceará, localizado no entorno da Área de Proteção Ambiental (APA) do Rio Ceará. A atividade, voltada para a equipe do Cuca Ambiental e Agentes Jovens Ambientais (AJAs) que moram[...]</description></item></channel>
  
</rss>