<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA coordena blitz e ações sustentáveis durante o carnaval em Baturité</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/09/sema-coordena-blitz-e-acoes-sustentaveis-durante-o-carnaval-em-baturite/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) realiza, durante o período do carnaval, em Baturité, o evento “Cidade Sustentável – Um compromisso de todos”. Dentre as atividades, blitz ambiental, distribuição e plantio de mudas e arredação de alimentos para o Programa Ceará Sem Fome. As ações terão participação dos Agentes Jovens Ambientais[...]</description></item><item><title>Manifestação de Interesse</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/09/manifestacao-de-interesse/</link><description>Está aberta a etapa de Manifestação de Interesse para a Chamada de Subprojetos de Integração para ações que promovam a articulação e o fortalecimento de organizações comunitárias de povos e comunidades tradicionais e beneficiárias ou usuárias de Unidades de Conservação (UCs) apoiadas pelo GEF Mar (Chamada 003/2024). Esta Manifestação de Interesse segue etapas definidas e[...]</description></item><item><title>Ações da SEMA em Baturité e Guaramiranga farão troca de mudas por alimentos para o Programa Ceará Sem Fome</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/09/acoes-da-sema-em-baturite-e-guaramiranga-farao-troca-de-mudas-por-alimentos-para-o-programa-ceara-sem-fome/</link><description>Na 25ª edição do Festival Jazz &amp; Blues de Guaramiranga e durante as atividades do carnaval de Baturité, a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará (SEMA) realizará uma série de atividades ambientais gratuitas, trazendo a mensagem da sustentabilidade e convidando o público a conhecer e zelar pela exuberante biodiversidade que existe[...]</description></item><item><title>Sema e Cagece planejam projeto para incentivar descarte correto do óleo de cozinha</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/09/sema-e-cagece-planejam-projeto-para-incentivar-descarte-correto-do-oleo-de-cozinha/</link><description>Na tarde desta quinta-feira (8), a técnica Renata Martins, da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), se reuniu em formato online com os técnicos, Ana Karolina Lima, Monica Teles e Ítalo Cavalcante, da Cagece, e o gestor da Área de Proteção Ambiental (APA) da Lagoa da[...]</description></item><item><title>É sábado de Carnaval e na Feira Agroecológica no Parque o ritmo é de folia</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/09/e-sabado-de-carnaval-e-na-feira-agroecologica-no-parque-o-ritmo-e-de-folia/</link><description>Sábado (10) é Carnaval e dia de Feira Agroecológica na Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó. Das 7h ao meio dia, os visitantes poderão comprar frutas, verduras e legumes orgânicos, certificados ou em processo de certificação, vindos diretamente da agricultura familiar e do Sistema Prisional do Ceará. Para a titular da Secretaria do[...]</description></item><item><title>SEMA recebe novo titular da Caomace</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/08/sema-recebe-novo-titular-da-caomace/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, e o secretário executivo de planejamento e gestão interna, Gustavo Vicentino, receberam, na tarde desta quarta-feira (7), no gabinete executivo da Secretaria, o promotor de Justiça Fábio Vinicius Ottoni Ferreira, novo titular do Centro de Apoio Operacional de Proteção à Ecologia,[...]</description></item><item><title>SEMA inicia revitalização de áreas degradadas em Várzea Alegre</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/08/sema-inicia-revitalizacao-de-areas-degradadas-em-varzea-alegre/</link><description>Nesta terça (6), a Secretaria de Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), em parceria com a Fundação Araripe, por meio do projeto Pomares da Caatinga, em parceria com a Prefeitura de Várzea Alegre, iniciou o trabalho de revitalização de áreas degradadas, na margem do Riacho do Machado, em Riacho Verde. A orientadora de Célula[...]</description></item></channel>
  
</rss>