<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Colaboradores e colaboradoras de SEMA vestem rosa para alertar sobre o câncer de mama</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/06/colaboradores-e-colaboradoras-de-sema-vestem-rosa-para-alertar-sobre-o-cancer-de-mama/</link><description>Nesta sexta-feira (6), os colaboradores e as colaboradoras da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) vestiram rosa. A ação faz parte da campanha Outubro Rosa – mês de conscientização sobre a prevenção do câncer de mama. Foi um dia de programação especial que findou com uma foto de todos em frente a[...]</description></item><item><title>Usina de dessalinização e outros três projetos voltam a ser pautas em reunião do Coema</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/06/usina-de-dessalinizacao-e-outros-tres-projetos-voltam-a-ser-pautas-em-reuniao-do-coema/</link><description>O Conselho Estadual do Meio Ambiente (Coema) realizará no próximo dia 19 uma reunião extraordinária que deve analisar a aprovação de quatro projetos iniciada nesta quinta-feira (05). A condução da sessão foi dividida entre o o titular da Superintendência Estadual do Meio Ambiente do Ceará (Semace), Carlos Alberto Mendes, e a secretária estadual do Meio[...]</description></item><item><title>SEMA presente na inauguração da nova sede do IDM</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/06/sema-presente-na-inauguracao-da-nova-sede-do-idm/</link><description>A assessora de gabinete da SEMA, Gisela Piancó, representou a secretária Vilma Freire no evento de inauguração da nova sede do Instituto Dragão do Mar, na tarde desta quinta (5). O IDM vai funcionar agora no Centro de Fortaleza (Rua Rodrigues Júnior, 30). Também presentes, a secretária da Cultura, Luísa Cela, e a presidenta do[...]</description></item><item><title>Feira Ecológica no Parque do Cocó tem mais de 40 variedades de produtos orgânicos</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/06/feira-ecologica-no-parque-do-coco-tem-mais-de-40-variedades-de-produtos-organicos/</link><description>Neste sábado (7), acontece a primeira edição de outubro da Feira Agroecológica na Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó. Entre 7h e 12h, uma variedade de mais de 40 tipos de produtos entre hortaliças, folhagens, frutas, leguminosas, orgânicos são comercializados na Unidade de Conservação (UC) estadual. São itens certificados e vindos diretamente da[...]</description></item><item><title>Cinco Unidades de Conservação estaduais realizam atividades do Viva o Parque neste domingo</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/06/cinco-unidades-de-conservacao-estaduais-realizam-atividades-do-via-o-parque-neste-domingo/</link><description>Neste domingo (8), tem Viva o Parque (VoP) em cinco Unidades de Conservação estaduais. Em Fortaleza, tem três locais: Parque Estadual do Cocó, na Área de Relevante Interesse Ecológico (ARIE) do Sítio Curió e na Área de Proteção Ambiental (APA) do Rio Maranguapinho. Em Caucaia, as atividades ocorrem no Parque Estadual Botânico do Ceará. No[...]</description></item><item><title>SEMA apresenta a Coleta Seletiva Solidária, no Idace</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/05/sema-apresenta-a-coleta-seletiva-solidario-no-idace/</link><description>O coordenador, Welington Ribeiro, da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), proferiu palestra sobre Coleta Seletiva Solidária para colaboradores do Instituto do Desenvolvimento Agrário do Ceará (Idace). O evento ,ocorrido na manhã desta quarta-feira (4), no auditório do órgão, contou com a presença do superintendente João[...]</description></item><item><title>Titular da SEMA visita navio militar ‘Amerigo Vespucci’ e se encanta com a cultura e riqueza da Itália trazidas pelo veleiro</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/05/titular-da-sema-visita-navio-militar-amerigo-vespucci-e-se-encanta-com-a-cultura-e-riqueza-da-italia-trazidas-pelo-veleiro/</link><description>Secretária Vilma Freire, do Meio Ambiente e Mudança do Clima, participou na manhã desta quinta-feira (5), da visitação guiada, para autoridades e convidados, ao Navio-Escola da Marinha Militar Italiana “Amerigo Vespucci”, ancorado no Píer 106 do Porto de Mucuripe, em Fortaleza. Ela representou o Governador Elmano e declarou sua alegria ao saber que a nossa[...]</description></item></channel>
  
</rss>