<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Titular da SEMA dialoga com representantes de Acaraú, Itarema e Cruz</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/16/titular-da-sema-dialoga-com-representantes-de-acarau-itarema-e-cruz/</link><description>A titular Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), recebeu na tarde desta segunda-feira (16), deputados, prefeitos, secretários municipais e técnicos dos municípios de Acaraú, Itarema e Cruz. No encontro, eles discutiram algumas propostas para a Região, no âmbito da conservação da natureza e na perspectiva da sustentabilidade. Vilma foi[...]</description></item><item><title>SEMA debate sobre destino sustentável dos resíduos do Programa Ceará Sem Fome</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/16/sema-debate-sobre-destino-sustentavel-dos-residuos-do-programa-ceara-sem-fome/</link><description>O secretário executivo de planejamento e gestão da SEMA, Gustavo Vicentino, coordenou reunião sobre a destinação dos resíduos sólidos oriundos das refeições distribuídas pelo Ceará Sem Fome, ao lado de Eduardo Barbosa, coordenador do eixo 2 do Programa: Produção de Alimentos, Inovação e Sustentabilidade, que tem também a participação da SDE, SDA, Nutec e Secretaria[...]</description></item><item><title>Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável da SEMA dialoga com catadores de recicláveis</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/16/coordenadoria-de-desenvolvimento-sustentavel-da-sema-dialoga-com-catadores-de-reciclaveis/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), por meio da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes), se reuniu na manhã desta segunda-feira (16), no auditório da SEMA, com representantes da Rede de Catadores (as) de Resíduos Sólidos Recicláveis do Estado do Ceará. Na pauta, o Auxílio Catador e Coleta Seletiva Solidária dois programas[...]</description></item><item><title>Casa Militar completa 97 anos com homenagens e exaltação à “coragem, fidelidade e profissionalismo”</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/16/casa-militar-completa-97-anos-com-homenagens-e-exaltacao-a-coragem-fidelidade-e-profissionalismo/</link><description>Foram entregues a Comenda Distinção Honorífica e a medalha José Moreira da Rocha a pessoas que tiveram conduta de excelência ou serviços prestados á Casa Militar A Casa Militar do Governo do Estado do Ceará completa 97 anos neste ano de 2023. E para marcar a data, foi realizada, nesta segunda-feira (16), no Palácio da[...]</description></item><item><title>Outubro Rosa Kids agita o Viva o Parque: conscientizar para prevenir</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/15/outubro-rosa-kids-agita-o-viva-o-parque-conscientizar-para-prevenir/</link><description>Muito agito, diversão e brincadeiras. Neste domingo (15), o programa Viva o Parque, do Governo do Ceará, gerenciado pela Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará (SEMA), teve suas atividades voltadas para o Outubro Rosa. O Parque Estadual do Cocó, uma das cinco Unidades de Conservação onde ocorrem as atividades, recebeu o[...]</description></item><item><title>Vilma Freire participa do Programa de Educação Executiva Internacional - Boston Beyond</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/12/105971/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) do Ceará, Vilma Freire, integrou o grupo de 47 líderes cearenses participantes do Programa de Educação Executiva Internacional - Boston Beyond, no período de 9 a 13 de outubro, na cidade americana de Boston. O programa proporcionou aos participantes, representantes de empresas, governo, universidades e[...]</description></item><item><title>Grupo de Contingência debate ondas de calor e os Incêndios Florestais no Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/12/grupo-de-contingencia-debate-ondas-de-calor-e-os-incendios-florestais-no-ceara/</link><description>A reunião contou com a presença de gestores da Casa Civil, Corpo do Bombeiros, Polícia Militar, Defesa Civil, Casa Militar, Ibama, UFC, SRH, SDA, Sema, Cogerh, Funceme e Cagece O grupo de Contingência Estadual – colegiado interinstitucional que monitora a situação hídrica dos municípios cearenses e adota medidas para mitigar os efeitos da estiagem –[...]</description></item></channel>
  
</rss>