<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Governo do Ceará adere a programa que busca dar mais dignidade a classe dos catadores de materiais recicláveis</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/24/governo-do-ceara-adere-a-programa-que-busca-dar-mais-dignidade-a-classe-dos-catadores-de-materiais-reciclaveis/</link><description>O Ceará tem 3.655 catadores registrados, que serão beneficiados diretamente pela ação O governador Elmano de Freitas participou, na tarde desta segunda-feira (24), da solenidade que marcou a adesão do Governo do Ceará ao programa Diogo Sant’Ana Pró-Catadores para Reciclagem Popular. Buscando promover mais dignidade para essa classe trabalhadora, participaram da cerimônia, junto ao governador,[...]</description></item><item><title>SEMA e parceiros promovem a Semana Estadual de Proteção aos Manguezais 2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/24/sema-e-parceiros-promovem-a-semana-estadual-de-protecao-aos-manguezais-2023/</link><description>Nesta quarta-feira (26), a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), em parceria com o Instituto Dragão do Mar, o Instituto Cuca – Che Guevara/Barra e o Ecomuseu do Mangue, abrem, oficialmente, a Semana Estadual de Proteção aos Manguezais. O evento será às 15h30, no Centro de Memória do Complexo Ambiental da Sabiaguaba.[...]</description></item><item><title>Planta de Hidrogênio Verde do Ceará é apresentada para investidores em almoço na FIEC</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/21/planta-de-hidrogenio-verde-do-ceara-e-apresentada-para-investidores-em-almoco-na-fiec/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará, Vilma Freire, participou de almoço na sede da FIEC, nesta sexta (21), ao lado do presidente da Federação, Ricardo Cavalcante, com presença de Marcelo Dourado, Diretor do Departamento de Descarbonização e Finanças Verdes do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (MDIC). Também presente,[...]</description></item><item><title>Sema participa da Plenária do PPA Participativo 2024-2027 em Fortaleza</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/21/sema-participa-da-plenaria-do-ppa-participativo-2024-2027-em-fortaleza/</link><description>Gustavo Vicentino, Executivo de Planejamento e Gestão Interna, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), participando do 13º encontro regional do Plano Plurianual (PPA) Participativo 2024-2027, da Região Metropolitana de Fortaleza. O Governador Elmano de Freitas também participa da Plenária do PPA que está acontecendo, nesta sexta-feira (21), no IFCE Fortaleza, no[...]</description></item><item><title>Feira agroecológica do Cocó consolida aumento do consumo de alimentos orgânicos</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/21/feira-agroecologica-do-coco-consolida-aumento-do-consumo-de-alimentos-organicos/</link><description>Segundo os resultados da pesquisa “Panorama do Consumo de Orgânicos no Brasil 2023”, a cada mil brasileiros, 360 se declaram consumidores de orgânicos. O estudo aponta um crescimento de 16% no consumo deste tipo de alimento no país, entre 2021 e 2023. Hoje em dia, quase 46% da população brasileira consome alimentos orgânicos, o que[...]</description></item><item><title>Reunião do Coema discute projeto da Refinaria de Petróleo de Pecém</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/21/reuniao-do-coema-discute-projeto-da-refinaria-de-petroleo-de-pecem/</link><description>O Conselho Estadual do Meio Ambiente (Coema) realizou, nesta quinta-feira (20), sua 307ª Reunião Ordinária, na qual foram discutidos assuntos relevantes. O evento ocorreu às 14h no auditório da Superintendência Estadual do Meio Ambiente (Semace) e contou com a participação do superintendente da Semace, Carlos Alberto Mendes, e da secretária do Meio Ambiente e Mudança[...]</description></item><item><title>A partir desta terça (25), SEMA libera pagamento do Programa Auxílio Catador</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/21/a-partir-desta-terca-25-sema-libera-pagamento-do-programa-auxilio-catador/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) informa que a partir desta terça-feira (25/07), estarão liberados os pagamentos do auxílio financeiro do Programa Auxílio Catador – PAC 2023, referente às parcelas dos meses de ABRIL E MAIO (Lote 2) e a parcela do mês de JUNHO (Lote 1), para os beneficiários que[...]</description></item></channel>
  
</rss>