<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA entrega kits fardamento aos AJAs de Maranguape, Guaiúba, Pacatuba, Aquiraz, Eusébio e Maracanaú</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/22/sema-entrega-kits-fardamento-aos-ajas-de-maranguape-guiuba-pacatuba-aquiraz-eusebio-e-maracanau/</link><description>Na tarde desta sexta-feira (22), o secretário executivo Fernando Bezerra, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), representou a titular da SEMA, na solenidade de recepção aos novos Agentes Jovens Ambientais (AJAs) dos municípios de Maranguape, Guiúba, Pacatuba, Aquiraz, Eusébio e Maracanaú. O evento, ocorrido no Instituto Federal de Educação, Ciência e[...]</description></item><item><title>“Transição energética é fundamental para os povos originários”, afirma Vilma, na Semana do Clima em NY</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/22/transicao-energetica-e-fundamental-para-os-povos-originarios-afirma-vilma-na-semana-do-clima-em-ny/</link><description>Cumprindo mais um dia de agenda movimentada na 15ª Semana do Clima em Nova York, a titular Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), participou de evento que discutiu caminhos para acelerar a transição energética. Na ocasião, trocou ideias com lideranças, representantes de organizações de povos originários e especialistas do[...]</description></item><item><title>SEMA promove Vem Passarinhar neste sábado no Parque Estadual do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/22/sema-promove-vem-passarinhar-neste-sabado-no-parque-estadual-do-coco/</link><description>O Vem Passarinhar CE, evento que acontece mensalmente no Parque Estadual do Cocó – numa parceria entre SEMA, INOVAFAUNA e VEM PASSARINHAR-CE – é uma atividade onde as pessoas podem ter experiências diretas com a natureza através de uma caminhada de observação de aves. Neste sábado (23), a partir de 7h, haverá nova edição. O[...]</description></item><item><title>Feira agroecológica movimenta mais uma manhã de sábado na área Adahil Barreto do Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/22/feira-agroecologica-movimenta-mais-uma-manha-de-sabado-na-area-adahil-barreto-do-parque-do-coco/</link><description>A área Adahil Barreto  recebe neste sábado (24), mais uma edição da Feira Agroecológica no Parque,  que acontece das 7h às 12h e reúne produtores locais e feirantes que oferecem produtos orgânicos. Vindos de Eusébio e Aquiraz (Região Metropolitana de Fortaleza) mas também de localidades mais distantes, como Baturité (distante 93 km da capital), Capistrano[...]</description></item><item><title>Dia 24, último domingo do mês, tem Viva o Parque no Cocó, Curió, Maranguapinho, Botânico e no Cariri</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/22/dia-24-ultimo-domingo-do-mes-tem-viva-o-parque-no-coco-curio-maranguapinho-botanico-e-no-cariri/</link><description>Neste domingo (24), o Projeto Viva o Parque (VoP) oferece mais atividades de lazer, esporte e educação ambiental em quatro Unidades de Conservação (UCs) estaduais. Em Fortaleza, na Área de Relevante Interesse Ecológico (ARIE) do Sítio Curió, na Área de Proteção Ambiental (APA) do Rio Maranguapinho e no Parque Estadual do Cocó; em Caucaia, no[...]</description></item><item><title>Secretário e técnicos da SEMA participam da abertura do Kite for the Ocean, na praia do Cumbuco</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/22/secretario-e-tecnicos-da-sema-participam-da-abertura-do-kite-for-the-ocean-na-praia-do-cumbuco/</link><description>O secretário executivo de Planejamento e Gestão Interna, Gustavo Vicentino, representou a titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, na Sessão de Abertura do Kite for the Ocean – K4tO, ocorrido no final da tarde desta quinta (21), na Praça da Vila do Cumbuco. O evento que acontece até[...]</description></item><item><title>Hoje o Brasil celebra o Dia da Árvore</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/21/hoje-o-brasil-celebra-o-dia-da-arvore/</link><description>Nesta quinta-feira, 21 de setembro, comemora-se no Brasil, o Dia da Árvore. A celebração tem como objetivo promover a conscientização sobre a importância da preservação das árvores e das florestas. A data comemorativa foi escolhida por anteceder o início da primavera no Hemisfério Sul que, dependendo do ano, pode ocorrer entre os dias 22 e[...]</description></item></channel>
  
</rss>