<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Vilma Freire participa do Programa de Educação Executiva Internacional - Boston Beyond</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/12/105971/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) do Ceará, Vilma Freire, integrou o grupo de 47 líderes cearenses participantes do Programa de Educação Executiva Internacional - Boston Beyond, no período de 9 a 13 de outubro, na cidade americana de Boston. O programa proporcionou aos participantes, representantes de empresas, governo, universidades e[...]</description></item><item><title>Grupo de Contingência debate ondas de calor e os Incêndios Florestais no Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/12/grupo-de-contingencia-debate-ondas-de-calor-e-os-incendios-florestais-no-ceara/</link><description>A reunião contou com a presença de gestores da Casa Civil, Corpo do Bombeiros, Polícia Militar, Defesa Civil, Casa Militar, Ibama, UFC, SRH, SDA, Sema, Cogerh, Funceme e Cagece O grupo de Contingência Estadual – colegiado interinstitucional que monitora a situação hídrica dos municípios cearenses e adota medidas para mitigar os efeitos da estiagem –[...]</description></item><item><title>Parque do Cocó terá feira no sábado</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/11/parque-do-coco-tera-feira-no-sabado/</link><description>Mesmo com o feriadão, neste sábado (14), a Feira Agroecológica na Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó ocorrerá normalmente. Entre 7h e 12h, uma variedade de mais de 40 tipos de produtos serão comercializados na Unidade de Conservação (UC) estadual. São itens certificados e vindos diretamente da agricultura familiar para a mesa do[...]</description></item><item><title>Programa Viva o Parque recebe o Outubro Rosa Kids neste domingo</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/11/programa-viva-o-parque-recebe-o-outubro-rosa-kids-neste-domingo/</link><description>No próximo domingo (15), o programa Viva o Parque, do Governo do Ceará, terá suas atividades com atenção voltada para o Outubro Rosa. O Parque Estadual do Cocó, uma das cinco Unidades de Conservação onde ocorrem as atividades, vai receber o Outubro Rosa Kids, numa referência também ao Dia das Crianças, celebrado dia 12. Numa[...]</description></item><item><title>Muita diversão, Meio Ambiente e Cultura no Dia das Crianças na Sabiaguaba</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/10/muita-diversao-meio-ambiente-e-cultura-no-dia-das-criancas-na-sabiaguaba/</link><description>Complexo Ambiental e Gastronômico da Sabiaguaba vai oferecer programação aberta ao público, gratuita e diversificada ao longo do dia   Brincadeiras, educação ambiental, banho de rio, gastronomia e programação cultural no Dia das Crianças. No feriado de 12 de Outubro, das 9h às 19h, o Complexo Ambiental e Gastronômico da Sabiaguaba estará aberto e com[...]</description></item><item><title>SEMA prepara plano de ação para prevenção e combate a incêndios florestais</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/09/sema-prepara-plano-de-acao-para-prevencao-e-combate-a-incendios-florestais/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) participou do Seminário “Fogo no Ceará – Desafios e Perspectivas”, promovido pelo Ibama Ceará. O evento ocorrido nos dias 2 e 3 de outubro, no município de Quixeramobim, teve como objetivo, de acordo com o Ibama, “ampliar o diálogo entre as instituições que atuam na[...]</description></item><item><title>Governo do Ceará recebe encontro científico para debater preservação marinha</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/09/governo-do-ceara-recebe-encontro-cientifico-para-debater-preservacao-marinha/</link><description>O auditório do Palácio da Abolição sediou, nesta sexta-feira (6), o encontro científico “Itália-Brasil: Nos Passos do Amerigo Vespucci, do Mediterrâneo ao Atlântico”, realização conjunta entre Embaixada da Itália no Brasil e o Instituto de Ciências do Mar (Labomar), da Universidade Federal do Ceará (UFC). O evento contou com a presença do governador Elmano de[...]</description></item></channel>
  
</rss>