<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Proteção aos Manguezais: a cultura como aliada da preservação</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/05/protecao-aos-manguezais-a-cultura-como-aliada-da-preservacao/</link><description>Na manhã deste sábado (05.08), ocorreu o encerramento da Semana Estadual de Proteção aos Manguezais 2023, no Parque Estadual do Cocó. Houve a exibição do curta-metragem “Vozes das Sabiás”, cujos relatos das mulheres sobre o mangue e seus saberes ancestrais emocionaram a plateia, experiências com viveiros de mudas do mangue e falas de representantes da[...]</description></item><item><title>Secretária Vilma Freire cumpre agenda ambiental e cultural, em Pacoti</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/04/secretaria-vilma-freire-cumpre-agenda-ambiental-e-cultural-em-pacoti/</link><description>Secretárias estaduais Vilma Freire, do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA); Yrwana Albuquerque do Turismo; Luísa Cela, da Cultura; e o deputado estaduais Missias Dias (PT), vistaram na tarde desta sexta (4), em Pacoti, o Museu de História Natural do Ceará Prof. Dias da Rocha (MHNCE-Uece). Os visitantes foram recebidos com uma apresentação cultural[...]</description></item><item><title>“Viva o Parque” volta na ARIE do Riacho da Matinha e ocorre simultaneamente em cinco Unidades de Conservação estaduais neste domingo</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/04/viva-o-parque-volta-na-arie-do-riacho-da-matinha-e-ocorre-simultaneamente-em-cinco-unidades-de-conservacao-estaduais-neste-domingo/</link><description>Neste domingo (6), o Viva o Parque (VoP) vai acontecer em cinco Unidades de Conservação (UCs) estaduais: na Área de Relevante Interesse Ecológico (ARIE) do Sítio Curió, na Área de Proteção Ambiental (APA) do Rio Maranguapinho e no Parque Estadual do Cocó, em Fortaleza; no Parque Estadual Botânico do Ceará, em Caucaia; e na Área[...]</description></item><item><title>Feira agroecológica do Cocó consolida aumento do consumo de alimentos orgânicos</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/04/feira-agroecologica-do-coco-consolida-aumento-do-consumo-de-alimentos-organicos-2/</link><description>Com a divulgação de informações que mostram os malefícios que o uso dos agrotóxicos pode trazer à população e ao meio ambiente, tem crescido a disseminação do consumo de alimentos orgânicos de produção agroecológica onde possuem um sistema de manejo que privilegia a preservação ambiental e qualidade de vida do produtor e do consumidor. Na[...]</description></item><item><title>O encerramento da Semana Estadual de Proteção aos Manguezais tem vivência com mudas e exibição do curta “Vozes das Sabiás”</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/04/o-encerramento-da-semana-estadual-de-protecao-aos-manguezais-tem-vivencia-com-mudas-e-exibicao-do-curta-vozes-das-sabias/</link><description>Com uma programação ampliada, diversas populações que vivem em torno de manguezais e outras áreas foram contempladas na Região Metropolitana de Fortaleza O encerramento da Semana Estadual de Proteção aos Manguezais 2023 será neste sábado, 05.08, a partir das 9h30, no Parque Estadual do Cocó. Na programação, exibição do curta-metragem “Vozes das Sabiás”, com depoimentos[...]</description></item><item><title>Sema participa de evento do MMA que planeja combate à desertificação</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/04/sema-participa-de-evento-do-mma-que-planeja-combate-a-desertificacao/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança Clima (Sema) participou da reunião realizada e coordenada pelo Departamento de Combate à Desertificação do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima (MMA), dias 2 e 3 de agosto, no auditório da Biblioteca da Embrapa Semiárido, em Juazeiro da Bahia. A técnica Angélica Maria Leite Jorge representou[...]</description></item><item><title>Secretárias de estado Vilma Freire, Luísa Cela e Yrwana Albuquerque cumprem agenda em Baturité</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/04/secretarias-de-estado-vilma-freire-luisa-cela-e-yrwna-guerra-cumprem-agenda-em-baturite/</link><description>A secretária Vilma Freire, do Meio Ambiente e Mudança do Clima, cumprindo agenda no Maciço do Baturité, visitou na manhã desta sexta-feira (4), o Museu Comunitário Serra do Evaristo, na Comunidade Quilombola do Evaristo, em Baturité. Também participaram da vista, as titulares das pastas da Cultura, Luísa Cela, e do Turismo, Yrwna Guerra; o Deputado[...]</description></item></channel>
  
</rss>