<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Chamada de Projetos disponibilizará R$ 1.720 mi para UCs no Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/15/chamada-de-projetos-disponibilizara-r-1-720-bi-para-ucs-no-ceara/</link><description>O Projeto GEF Terrestre - Estratégias de conservação, restauração e manejo para a biodiversidade da Caatinga, Pampa e Pantanal lança Chamada de Projetos que disponibilizará até R$ 8.400.000,00 (oito milhões e quatrocentos mil) a serem distribuídos em sete projetos apoiados, sendo um para cada Estado. Para o Ceará foi reservado um montante de R$ 1.720[...]</description></item><item><title>Titular da SEMA recebe vereadores do município de Icapuí</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/15/titular-da-sema-recebe-vereadores-do-municipio-de-icapui/</link><description>Secretária Vilma Freire recebeu, na manhã desta segunda-feira (15), na sede da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA),a Vereadora Marjorie Félix Lacerda Gomes e o Vereador João Paulo Rebouça, de Icapuí. Durante a reunião trataram de temas diversos, com destaque para a Unidade de Conservação (UC) estadual, Área de Proteção Ambiental (APA)[...]</description></item><item><title>SEMA participa nesta sexta (12), no Centro de Eventos, da visita do presidente Lula e do ministro Camilo Santana ao Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/12/sema-participa-nesta-sexta-12-no-centro-de-eventos-da-visita-do-presidente-lula-e-do-ministro-camilo-santana-ao-ceara/</link><description>Secretária do Meio Ambiente de Mudança do Clima do Ceará, Vilma Freire, participou da cerimônia de anúncio do Programa Escolas de Tempo Integral, com a presença do presidente Lula, do ministro da Educação, Camilo Santana, e do governador Elmano de Freitas. O evento aconteceu nesta sexta (12), no Centro de Eventos. No mesmo dia, à[...]</description></item><item><title>Emoção e alegria marcam homenagem às mães da SEMA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/12/emocao-e-alegria-marcam-homenagem-as-maes-da-sema/</link><description>As colaboradoras mamães da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) foram surpreendidas, no início do expediente do dia de hoje, 12 de maio, com uma agradável visita da secretária Vilma Freire. Acompanhada do secretário Gustavo Vicentino, de Planejamento e Gestão, eles percorreram todos os departamentos da SEMA e entregaram pessoalmente uma cesta[...]</description></item><item><title>Equipe técnica da SEMA avança na construção da Política Estadual de PSA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/11/equipe-tecnica-da-sema-avanca-na-construcao-da-politica-estadual-de-psa/</link><description>A comissão técnica, multidisciplinar, do projeto da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), que trabalha a construção da Política Estadual de Pagamento por Serviços Ambientais (PSA), se reuniu na manhã desta quinta-feira (11), no auditório da SEMA. O objetivo do encontro foi o de analisar, para ajustes finais, a minuta da Política[...]</description></item><item><title>SEMA e Funceme dialogam possível parceria para enfrentar impactos da mudança climática</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/11/sema-e-funceme-dialogam-possivel-parceria-para-enfrentar-impactos-da-mudanca-climatica/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, recebeu na manhã desta quinta-feira (11), o presidente Eduardo Sávio, da Fundação Cearense de Meteorologia e Recursos Hídricos (Funceme). Na pauta do encontro, a formação de parceria com vistas a elaboração do Inventário Estadual de Gases de Efeito Estufa. Na oportunidade,[...]</description></item><item><title>Ceará encaminha ao MMA versão preliminar de Proposta de Gestão Compartilhada do Parque Nacional de Jericoacoara</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/11/ceara-encaminha-ao-mma-versao-preliminar-de-proposta-de-gestao-compartilhada-do-parque-nacional-de-jericoacoara/</link><description>Proposta do Governo do Ceará para a Gestão Compartilhada do Parque Nacional (PARNA) de Jericoacoara foi encaminhada ao Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima (MMA) e ao Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade (ICMBio). O objetivo é estabelecer, entre a União, o Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade (ICMBio) e o[...]</description></item></channel>
  
</rss>