<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Operação de combate a incêndio no Parque Estadual do Cocó é encerrada nesta terça-feira (30)</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/30/operacao-de-combate-a-incendio-no-parque-estadual-do-coco-e-encerrada-nesta-terca-feira-30/</link><description>Corpo de Bombeiros e Secretaria de Meio Ambiente oficializaram o fim dos trabalhos durante uma coletiva de imprensa Após mais de 300 horas de trabalho ininterrupto, o Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Ceará (CBMCE) e a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) encerraram oficialmente, na tarde desta terça-feira (30), a[...]</description></item><item><title>Coordenadoria de Biodiversidade da Sema promove capacitação sobre o besouro que derruba árvores</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/30/coordenadoria-de-biodiversidade-da-sema-promove-capacitacao-sobre-o-besouro-que-derruba-arvores/</link><description>A Coordenadoria de Biodiversidade (Cobio), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), promoveu nesta segunda-feira (29), na Área Adahil Barreto do Parque Estadual do Cocó, capacitação sobre o Euchroma (besouro metálico), conhecido como o besouro que derruba árvores. O curso foi ministrado pelo Professor Lamartine Soares, da Universidade Federal do Ceará (UFC),[...]</description></item><item><title>Idace assina compromisso com o programa Coleta Seletiva Solidária</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/29/idace-assina-compromisso-com-o-programa-coleta-seletiva-solidaria/</link><description>A titular Vilma Freire, da Secretaria de Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), participou na tarde desta segunda-feira (29), da solenidade de assinatura do Termo de Compromisso para adesão, ao projeto Coleta Seletiva Solidária, por parte do Instituto do Desenvolvimento Agrário (Idace). O evento ocorreu na sede do Idace e contou com as presenças[...]</description></item><item><title>SEMA e Bombeiros realizam, nesta terça, o encerramento da Operação de Combate ao incêndio no Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/29/sema-e-bombeiros-realizam-nesta-terca-o-encerramento-da-operacao-de-combate-ao-incendio-no-parque-do-coco/</link><description>As equipes atuaram por mais de 300 horas no combate, controle e monitoramento dos focos, numa parceria contínua entre o Corpo de Bombeiros, Batalhão de Policiamento do Meio Ambiente (BPMA) da Polícia Militar do Ceará e de brigadistas da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA). Na oportunidade, os titulares das pastas estarão[...]</description></item><item><title>Dia 29, Idace assina compromisso para adesão ao programa Coleta Seletiva Solidária</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/29/dia-29-idace-assina-compromisso-para-adesao-ao-programa-coleta-seletiva-solidaria/</link><description>O Instituto do Desenvolvimento Agrário (Idace), a Secretaria de Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) e a Associação Viva Vida, assinam nesta segunda-feira (29), Termo de Compromisso para adesão ao projeto Coleta Seletiva Solidária. Participam da solenidade de assinatura, o superintendente do Idace, João Alfredo, a titular da Sema, Vilma Freire, e a presidente[...]</description></item><item><title>Leilão define consórcio para concessão do Parque Nacional de Jericoacoara</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/26/leilao-define-consorcio-para-concessao-do-parque-nacional-de-jericoacoara/</link><description>Foi realizado nesta sexta-feira (26), na sede da B3, em São Paulo, o leilão para concessão de serviços do Parque Nacional de Jericoacoara. Venceu o Consórcio Dunas, com uma oferta de outorga fixa de R$ 61 milhões e um ágio de 716,32%. O edital foi publicado pelo Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade (ICMBio),[...]</description></item><item><title>Comunidade judaica celebra o Tu Bishvat no Parque do Cocó, Área Adahil Barreto</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/26/comunidade-judaica-celebra-o-tu-bishvat-no-parque-do-coco-area-adahil-barreto/</link><description>Em parceria com a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), a Sinagoga Israelita Sefaradita בית אל / BEIT-EL, de Fortaleza, celebrou nessa quinta-feira (25), na Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó, o Tu Bishvat, a festividade do ano novo das árvores, no calendário judaico. Este dia é chamado também de[...]</description></item></channel>
  
</rss>