<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SRH vai assinar Termo de Compromisso para Coleta Seletiva Solidária</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/06/srh-vai-assinar-termo-de-compromisso-para-coleta-seletiva-solidaria/</link><description>A Secretaria dos Recursos Hídricos e a Secretaria do Meio Ambiente (SEMA) do Ceará vão assinar, nesta quarta (7), o Termo de Compromisso determina a destinação dos resíduos sólidos à Associação de Catadores e Catadoras Raio de Sol, dentro do programa Coleta Seletiva Solidária. Por meio do Termo, a SRH se compromete a destinar à[...]</description></item><item><title>SEMA faz capacitação sobre Selo Município Verde em Pereiro, Mombaça e Icapuí</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/06/sema-faz-capacitacao-sobre-selo-municipio-verde-em-pereiro-mombaca-e-icapui/</link><description>No período de 31 de maio a 2 de Junho, a Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes) da SEMA realizou, em parceria com a Comissão Técnica e com os municípios de Pereiro, Mombaça e Icapuí, o Seminário Regional de Divulgação e Capacitação do Programa Selo Município Verde, em sua 15ª Edição. A ação visa qualificar os[...]</description></item><item><title>Secretária Vilma Freire participa do lançamento do Selo TCE Ceará Sustentável e do Seminário de Gestores Públicos 2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/06/secretaria-vilma-freire-participar-do-lancamento-do-selo-tce-ceara-sustentavel-e-do-seminario-de-gestores-publicos-2023/</link><description>A titular da Secretaria de Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) do Ceará, Vilma Freire, esteve presente na abertura da 11ª edição do Seminário de Gestores Públicos - Prefeitos Ceará 2023, na manhã desta terça (06). O evento vai fornecer ferramentas, informações práticas e conhecimentos necessários para a implementação de projetos, políticas e programas[...]</description></item><item><title>SEMA articula mutirão de limpeza na trilha do Santo Sepulcro, na APA do Horto</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/06/sema-articula-mutirao-de-limpeza-na-trilha-do-santo-sepulcro-na-apa-do-horto/</link><description>Como parte das atividades do Junho Ambiental, a SEMA articulou um mutirão de limpeza na trilha do Santo Sepulcro, na APA do Horto do Padre Cícero. O Santo Sepulcro é uma trilha santificada pelos pagadores de promessas que vão ao Juazeiro do Norte. Fica no geossítio da Coluna do Horto, também muito visitado por turistas.[...]</description></item><item><title>No Dia Mundial do Meio Ambiente, Governo do Ceará realiza série de ações em prol da pauta ambiental</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/05/no-dia-mundial-do-meio-ambiente-governo-do-ceara-realiza-serie-de-acoes-em-prol-da-pauta-ambiental/</link><description>O governador Elmano de Freitas participou, na tarde desta segunda-feira (5), da cerimônia em alusão ao início do Junho Ambiental, que começou no último domingo (4) e vai até 2 de julho. Estiveram presentes no evento, junto ao governador, a secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire; o secretário do Trabalho, Vladyson[...]</description></item><item><title>Lançada neste domingo (4), no Viva o Parque, campanha que incentiva a troca de mudas de nativas por alimentos</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/04/lancada-neste-domingo-4-no-viva-o-parque-campanha-que-incentiva-a-troca-de-mudas-de-nativas-por-alimentos/</link><description>Campanha da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) de incentivo a troca de mudas de árvores nativas, por alimentos, já movimentou o Projeto Viva o Parque, no mês do Junho Ambiental. Na manhã deste domingo (4), as Unidades de Conservação (UCs), Parque Estadual Botânico do Ceará e Parque Estadual do Cocó colocaram postos de[...]</description></item><item><title>Ação de limpeza na Praia do Futuro dá início à programação do Junho Ambiental 2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/04/acao-de-limpeza-na-praia-do-futuro-da-inicio-a-programacao-do-junho-ambiental-2023/</link><description>Na manhã deste domingo (4), na véspera do Dia Mundial do Meio Ambiente, a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) promoveu um Mutirão de Limpeza na Praia do Futuro, em parceira com o Grupo Pague Menos, ONG Povos do Mar, Associação dos Empresários da Praia do Futuro e SESC. O evento, que[...]</description></item></channel>
  
</rss>