<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Integrantes da A3P – SEMA reunidos para mais uma reunião de planejamento</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/17/integrantes-da-a3p-sema-reunidos-para-mais-uma-reuniao-de-planejamento/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) realizou, na tarde desta terça-feira (17), reunião com os integrantes do grupo da Agenda Ambiental na Administração Pública (A3P), no âmbito da SEMA. O encontro, ocorrido no auditório da Secretaria, teve como objetivo, monitorar o planejamento dos projetos que estão sendo desenvolvidos e que serão[...]</description></item><item><title>SEMA inicia articulações para consultas públicas sobre nova delimitação para o Parque das Carnaúbas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/17/sema-inicia-articulacoes-para-consultas-publicas-sobre-nova-delimitacao-para-o-parque-das-carnaubas/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), por meio da Célula de Conservação da Diversidade Biológica (Cedib), se reuniu nos dias 10 e 11, com as prefeituras de Granja e Viçosa, com as ONGs, Coletivo Parque e Aquasis e com técnicos da Área de Proteção Ambiental (APA) da Serra da Ibiapaba, Unidade[...]</description></item><item><title>SEMA libera pagamento dos AJAs de agosto e setembro</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/17/sema-libera-pagamento-dos-ajas-de-agosto-e-setembro/</link><description>A SEMA informa aos Agentes Jovens Ambientais (AJAs) que já se encontra liberado o pagamento dos benefícios referentes aos meses de agosto e setembro. SUPORTE AO AJA: A SEMA disponibiliza o suporte ao AJA, de segunda à sexta-feira, de 08h às 17h. (85) 3108-2778 ou 3108-2779 aja@sema.ce.gov.br</description></item><item><title>AJAs terão live na sexta sobre normas de conduta do Programa</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/17/ajas-terao-live-na-sexta-sobre-normas-de-conduta-do-programa/</link><description>A SEMA CONVOCA todos os participantes do Programa Agente Jovem Ambiental para uma LIVE, na próxima sexta-feira, dia 20/10/2023, às 17h15 através do link abaixo: Assunto da Live: INSTRUÇÃO NORMATIVA 04/2022 – QUE DISCIPLINA AS DIRETRIZES, NORMAS E PROCEDIMENTOS PARA O PROGRAMA AGENTE JOVEM AMBIENTAL - AJA NO ÂMBITO DA SECRETARIA DO MEIO AMBIENTE E[...]</description></item><item><title>Titular da SEMA dialoga com representantes de Acaraú, Itarema e Cruz</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/16/titular-da-sema-dialoga-com-representantes-de-acarau-itarema-e-cruz/</link><description>A titular Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), recebeu na tarde desta segunda-feira (16), deputados, prefeitos, secretários municipais e técnicos dos municípios de Acaraú, Itarema e Cruz. No encontro, eles discutiram algumas propostas para a Região, no âmbito da conservação da natureza e na perspectiva da sustentabilidade. Vilma foi[...]</description></item><item><title>SEMA debate sobre destino sustentável dos resíduos do Programa Ceará Sem Fome</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/16/sema-debate-sobre-destino-sustentavel-dos-residuos-do-programa-ceara-sem-fome/</link><description>O secretário executivo de planejamento e gestão da SEMA, Gustavo Vicentino, coordenou reunião sobre a destinação dos resíduos sólidos oriundos das refeições distribuídas pelo Ceará Sem Fome, ao lado de Eduardo Barbosa, coordenador do eixo 2 do Programa: Produção de Alimentos, Inovação e Sustentabilidade, que tem também a participação da SDE, SDA, Nutec e Secretaria[...]</description></item><item><title>Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável da SEMA dialoga com catadores de recicláveis</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/16/coordenadoria-de-desenvolvimento-sustentavel-da-sema-dialoga-com-catadores-de-reciclaveis/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), por meio da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes), se reuniu na manhã desta segunda-feira (16), no auditório da SEMA, com representantes da Rede de Catadores (as) de Resíduos Sólidos Recicláveis do Estado do Ceará. Na pauta, o Auxílio Catador e Coleta Seletiva Solidária dois programas[...]</description></item></channel>
  
</rss>