<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Técnico da Sema realiza minicurso de políticas públicas para a recuperação de áreas degradadas na XVI Semana da Biologia da UECE</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/25/tecnico-da-sema-realiza-minicurso-de-politicas-publicas-para-a-recuperacao-de-areas-degradadas-na-xvi-semana-da-biologia-da-uece/</link><description>O Biólogo Christopher Morais, da Célula de Políticas de Flora, ministrou, na manhã do dia 24/11, um minicurso sobre políticas públicas para a recuperação de áreas degradadas, durante o evento XVI Semana da Biologia, realizado na Universidade Estadual do Ceará, para os estudantes do curso de Ciências Biológicas. No curso, aprenderam sobre as legislações estaduais[...]</description></item><item><title>Sábado (25) tem Feira Agroecológica no Parque</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/24/sabado-25-tem-feira-agroecologica-no-parque/</link><description>Neste sábado (25), a Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó, estará muito mais verde. No horário de 7h ao meio dia, acontece mais uma edição da Feira Agroecológica no Parque, uma realização da Fundação Cultural Educacional Popular em Defesa do Meio Ambiente (Cepema) e Rede EcoCeará, com o apoio das Secretarias do Meio[...]</description></item><item><title>O último domingo (26) do mês é dia de Viva o Parque nas UCs estaduais</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/24/o-ultimo-domingo-26-do-mes-e-dia-de-viva-o-parque-nas-ucs-estaduais/</link><description>Neste último domingo do mês de novembro (26), tem Viva o Parque. O projeto que acontece nas Unidades de Conservação (UCs) estaduais é uma opção gratuita de lazer para toda a família. Ele acontece simultaneamente no Parque Estadual do Cocó, na Área de Relevante Interesse Ecológico (ARIE) do Sítio Curió e na Área de Proteção[...]</description></item><item><title>Inovafauna, SEMA e parceiros promovem capacitação para interessadas em observação de ave</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/24/inovafauna-sema-e-parceiros-promovem-capacitacao-para-interessadas-em-observacao-de-ave/</link><description>“Redirecionar o olhar das pessoas para a nossa biodiversidade é grandioso demais”, afirma a bióloga Cecília Licarião. Com o apoio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) ela ministrou nos dias 20, 21 e 22 de novembro, em Guaramiranga, a capacitação “Turismo de Observação de Aves no Ceará: Zoneamento, Biodiversidade e Perspectivas". [...]</description></item><item><title>SEMA participa da abertura do 32ª Encontro Anual da Reserva da Biosfera da Mata Atlântica, em Natal</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/24/sema-participa-da-abertura-do-32a-encontro-anual-da-reserva-da-biosfera-da-mata-atlantica-em-natal/</link><description>O secretário executivo, Fernando Bezerra, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) participou da solenidade de abertura do 32ª Encontro Anual da Reserva da Biosfera da Mata Atlântica – RBMA/Unesco, nesta quinta-feira (23), em Natal, no Rio Grande do Norte. O evento aconteceu no auditório Geólogo José Gilson Vilaça, na sede do[...]</description></item><item><title>Secretário da SEMA cumpre agenda no Cariri</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/23/secretario-da-sema-cumpre-agenda-no-cariri/</link><description>O secretário de Planejamento e Gestão Interna, Gustavo Vicentino, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), cumprindo agenda na região do Cariri, visitou as Unidades de Conservação (UC) Parque Estadual do Caldeirão de Santa Cruz do Deserto, no Crato e a Área de Proteção Ambiental (APA) do Horto do Padre Cícero. Ele[...]</description></item><item><title>Na abertura da EXPORECICLA 2023 todos concordam que reciclar é preciso</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/23/na-abertura-da-exporecicla-2023-todos-concordam-que-reciclar-e-preciso/</link><description>“Nós temos um compromisso imediato com o futuro, temos um compromisso imediato com o presente, mas principalmente, com o que vamos deixar para as gerações futuras”, afirmou a titular Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), na solenidade de abertura da EXPORECICLA 2023. O evento aconteceu na manhã desta quinta-feira[...]</description></item></channel>
  
</rss>