<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.rs.gov.br/noticias</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Publicado decreto estadual que regulamenta a Meliponicultura</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/publicado-decreto-estadual-que-regulamenta-a-meliponicultura</link><description>Foi realizado, nesta manhã (22/12), no gabinete da secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura, o ato oficial de entrega do decreto estadual  nº 57.372/2023, regulamentando a lei nº 14.763/2015, que dispõe sobre a criação, o comércio e o transpor...</description></item><item><title>Gabinete de Crise Climática realiza primeira reunião de alinhamento</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/gabinete-de-crise-climatica-realiza-primeira-reuniao-de-alinhamento</link><description>Integrantes do Gabinete de Crise Climática (GCC) instituído pelo governo do Estado participaram da primeira reunião de alinhamento nesta sexta-feira (22/12), na Secretaria de Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema). A ação integra as estratégias do   P...</description></item><item><title>Programa de voluntariado lança novo edital para ações relacionadas à flora do Estado</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/programa-de-voluntariado-lanca-novo-edital-para-acoes-relacionadas-a-flora-do-estado</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) lançou, nesta sexta-feira (22/12), o edital nº 5/2023, para seleção de voluntários para atuarem na Divisão de Flora. Os selecionados terão como foco o desenvolvimento de produtos de comunicação do P...</description></item><item><title>Participação do RS na COP28 e balanço das ações do Estado foram pautas do Fórum Gaúcho de Mudanças Climáticas</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/participacao-do-rs-na-cop28-e-balanco-das-acoes-do-estado-foram-pautas-do-forum-gaucho-de-mudancas-climaticas</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), por meio da Assessoria do Clima, promoveu, nesta quinta-feira (21/12), a 6ª Reunião Ordinária do Fórum Gaúcho de Mudanças Climáticas (FGMC). O evento marcou o último encontro da plenária do ano e a...</description></item><item><title>Mais de 26 mil toneladas de resíduos da enchente já foram destinadas no Vale do Taquari</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/mais-de-26-mil-toneladas-de-residuos-da-enchente-ja-foram-destinadas-no-vale-do-taquari</link><description>Os trabalhos de destinação final dos resíduos resultantes da enchente que atingiu o Vale do Taquari no mês de setembro entram na quarta semana nesta quinta-feira (21/12). Desde o início da operação, em 30 de novembro, foram carregadas 26,3 mil tonelad...</description></item><item><title>Balanço: Sema e Fepam apresentam principais ações e resultados de 2023</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/balanco-sema-e-fepam-apresentam-principais-acoes-e-resultados-de-2023</link><description>Servidores da Secretaria Estadual de Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) e da Fundação Estadual de Proteção Ambiental (Fepam) estiveram reunidos no Auditório do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (Dnit), em Porto Alegre, nesta te...</description></item><item><title>Espécie de Tamanduá considerada extinta no RS é registrada em Unidade de Conservação do Pampa</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/especie-de-tamandua-considerada-extinta-no-rs-e-registrada-em-unidade-de-conservacao-do-pampa</link><description>Já era tarde da noite quando uma armadilha fotográfica flagrou um animal grande, de orelhas pequenas e focinho alongado, desfilando por entre as árvores do Parque Estadual do Espinilho, na Fronteira Oeste do Rio Grande do Sul. Não era um mamífero qualq...</description></item><item><title>Reunião com banco de desenvolvimento e palestras sobre transição energética marcam último dia do RS na COP28</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/reuniao-com-o-bid-e-palestras-sobre-o-papel-do-agro-na-transicao-energetica-marcam-ultimo-dia-do-rs-na-cop28</link><description>Neste domingo (10/12), em que a Conferência do Clima (COP28) da Organização das Nações Unidas (ONU) teve a agricultura como tema, a secretária do Meio Ambiente e Infraestrutura do Rio Grande do Sul, Marjorie Kauffmann, participou de uma série de painé...</description></item><item><title>COP28 marca início da execução do Plano de Governança Climática no Estado</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/cop28-marca-inicio-da-execucao-do-plano-de-governanca-climatica-no-estado</link><description>A 28ª edição da Conferência do Clima (COP28) da Organização das Nações Unidas (ONU) marcou o início da execução do Plano de Governança Climática do Estado do Rio Grande do Sul. O pontapé inicial foi dado neste sábado (9/12), após encontro entre a secre...</description></item><item><title>Divulgados os resultados da operação Mata Atlântica em Pé 2023</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/divulgados-os-resultados-da-operacao-mata-atlantica-em-pe-2023</link><description>Os dados da operação Mata Atlântica em Pé 2023, realizada no Rio Grande do Sul no mês de novembro, foram divulgados nesta quarta-feira (6/12), em Porto Alegre. A ação, que busca combater o desmatamento ilegal e recuperar áreas degradadas, ocorre em âm...</description></item></channel>
  
</rss>