<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>As inscrições estão abertas para a Chamada de Trabalhos do Seminário Ceará pelo Clima</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/22/as-inscricoes-estao-abertas-para-a-chamada-de-trabalhos-do-seminario-ceara-pelo-clima/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) informa que estão abertas as inscrições para a Chamada de Trabalhos do 1º Seminário Ceará pelo Clima: Desenvolvimento, Sustentabilidade e Justiça Social, que acontece de 17 a 18 de junho de 2024, no Centro de Eventos do Ceará. Neste evento acontecerá A seleção de trabalhos[...]</description></item><item><title>SEMA debate criação de nova UC em Itarema e Amontada</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/22/sema-debate-criacao-de-nova-uc-em-itarema-e-amontada/</link><description>Na manhã de hoje, 22 de abril, o secretário de planejamento e gestão interna da SEMA, Gustavo Vicentino, reuniu-se com o grupo técnico, sob a coordenação da SEMA, constituído por representantes da FUNAI, SEPIN e IDACE. O Programa Cientista Chefe estava representado pela professora Adryane Gorayeb e o Coordenador Professor Jáder Oliveira. Na pauta da[...]</description></item><item><title>A manhã de domingo no Parque do Cocó foi de golfe social</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/22/a-manha-de-domingo-no-parque-do-coco-foi-de-golfe-social/</link><description>A manhã deste domingo (21), no Parque Estadual do Cocó, foi de golfe para todos. Um grupo de amigos do Golfe Social, coordenado pelo professor e golfista Antenor Naspolini, promoveu um torneio com a participação de 24 atletas, sendo 13 da categoria feminina e 11 da masculina. De acordo com Naspolini, participaram sete alunos de[...]</description></item><item><title>Sema e Previna promovem capacitação sobre incêndios florestais para estudantes de Colégio Militar de Maracanaú</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/20/sema-e-previna-promovem-capacitacao-sobre-incendios-florestais-para-estudantes-de-colegio-militar-de-maracanau/</link><description>A Secretaria de Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), por meio do Programa de Prevenção, Monitoramento e Combate a Incêndios Florestais (PREVINA), promoveu capacitação sobre incêndios florestais no 3o. Colégio da Polícia Militar Tenente Mário Lima, em Maracanaú. O evento ocorrido nesta quinta-feira (18), reuniu membros da comunidade escolar e foi um importante fomento[...]</description></item><item><title>Sema realiza reunião para discutir elaboração de Plano de Ação Estadual de Biodiversidade</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/19/sema-realiza-reuniao-para-discutir-elaboracao-de-plano-de-acao-estadual-de-biodiversidade/</link><description>Sob a coordenação do secretário executivo Fernando Bezerra, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), reuniram-se nessa quinta-feira (18), técnicos da Sema e da Superintendência Estadual do Meio Ambiente do Estado do Ceará (Semace), para discutir a elaboração da Estratégia e Plano de Ação Estadual de Biodiversidade (EPAEB). Na ocasião, o executivo[...]</description></item><item><title>Sema e UFC realizam capacitação para internos da Unidade Prisional de Pacatuba</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/19/sema-e-ufc-realizam-capacitacao-para-internos-da-unidade-prisional-de-pacatuba/</link><description>Os internos da Unidade Prisional (UP) Francisco Hélio Viana de Araújo, em Pacatuba, foram capacitados sobre métodos alternativos de controle de praga em hortas. A capacitação, ocorrida nesta quinta-feira (18), na própria UP, foi ministrada pelo discente de Agronomia, Messias Abreu, da Universidade Federal do Ceará (UFC) e bolsista do Grupo de Extensão e Pesquisa[...]</description></item><item><title>Titular da Sema visita o galpão da Socrelp no Pirambu e conversa com catadoras e catadores de recicláveis</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/19/titular-da-sema-visita-o-galpao-da-socrelp-no-pirambu-e-conversa-com-catadoras-e-catadores-de-reciclaveis/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), Vilma Freire, visitou, na manhã desta sexta (19), o galpão da Sociedade Comunitária de Reciclagem de Resíduos Sólidos do Pirambu (Socrelp). Vilma foi recebida pela presidente de honra da Socrelp, Francinete Cabral Lima, a “Dona Nete”, figura muito conhecida e pioneira no trabalho[...]</description></item></channel>
  
</rss>