<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Na celebração dos 25 anos da Associação Caatinga, Vilma Freire anuncia apoio da ABEMA ao reconhecimento da Caatinga como patrimônio nacional</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/24/na-celebracao-dos-25-anos-da-associacao-caatinga-vilma-freire-anuncia-apoio-da-abema-ao-reconhecimento-da-caatinga-como-patrimonio-nacional/</link><description>No último sábado (21), a Associação Caatinga (AC) comemorou 25 anos de dedicação à preservação da Caatinga. Fundada no Ceará com o apoio da SC Johnson, uma Associação distribuída como uma Organização da Sociedade Civil sem fins lucrativos, com a missão de conservar o bioma da Caatinga. Para comemorar a data, houve um evento especial[...]</description></item><item><title>SEMA coordena Oficina de Planejamento Integrada dos Projetos GEF-Mar</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/24/sema-coordena-oficina-de-planejamento-integrada-dos-projetos-gef-mar/</link><description>Nesta terça (24), a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) do Ceará recebeu participantes da Oficina de Planejamento Integrada dos Projetos GEF-Mar 1 e 2 e pescadores e marisqueiras da Colônia Z-8 para visita técnica ao Centro de Visitantes do Parque Estadual Marinho da Pedra da Risca do Meio (PEMPRIRM), na área[...]</description></item><item><title>Em outubro e novembro, SEMA dialoga com 21 Consórcios Públicos de Manejo dos Resíduos Sólidos</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/24/em-outubro-e-novembro-sema-dialoga-com-21-consorcios-publicos-de-manejo-dos-residuos-solidos/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) e a equipe do Projeto Estratégias de Gestão e Manejo dos Resíduos Sólidos para o estado do Ceará (EGMARES) realizarão, longo dos meses de outubro e novembro, oficinas em todos os 21 Consórcios Públicos Intermunicipais de Resíduos Sólidos, com abrangência de todo o território cearense.[...]</description></item><item><title>Evento celebra 21 anos do Monumento Natural os Monólitos de Quixadá</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/23/evento-celebra-21-anos-do-monumento-natural-os-monolitos-de-quixada/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) realiza solenidade de celebração dos 21 Anos da Criação da Unidade de Conservação Estadual Monumento Natural (MONA) Os Monólitos de Quixadá, no dia 25 de outubro, às 8h30, no Auditório do Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Ceará (IFCE) - Campus Quixadá (Av.[...]</description></item><item><title>Sema participa da 113° Reunião do Conselho Estadual de Desenvolvimento Rural Sustentável - CEDR</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/23/sema-participa-da-113-reuniao-do-conselho-estadual-de-desenvolvimento-rural-sustentavel-cedr/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) participou da 113° Reunião do Conselho Estadual de Desenvolvimento Rural Sustentável (CEDR), na Secretaria de Desenvolvimento Agrário (SDA). Durante o evento, ocorrido no último dia 19 , o orientador Wanderley Guimarães, da Célula de Gestão Territorial (Ceget), da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes/SEMA), ministrou palestra[...]</description></item><item><title>Técnica da SEMA ministra palestra sobre mudança climática em evento de SIPAT-MA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/23/tecnica-da-sema-ministra-palestra-sobre-mudanca-climatica-em-evento-de-sipat-ma/</link><description>A técnica, Aline Parente, da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), ministrou palestra sobre Mudanças Climáticas, no último dia 20 de outubro, na Semana Interna de Prevenção de Acidentes no Trabalho e Meio Ambiente (SIPAT-MA). O evento, promovido pela empresa EVC Industrial Ltda. (Vonixx), teve como[...]</description></item><item><title>SEMA presente no movimento Vem Pra ALECE</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/22/sema-presente-no-movimento-vem-pra-alece/</link><description>Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) do Ceará presente no evento Vem Pra ALECE, por meio da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), na manhã deste domingo (22). Muito serviço de qualidade gratuito para a população. A SEMA fez distribuição de mudas e atividades de educação ambiental.</description></item></channel>
  
</rss>