<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA discute com parceiros, protocolo de intenções que busca avanços para a gestão da fauna</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/09/sema-discute-com-parceiros-protocolo-de-intencoes-que-busca-avancos-para-a-gestao-da-fauna/</link><description>Secretária Vilma Freire, se reuniu na manhã desta terça-feira (9), em seu gabinete, na Secretaria do Meio Ambiente e Mudança o Clima (SEMA), com o superintendente interino do Ibama, Vitor Bezerra Quaresma, e o superintendente, Carlos Alberto Mendes, da Semace. Na pauta, tratativas sobre os termos do protocolo de intenções entre diversos órgãos que buscam[...]</description></item><item><title>Titular da SEMA conhece ações do Comitê de Responsabilidade Social da Assembleia Legislativa</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/09/titular-da-sema-conhece-acoes-do-comite-de-responsabilidade-social-da-assembleia-legislativa/</link><description>A secretária de estado, Vilma Freire, do Meio Ambiente e Mudança do Clima, foi recebida na tarde desta segunda-feira (8), pela primeira-dama da Assembleia Legislativa do Estado do Ceará (Alece), Cristiane Leitão. Na ocasião, foi apresentado à titular da SEMA, o objetivo do Comitê de Responsabilidade Social, órgão da Alece, idealizado e liderado pela primeira-dama.</description></item><item><title>Resultado preliminar do Cadastramento de Pescadores e Marisqueiros do Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/08/sema-divulga-resultado-preliminar-do-cadastramento-de-pescadores-e-marisqueiros-do-parque-do-coco/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) divulga o resultado preliminar do Cadastramento de Pescadores(as) e Marisqueiros(as) do Parque Estadual do Cocó, conforme o Edital de Chamamento Público nº 05/2022, publicado no DOE em 01/06/2022, em cumprimento ao disposto no cronograma das atividades integrantes do ANEXO I – CRONOGRAMA DO EDITAL. O[...]</description></item><item><title>“Troca de nome da SEMA reflete protagonismo do Ceará em relação à agenda climática dos estados”, explica Vilma Freire</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/08/troca-de-nome-da-sema-reflete-protagonismo-do-ceara-em-relacao-a-agenda-climatica-dos-estados-explica-vilma-freire/</link><description>A Secretaria Estadual do Meio Ambiente agora é Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA). “A troca de nome da SEMA reflete protagonismo do governo do Ceará em relação à agenda climática dos estados brasileiros”, explica a titular da pasta, Vilma Freire. Segundo ela, o governador Elmano de Freitas entende como fundamental o[...]</description></item><item><title>SEMA participa da audiência pública sobre implantação de refinaria de petróleo no CIPP</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/08/sema-participa-da-audiencia-publica-sobre-implantacao-de-refinaria-de-petroleo-no-cipp/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) participou da audiência pública sobre a implantação da Refinaria de Petróleo do Pecém (RP). O secretário executivo Fernando Bezerra, representou a SEMA no encontro ocorrido na manhã desta segunda-feira (8), na Esplanada do Pecém, S/N, no Prédio Administrativo do Complexo Industrial e Portuário do Pecém[...]</description></item><item><title>Comitê Gestor do Programa Selo Município Verde realiza 1ª Reunião Ordinária do ano</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/08/comite-gestor-do-programa-selo-municipio-verde-realiza-1a-reuniao-ordinaria-do-ano/</link><description>A comissão técnica do Programa Selo Município Verde (PSMV) realizou a 1ª Reunião Ordinária do ano. O encontro ocorreu na tarde do último dia 4 de maio, no auditório da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), em Fortaleza, sob a coordenação da técnica Socorro Azevedo, da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes/SEMA). “Na[...]</description></item><item><title>Seduc e Sema lançam Selo Escola Sustentável 2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/06/seduc-e-sema-lancam-selo-escola-sustentavel-2023/</link><description>A Secretaria da Educação (Seduc), em parceria com a Secretaria do Meio Ambiente (Sema), lança o Selo Escola Sustentável 2023, iniciativa que tem o objetivo de valorizar ações de responsabilidade socioambiental nas unidades de ensino cearenses. As inscrições seguem abertas até o próximo dia 30 de junho, para as escolas estaduais que façam parte dos[...]</description></item></channel>
  
</rss>