<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA presente no segundo Vem para Alece</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/29/sema-presente-no-segundo-vem-para-alece/</link><description>A Assembleia Legislativa do Estado do Ceará (Alece) promoveu, na manhã deste domingo (28/04), a 2ª edição do Vem pra Alece. De acordo com a organização do evento, cerca de cinco mil pessoas aproveitaram uma programação diversificada, com a prestação de diversos serviços gratuitos. O evento contou com programação cultural, de lazer, ações voltadas para[...]</description></item><item><title>Gestões do Parque das Carnaúbas e da APA das Dunas do Paracuru promovem Capacitação de Condutores</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/29/gestoes-do-parque-das-carnaubas-e-da-apa-das-dunas-do-paracuru-promovem-capacitacao-de-condutores/</link><description>Em ação pioneira, a gestão do Parque das Carnaúbas, em parceria com a APA das Dunas do Paracuru, promoveu, dias 25 e 26 de Abril, o curso em Educação Ambiental, Turismo Sustentável e o Papel da Gestão de UCs. Trata-se do Módulo II da 1ª Capacitação de Condutores do Parque das Carnaúbas, que ocorreu em[...]</description></item><item><title>SEMA e Secretaria de Saúde de Maracanaú são parceiros em Oficina da A3P</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/26/sema-e-secretaria-de-saude-de-maracanau-sao-parceiros-em-oficina-da-a3p/</link><description>Na última terça (23), a Secretaria de Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), por meio do técnico e orientador de Célula Mílton Alves, da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), em parceria com a Secretaria de Saúde da Prefeitura de Maracanaú, realizaram a Oficina da Agenda Ambiental na Administração Pública (A3P) para[...]</description></item><item><title>SEMA apresenta políticas públicas para reflorestamento durante a Jornada Caatinga+</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/26/sema-apresenta-politicas-publicas-para-reflorestamento-durante-a-jornada-caatinga/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) participou do Workshop da Jornada Caatinga+. O evento ocorrido no último dia 23, no Planet Hub de Impacto e Inovação. O evento, que teve como objetivo dinamizar e estruturar o ecossistema de negócios de impacto no Ceará e promover a restauração da Caatinga, reuniu diversos[...]</description></item><item><title>Feira Agroecológica no Parque oferece produtos de qualidade neste sábado</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/26/feira-agroecologica-no-parque-oferece-produtos-de-qualidade-neste-sabado/</link><description>Neste sábado (27), a Feira Agroecológica no Parque, acontece na Área Adahil Barreto, no Parque Estadual do Cocó, Unidade de Conservação gerida pela SEMA. A Feira é um ponto de encontro sobre produtos orgânicos e culinária, reunindo produtores e feirantes que comercializam, semanalmente, de 7h às 12h, produtos orgânicos certificados e originários da agricultura familiar[...]</description></item><item><title>Encerrada a 4ª Edição do GEODIA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/26/encerrada-a-4a-edicao-do-geodia/</link><description>Terminou nesta quinta-feira (25), a 4ª edição do GEODIA no município de Quixadá, Ceará. GEODIA é o nome atribuído às atividades organizadas para compartilhar conhecimentos sobre Geociências em sítios com relevância científica, educativa, turística ou outra, a exemplo dos Monólitos de Quixadá. De acordo com o gestor do Monumento Natural (MONA) Os Monólitos de Quixadá,[...]</description></item><item><title>Associação Caatinga promove ação no Parque do Cocó pelo Dia Nacional da Caatinga</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/26/associacao-caatinga-promove-acao-no-parque-do-coco-pelo-dia-nacional-da-caatinga/</link><description>Em 28 de abril é comemorado o Dia Nacional da Caatinga. Para marcar a data, neste domingo (28), a Associação Caatinga (AC) irá promover uma ação gratuita no Parque Estadual do Cocó. A programação conta com uma exposição itinerante sobre o bioma, réplicas de animais característicos da região em tamanho similar ao encontrado na natureza,[...]</description></item></channel>
  
</rss>