<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Parque Botânico recebeu quase 250 mil visitantes desde 2015</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/09/parque-botanico-recebeu-quase-250-mil-visitantes-desde-2015/</link><description>Desde a criação da Secretaria de Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), o Parque Estadual Botânico recebeu 248.114 visitantes. Segundo o gestor da Unidade de Conservação, George Feijão, só em 2023 foram 44.686 frequentadores registrados, um número que vem aumentando ano a ano. De 2018 para 2023, o crescimento foi de quase 44%. “O[...]</description></item><item><title>AJAs desenvolvem ação de solidariedade com desabrigados em Catunda</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/08/ajas-desenvolvem-acao-de-solidariedade-com-desabrigados-em-catunda/</link><description>Em virtude das fortes chuvas que assolaram o município de Catunda, no dia 31/12/2023, algumas residências foram completamente alagadas, e os moradores perderam tudo. Diante desse desastre, um grupo de Agentes Jovens Ambientais (AJAs), que executa o projeto Eco Reciclagem, se solidarizou com as famílias e iniciou uma campanha de arrecadação de roupas, alimentos, toalhas,[...]</description></item><item><title>Parque Estadual Sítio Fundão bate recorde de visitações em 2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/08/parque-estadual-sitio-fundao-bate-recorde-de-visitacoes-em-2023/</link><description>O Parque Estadual Sítio Fundão, Unidade de Conservação gerenciada pela SEMA, bateu seu próprio recorde em visitações e ações no ano de 2023. De acordo com as assinaturas dos livros de visitantes presentes na unidade, em 2017, houve 3.456 visitantes no Parque. Em 2022, foram 21.184. Já em 2023, chegou-se ao quantitativo de 32.804 presentes.[...]</description></item><item><title>SEMA apoia o projeto “Uma árvore para cada Soldado” do Exército Brasileiro</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/08/sema-apoia-o-projeto-uma-arvore-para-cada-soldado-do-exercito-brasileiro/</link><description>A SEMA está apoiando o projeto "Uma árvore para cada soldado", que consiste no plantio de mudas de árvores por todas as Organizações Militares (OM) da Força Terrestre, como forma de divulgar a mentalidade de preservação ambiental do Exército Brasileiro. O Projeto sugere que as OM executem o plantio de um número de mudas ao[...]</description></item><item><title>Entidades vão celebrar pacto para redução de resíduos nos rios Ceará e Maranguapinho</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/08/entidades-vao-celebrar-pacto-para-reducao-de-residuos-nos-rios-ceara-e-maranguapinho/</link><description>O secretário de planejamento e gestão interna da SEMA, Gustavo Vicentino, recebeu, na manhã desta segunda (8), na sede do órgão, representantes do Instituto Winds for Future, do Instituto do Meio Ambiente de Caucaia (Imac), da Secretaria das Cidades, do Parque Estadual Botânico e da Secretaria de Urbanismo e Meio Ambiente de Fortaleza (Seuma) e[...]</description></item><item><title>Parque do Cocó abriga tradicional feira Agroecológica neste sábado</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/05/parque-do-coco-abriga-tradicional-feira-agroecologica-neste-sabado/</link><description>A Feira Agroecológica ocorre tradicionalmente na Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó. O evento acontece aos sábados, de 7h ao meio dia. Trata-se de uma alternativa ao consumo de produtos alimentícios afetados pela industrialização e pela contaminação sistemática de agrotóxicos vendidos nos setores supermercadistas, além de acarretar maior fomento à agricultura familiar. Lá,[...]</description></item><item><title>COMUNICADO AJA – LISTA DOS BENEFICIÁRIOS DESLIGADOS (DEZEMBRO 2023)</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/05/comunicado-aja-lista-dos-beneficiarios-desligados-dezembro-2023/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) comunica que os participantes do Programa Agente Jovem Ambiental, abaixo listados, estão DESLIGADOS DEFINITIVAMENTE do Programa AJA. LISTA DOS BENEFICIÁRIOS DESLIGADOS SUPORTE AO AJA O Programa AJA conta com suporte técnico através dos seguintes canais: – Fones: (85) 3108 2778 ou (85) 3108 2779 (segunda[...]</description></item></channel>
  
</rss>