<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Labomar e SEMA realizam 1ª atividade do Programa de Sustentabilidade do Parque Estadual Marinho</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/14/labomar-e-sema-realizam-1a-atividade-do-programa-de-sustentabilidade-do-parque-estadual-marinho/</link><description>Pesquisadores do Instituto de Ciências do Mar (Labomar) da Universidade Federal do Ceará (UFC) e integrantes do grupo técnico de trabalho da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Estado do Ceará (SEMA) reuniram-se com pescadores e a comunidade local, no último dia 12 de junho, na Colônia de pescadores Z8, para a[...]</description></item><item><title>SEMA discute com o Idace a criação de novas UCs</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/13/sema-discute-com-o-idace-a-criacao-de-novas-ucs/</link><description>Em reunião realizada na tarde desta terça (13), na sede da SEMA, o presidente do Instituto do Desenvolvimento Agrário do Ceará (Idace), João Alfredo e equipe de assessores técnicos foi recebido pelo secretário de Planejamento e Gestão Interna, Gustavo Vicentino, e o assessor técnico em meio ambiente Lucas Peixoto. O encontro tratou sobre a possibilidade[...]</description></item><item><title>Roda de conversa debate mudanças climáticas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/13/roda-de-conversa-debate-mudancas-climaticas/</link><description>Como parte da programação do Junho Ambiental, foi realizada uma roda de conversa nesta segunda (12), no auditório do Sebrae. A SEMA contou com a parceria do grupo GIA e a colaboração do presidente do IDACE João Alfredo, além da liderança indígena Anacé Yasmin, do técnico da Coeas/SEMA Milton Alves, sob a coordenação da Cláudia[...]</description></item><item><title>SEMA realiza palestra sobre coleta seletiva em Brejo Santo, Jucás e Tarrafas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/12/sema-realiza-palestra-sobre-coleta-seletiva-em-brejo-santo-jucas-e-tarrafas/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), por intermédio da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), realizou palestras sobre "Coleta Seletiva" nos municípios de Brejo Santo - no pátio da Escola de Ensino Fundamental Padre Pedro Inácio Ribeiro -, Tarrafas - no auditório da Escola de Ensino Fundamental Emília Ferreira[...]</description></item><item><title>Secretária Vilma Freire recebe o deputado federal Leônidas Cristino</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/12/secretaria-vilma-freire-recebe-o-deputado-federal-leonidas-cristino/</link><description>Na manhã desta segunda (12), a secretária Vilma Freire recebeu, na sede da SEMA, o deputado federal Leônidas Cristino (PDT). Na reunião, foram tratados vários assuntos relacionados à pauta ambiental. Cristino se disse preocupado com a conservação da caatinga, em particular das carnaúbas, atacadas pela unha-de-gato, e, na fauna, com a preservação da garça azul.[...]</description></item><item><title>Última semana para assinatura do Termo de Adesão e Compromisso</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/12/ultima-semana-para-assinatura-do-termo-de-adesao-e-compromisso/</link><description>A SEMA informa que o período para que os candidatos convocados compareçam presencialmente em seus municípios para a assinatura dos termos de adesão e compromisso se encerra na próxima sexta-feira, dia 16/06. ATENÇÃO: O CANDIDATO CONVOCADO QUE NÃO ASSINAR O TERMO DE ADESÃO E COMPROMISSO SERÁ ELIMINADO DO PROCESSO DE SELEÇÃO. Consulte no link abaixo[...]</description></item><item><title>SEMA promove roda de conversa no Cariri como parte da programação do Junho Ambiental</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/12/sema-promove-roda-de-conversa-no-cariri-como-parte-da-programacao-do-junho-ambiental/</link><description>Como parte das atividades do Junho Ambiental, a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) realizou uma roda de conversa em parceria com o Caps Ad de Barbalha. Os participantes realizaram a vivência na APA do Horto e no Complexo do Teleférico. O momento contou com roda de conversa sobre cuidados humanos e[...]</description></item></channel>
  
</rss>