<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.rs.gov.br/noticias</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Consema aprova atualizações no Zoneamento Ambiental da Silvicultura</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/consema-aprova-atualizacoes-no-zoneamento-ambiental-da-silvicultura</link><description>O Conselho Estadual do Meio Ambiente (Consema) aprovou, na tarde desta quinta-feira (14/09), a atualização do Zoneamento Ambiental para a Atividade da Silvicultura (ZAS) no Rio Grande do Sul. A votação aconteceu durante a 262ª Reunião Ordinária do Cons...</description></item><item><title>Comitiva de secretários e representantes de bancos públicos visita empresas do Vale do Taquari após desastre natural</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/comitiva-de-secretarios-e-representantes-de-bancos-publicos-visita-empresas-do-vale-do-taquari-apos-desastre-natural</link><description>Uma comitiva de secretários e representantes de bancos públicos percorreu nesta quarta-feira (13/9) empresas do Vale do Taquari afetadas pelas cheias, em especial plantas industriais que estão com as atividades paralisadas desde a semana passada. As ...</description></item><item><title>RS publica regramento para destinação de resíduos em áreas atingidas pelos temporais</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/rs-publica-regramento-para-destinacao-de-residuos-em-areas-atingidas-pelos-temporais</link><description>O Governo do Estado, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) e da Fundação Estadual de Proteção Ambiental (Fepam) publicou, no Diário Oficial desta terça-feira (12/9), a Instrução Normativa 02/2023. O documento estabelece normas...</description></item><item><title>Sema e Fepam integram ações para atendimento de áreas atingidas pelos temporais</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-e-fepam-integram-acoes-para-atendimento-de-areas-atingidas-pelos-temporais</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) e a Fundação Estadual de Proteção Ambiental (Fepam) integram as ações do Governo do Estado, que atua de forma conjunta com as secretarias de Estado e vinculadas na reconstrução dos municípios e apo...</description></item><item><title>Como funcionam os sistemas de alerta no RS</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/como-funcionam-os-sistemas-de-alerta-no-rs</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) divulgou, neste domingo (10/9), como funcionam os sistemas de alerta para a população diante de eventos climáticos severos, como o ocorrido na última segunda-feira (4/9). O SGB, Serviço Geológico ...</description></item><item><title>Sema lança Selo de Manejo Certificado que valoriza produção, extrativismo e viveirismo sustentáveis</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-lanca-selo-de-manejo-certificado-que-valoriza-producao-extrativismo-e-viveirismo-sustentaveis</link><description>Em solenidade realizada na quinta-feira (31/8) no Espaço GOVRS na 46ª Expointer, a Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) lançou o seu Selo de Manejo Certificado. A marca irá identificar os produtos da flora nativa do RS manejados e comer...</description></item><item><title>Sema e ABNT assinam Termo de Cooperação que incentivará a produção de lã natural</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-e-abnt-assinam-termo-de-cooperacao-que-incentivara-a-producao-de-la-natural</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) e a Associação Brasileira de Normas Técnicas (ABNT) assinaram, nesta manhã (31/8), durante a 46ª Expointer, um Termo de Cooperação que prevê o incentivo à produção de lã natural.  A solenidade ocorr...</description></item><item><title>Biogás é tema de painel promovido pela Sema na Expointer</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/biogas-e-tema-de-painel-promovido-pela-sema-na-expointer</link><description>As potencialidades do mercado do biogás e do biometano foi tema do painel Biogás como Fonte de Energia, promovido pela Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), na manhã desta quinta-feira (31/8), na Expointer 2023. O encontro reuniu especia...</description></item><item><title>Governo lança Programa de Desenvolvimento da Cadeia de Hidrogênio Verde no RS</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/governo-lanca-programa-de-desenvolvimento-da-cadeia-de-hidrogenio-verde-no-rs</link><description>O governo do Estado lançou, nesta quarta-feira (30/8), durante a 46ª Expointer, o Programa de Desenvolvimento da Cadeia de Hidrogênio Verde no Rio Grande do Sul (H2V-RS). O evento ocorreu no auditório do governo no Pavilhão Internacional, com a presen...</description></item><item><title>Governador e secretária Marjorie participam de ato de início da construção de usina de biometano em Triunfo</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/governador-participa-do-ato-de-inicio-da-construcao-de-usina-de-biometano-em-triunfo</link><description>O governador Eduardo Leite participou, nesta quarta-feira (30/8), em Triunfo, do evento que marcou o início da construção da primeira unidade de uma usina de biometano da empresa Bioo.  A secretária do Meio Ambiente e Infraestrutura, Marjorie Kauffman...</description></item></channel>
  
</rss>