<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Mutirão de limpeza na Praia do Futuro marca abertura do Junho Ambiental 2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/29/mutirao-de-limpeza-na-praia-do-futuro-marca-abertura-do-junho-ambiental-2023/</link><description>No próximo domingo, dia 4 de junho, véspera do Dia Mundial do Meio Ambiente, a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) promove um Mutirão de Limpeza na Praia do Futuro, em Fortaleza, na abertura do Junho Ambiental e da Semana do Meio Ambiente. O evento tem como ponto de encontro/concentração a Barraca[...]</description></item><item><title>Sema divulga Resultado Preliminar do Edital no 03/2023 do Programa Auxílio Catador</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/29/sema-divulga-resultado-preliminar-do-edital-no-03-2023-do-programa-auxilio-catador/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) divulga o resultado preliminar do Edital No 03/2023 – SEMA do Programa “Auxílio Catador”, referente ao processo seletivo para o provimento de 11 (onze) vagas remanescentes do Edital No. 01/2023 – PAC 2023. Importante ressaltar, que os nomes estão listados em ordem classificatória das inscrições[...]</description></item><item><title>SEMA comunica abertura das inscrições no IQM</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/29/sema-comunica-abertura-das-inscricoes-no-iqm/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) comunica a todos os 184 municípios do Estado do Ceará que as inscrições para o Índice Municipal de Qualidade do Meio Ambiente (IQM), EDIÇÃO 2023, iniciaram nesta segunda-feira, dia 29 de maio e podem ser feitas no seguinte link: http://inscricao.sema.ce.gov.br/iqm2023-web/ . E de acordo com[...]</description></item><item><title>SEMA recebe demandas dos municípios de Jaguaruana, Palhano e Russas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/29/sema-recebe-demandas-dos-municipios-de-jaguaruana-planho-e-russas/</link><description>Na manhã desta segunda (29), a secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará (SEMA), Vilma Freire, e o secretário de Planejamento e Gestão Interna da SEMA, Gustavo Vicentino, receberam o deputado estadual De Assis Diniz (PT) e uma delegação de representantes dos municípios de Jaguaruana, Russas e Palhano. Presentes, o vice-prefeito de[...]</description></item><item><title>SEMA convoca AJAs para assinatura de Termo de Adesão e Compromisso</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/29/sema-convoca-ajas-para-assinatura-de-termo-de-adesao-e-compromisso/</link><description>Após a análise dos recursos, a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) convoca os candidatos do Edital nº02/2023, constantes nas listas abaixo, a comparecerem presencialmente nos locais indicados em cada município para assinarem o Termo de Adesão e Compromisso para ingresso no Programa AJA. PERÍODO PARA ASSINATURA DO TERMO: DE 29 de[...]</description></item><item><title>Semana da Mata Atlântica e da Biodiversidade termina com atividades no Maciço, Icapuí e Caucaia</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/29/semana-da-mata-atlantica-e-da-biodiversidade-termina-com-atividades-no-macico-icapui-e-caucaia/</link><description>Neste sábado (27), a Semana da Mata Atlântica e da Biodiversidade 2023, promovida pela Coordenadoria de Biodiversidade (Cobio), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), terminou com ações no Maciço de Baturité, Icapuí e Caucaia. Na programação, muita educação ambiental, plantio de mudas, trilha e visita a museu. Com o tema “Mata[...]</description></item><item><title>Com distribuição de mudas, SEMA encerra a Semana da Biodiversidade, no Maciço de Baturité</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/27/com-distribuicao-de-mudas-sema-encerra-a-semana-da-biodiversidade-no-macico-de-baturite/</link><description>Secretário de Planejamento e Gestão, Gustavo Vicentino, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), distribuindo mudas nativas da Mata Atlântica, durante Blitz Ecológica, no Maciço de Baturité. A ação acontece na Unidade de Conservação (UC) estadual, Refúgio da Vida Silvestre Periquito Cara Suja, em Guaramiranga. A SEMA celebra com a população local[...]</description></item></channel>
  
</rss>