<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA realiza pesquisa de opinião sobre o Programa AJA período 2021/2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/20/sema-realiza-pesquisa-de-opiniao-sobre-o-programa-aja-periodo-2021-2023/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), por meio da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas/SEMA), está realizando pesquisa de opinião sobre o Programa Agente Jovem Ambiental (AJA). Em apenas cinco minutos, você poderá responder o questionário. Suas respostas ANÔNIMAS e protegidas serão analisadas por uma equipe técnica da SEMA/Coeas.[...]</description></item><item><title>SEMA presente na Festa do Muncunzá, na Comunidade Indígena Kanindé, em Aratuba</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/19/sema-presente-na-festa-do-muncunza-na-comunidade-indigena-kaninde-em-aratuba/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) participou nesse sábado (17), da 7a Edição da Festa do Muncunzá, na Aldeia dos Fernandes, do Povo Kanindé, no Município de Aratuba, que faz parte da Apa da Serra de Baturité. O evento, que foi coordenado pelo Cacique Sotero, celebrou com a comunidade e convidados[...]</description></item><item><title>Junho Ambiental: Parque Estadual Sítio Fundão recebe Exército e realiza Encontro Ecológico</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/19/junho-ambiental-parque-estadual-sitio-fundao-recebe-exercito-e-realiza-encontro-ecologico/</link><description>Como parte da programação do Junho Ambiental, a gestão do PARQUE ESTADUAL SÍTIO FUNDÃO realizou um Encontro Ecológico no IFCE, e um circuito ambiental, que envolveu dinâmicas como: pintura facial, pintura artística em fósseis, confecção de bomba de semente e mostragem de répteis e insetos junto ao Colégio Municipal. Ações ocorreram em parceria com EMATERCE,[...]</description></item><item><title>SEMA participa de audiência pública na Câmara Municipal de Baturité</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/19/sema-participa-de-audiencia-publica-na-camara-municipal-de-baturite/</link><description>A titular da Secretaria Estadual de Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, participou de audiência pública na Câmara Municipal de Baturité, na tarde desta segunda (19), a partir de requerimento da vereadora Clarissa Calado, sobre “Autismo e suas demandas”. Também presentes, Cristiane Sales Leitão, primeira Dama da Assembleia Legislativa; Lindomar Soares, Secretaria[...]</description></item><item><title>SEMA ministra oficina sobre A3P para servidores</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/17/sema-ministra-oficina-sobre-a3p-para-servidores/</link><description>Na última sexta (16), por meio de solicitação de Massilia Santos - Gerente da Célula de Gestão de Acolhimento e Ações Intersetorirais da Regional 9, a SEMA, por intermédio da Coordenação de Educação Ambiental (Coeas), realizou uma mini-oficina sobre a A3P para os servidores, com o objetivo de sensibilizá-los sobre a importância da adoção dos[...]</description></item><item><title>No Junho Ambiental, SEMA anuncia boas novas para os AJAs</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/16/no-junho-ambiental-sema-anuncia-boas-novas-para-os-ajas/</link><description>SEMA está em processo de encerramento do processo seletivo para 9.570 novos Agentes Jovens Ambientais (AJAs). A novidade foi a possibilidade de reingresso dos jovens que já haviam participado do programa, bem como a possibilidade de estudantes de tempo integral também puderem ingressar. No final do processo, a secretária do Meio Ambiente e Mudança do[...]</description></item><item><title>Neste sábado tem Feira Agroecológica no Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/16/neste-sabado-tem-feira-agroecologica-no-parque-do-coco/</link><description>A Feira Agroecológica no Parque ocorre neste sábado (17), de 7h às 12h, na Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó. Trata-se de uma opção segura para adquirir produtos orgânicos certificados, provenientes da agricultura familiar e cultivados também pelos apenados do Sistema Prisional do Ceará. As mulheres da Cooperativa Prato Colorido, do Conjunto Palmeiras,[...]</description></item></channel>
  
</rss>