<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Sema realiza Oficinas da A3P em Irauçuba e Sobral</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/31/sema-realiza-oficinas-da-a3p-em-iraucuba-e-sobral/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) realizou, nos dias 25 e 26 do mês de outubro, duas oficinas sobre Agenda Ambiental na Administração Pública – A3P em Ação – na região Norte do Estado, nos municípios de Irauçuba e Sobral. No dia 25, no turno da manhã, o curso atendeu aos[...]</description></item><item><title>Consórcio Nordeste entrega proposta de criação do Fundo da Caatinga ao Ministério do Meio Ambiente</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/31/consorcio-nordeste-entrega-proposta-de-criacao-do-fundo-da-caatinga-ao-ministerio-do-meio-ambiente/</link><description>  Publicado originalmente por : https://www.consorcionordeste.gov.br/noticia/   O governador da Bahia, Jerônimo Rodrigues, entregou diretamente à ministra Marina Silva proposta de criação do Fundo da Caatinga. A reunião aconteceu na sede do Ministério do Meio Ambiente nesta terça-feira, 31. Já com a minuta do decreto em mãos, resultado de trabalho realizado em conjunto com o[...]</description></item><item><title>SEMA apoia projeto socioambiental que recicla óleo de cozinha</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/31/sema-apoia-projeto-socioambiental-que-recicla-oleo-de-cozinha/</link><description>O coordenador Welington Ribeiro, da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes), representou a titular Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), em evento sobre reciclagem, ocorrido nesta segunda-feira (30), na Escola de Tempo Integral (EEMTIs) - Liceu de Banabuiú. Participaram do encontro, o presidente Lúcio, da Federação das Pessoas com Deficiência[...]</description></item><item><title>Secretário executivo da Sepin é recebido pelo secretário executivo da SEMA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/31/secretario-executivo-da-sepin-e-recebido-pelo-secretario-executivo-da-sema/</link><description>O secretário executivo Fernando Bezerra, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), se reuniu na manhã desta segunda-feira (30), na sede da SEMA, com o secretário executivo, Jorge Tabajara, da Secretaria dos Povos Indígenas (Sepin). Na pauta, a inclusão de 200 vagas no Programa Agente Jovem Ambiental (AJA) para jovens indígenas. “Porém[...]</description></item><item><title>Vilma Freire apresenta Sistema Estadual do Meio Ambiente em reunião no SINDUSCON</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/30/vilma-freire-apresenta-sistema-estadual-do-meio-ambiente-em-reuniao-no-sinduscon/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará (SEMA), Vilma Freire, participou, na noite desta segunda (30), da reunião da Comissão de Meio Ambiente (CMA) do SINDUSCON/CE com seus associados, na sede da entidade. De início, ela reforçou a importância da modificação do nome da secretaria, que teve o termo “mudanças climáticas”[...]</description></item><item><title>Brigadistas combatem incêndio florestal em Ipu</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/30/brigadistas-combatem-incendio-florestal-em-ipu/</link><description>“Hoje não tem nenhum foco de incêndio na Serra da Ibiapaba”, afirmou, aliviado, o gestor da Área de Preservação Ambiental (APA) da Bica do Ipu, Danilo Melo. Nos últimos dias 26, 27, 28 e 29 ele acionou bombeiros, brigadistas florestais voluntários e socorristas, para conter um grande incêndio florestal que há três dias dizimava a[...]</description></item><item><title>SEMA participa da Conferência Estadual da Juventude</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/10/30/sema-participa-da-conferencia-estadual-da-juventude/</link><description>Com o objetivo de debater a política pública de juventude através de uma abordagem ampla e agregadora, ocorreu, neste domingo (29), a 4a Conferência Estadual da Juventude, no SESC Iparana, em Caucaia. A SEMA participou do evento, por meio do orientador da célula de educação ambiental, Sérgio Mota, o qual conduziu os diálogos entre os[...]</description></item></channel>
  
</rss>