<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.rs.gov.br/noticias</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Secretaria do Meio Ambiente e Fepam participam de reunião com prefeitos do Litoral Norte</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/secretaria-do-meio-ambiente-e-fepam-participam-de-reuniao-com-prefeitos-do-litoral-norte</link><description>Os representantes da Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) e da Fundação Estadual de Proteção Ambiental (Fepam) estiveram reunidos, nesta sexta-feira (7/7), com os prefeitos do Litoral Norte. O encontro, promovido pela Associação dos Muni...</description></item><item><title>Abertas as inscrições para o Prêmio Sema-Fepam de Jornalismo Ambiental</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/abertas-as-inscricoes-para-o-premio-sema-fepam-de-jornalismo-ambiental</link><description>O Governo do Estado do Rio Grande do Sul abriu, nesta quinta-feira (6/7), as inscrições para o Prêmio Sema-Fepam de Jornalismo Ambiental 2023 . A iniciativa, promovida pela Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) e pela Fundação Estadual d...</description></item><item><title>Sema lança editais para 24 vagas de voluntariado no Tainhas e no Zoológico</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-lanca-editais-para-24-vagas-de-voluntariado-no-tainhas-e-no-zoologico</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) lançou os editais nº 001 e 002 de 2023, que visam o recrutamento e seleção de voluntários para atuação no Programa de Voluntariado. Os processos de seleção são para o Parque Estadual do Tainhas, loc...</description></item><item><title>Governo RS recebe embaixador do Reino dos Países Baixos</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/governo-rs-recebe-embaixador-do-reino-dos-paises-baixos</link><description>O Governo do Estado recebeu, nesta quinta-feira (22/6), o embaixador do Reino dos Países Baixos, André Driessen. O encontro foi conduzido pela secretária do Meio Ambiente e Infraestrutura, Marjorie Kauffmann, e contou com a participação do secretário d...</description></item><item><title>Sema recebe autoridades ambientais para tratar sobre situação de gambá apreendido em Montenegro</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-recebe-autoridades-ambientais-para-tratar-sobre-situacao-de-gamba-apreendido-em-montenegro</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) recebeu, nesta terça-feira (20/6), integrantes do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente (Ibama), do Comando Ambiental da Brigada Militar (CABM) e da Polícia Civil (PC), para tratar sobre a situação ...</description></item><item><title>Sema inicia processo de regularização das outorgas de água da Bacia dos Sinos</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-inicia-processo-de-regularizacao-das-outorgas-de-agua-da-bacia-dos-sinos</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) publicou, no Diário Oficial do Estado, a Instrução Normativa nº 07/2023, que estabelece prazo de 180 dias para a regularização das intervenções em recursos hídricos superficiais na Bacia dos Sinos.</description></item><item><title>Governador reúne secretariado para estabelecer ações de apoio à população afetada pelo ciclone</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/governador-reune-secretariado-para-estabelecer-acoes-de-apoio-a-populacao-afetada-pelo-ciclone</link><description>O governador Eduardo Leite reuniu o secretariado, no início da noite desta segunda-feira (19/6), no Centro Administrativo Fernando Ferrari, para atualizar e estruturar novas ações de apoio à população afetada pelo ciclone extratropical que atingiu o R...</description></item><item><title>Ações pelos municípios do Litoral Norte são definidas em primeira reunião de trabalho</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/acoes-pelos-municipios-do-litoral-norte-sao-definidas-em-primeira-reuniao-de-trabalho</link><description>A união de esforços pela recuperação dos municípios do Litoral Norte, região mais atingida pelo ciclone extratropical que passou pelo Rio Grande do Sul na última semana, marcou a primeira reunião de trabalho para reconstrução dos municípios. Coordenad...</description></item><item><title>Codesul discute pautas ambientais e interesses dos Estados-membros no Congresso</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/codesul-discute-pautas-ambientais-e-interesses-dos-estados-membros-no-congresso</link><description>Os governadores dos Estados que fazem parte do Conselho de Desenvolvimento e Integração Sul (Codesul) se reuniram na tarde desta sexta-feira (16/6), em Porto Alegre, para uma sessão plenária que debateu temas de interesse comum do colegiado e a constr...</description></item><item><title>Samanta Takimi é a primeira mulher a presidir a Corsan</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/samanta-takimi-e-a-primeira-mulher-a-presidir-a-corsan</link><description>A advogada Samanta Takimi tomou posse, nesta terça-feira (13/6), como a nova diretora-presidente da Companhia Riograndense de Saneamento (Corsan). Ela é a primeira mulher a comandar a companhia, fundada há 57 anos.</description></item></channel>
  
</rss>