<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA realiza oficina de capacitação para produção de mudas no Botânico</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/15/sema-realiza-oficina-de-capacitacao-para-producao-de-mudas-no-botanico/</link><description>No dia 14/06, houve, no Parque Estadual Botânico, dentro das atividades do Junho Ambiental, a oficina de capacitação para produção de mudas, articulada pelos técnicos Christopher Morais e Gabriela Barroso, da Célula de Políticas de Flora, e ministrada pela técnica do Parque Estadual Botânico do Ceará, Roberta Miranda, e pelos viveiristas Mauro Mariano e Antônio[...]</description></item><item><title>SEMA participa do III Seminário Chapada do Araripe</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/15/sema-participa-do-iii-seminario-chapada-do-araripe/</link><description>Por meio da presença de Angélica Maria Leite Jorge, gestora da APA do Horto, a SEMA participou do III Seminário Chapada do Araripe.</description></item><item><title>Secretária Vilma Freire participa do Podcast FETRAECE</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/15/secretaria-vilma-freire-participa-do-podcast-fetraece/</link><description>A secretária Vilma Freire, da SEMA, participa, na tarde desta quinta (15), do Podcast FETRAECE, ao lado do comunicador Janes P. Souza, falando da sua vida pessoal e profissional, da sua trajetória no serviço público e das ações à frente da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima, com foco no Junho Ambiental.</description></item><item><title>SEMA, em parceria com a SAP, promove oficina sobre a importância das árvores na Unidade Prisional de Novo Oriente</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/15/sema-promove-oficina-sobre-a-importancia-das-arvores-para-o-ambiente-familiar-e-bem-estar-social/</link><description>Nesta quarta (14), aconteceu a primeira "Oficina sobre a importância das árvores para o ambiente familiar e bem-estar social". É a primeira oficina de dez que serão realizadas na execução do projeto para a implantação do Viveiro de Mudas na Unidade Prisional de Novo Oriente. Quem ministrou foi Kennedy da Silva Ramos, professor da Universidade[...]</description></item><item><title>Secretária Vilma Freire representa a SEMA na abertura do PECNORDESTE</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/15/secretaria-vilma-freire-representa-a-sema-na-abertura-do-pecnordeste/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, compôs a mesa de abertura da 26a edição do Seminário Nordestino de Pecuária – PECNORDESTE, nesta quinta pela manhã. Trata-se de um dos mais importantes eventos do agronegócio, promovido pela Federação da Agricultura e Pecuária do Estado do Ceará – FAEC,[...]</description></item><item><title>Labomar e SEMA realizam 1ª atividade do Programa de Sustentabilidade do Parque Estadual Marinho</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/14/labomar-e-sema-realizam-1a-atividade-do-programa-de-sustentabilidade-do-parque-estadual-marinho/</link><description>Pesquisadores do Instituto de Ciências do Mar (Labomar) da Universidade Federal do Ceará (UFC) e integrantes do grupo técnico de trabalho da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Estado do Ceará (SEMA) reuniram-se com pescadores e a comunidade local, no último dia 12 de junho, na Colônia de pescadores Z8, para a[...]</description></item><item><title>SEMA discute com o Idace a criação de novas UCs</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/13/sema-discute-com-o-idace-a-criacao-de-novas-ucs/</link><description>Em reunião realizada na tarde desta terça (13), na sede da SEMA, o presidente do Instituto do Desenvolvimento Agrário do Ceará (Idace), João Alfredo e equipe de assessores técnicos foi recebido pelo secretário de Planejamento e Gestão Interna, Gustavo Vicentino, e o assessor técnico em meio ambiente Lucas Peixoto. O encontro tratou sobre a possibilidade[...]</description></item></channel>
  
</rss>