<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Sema realiza, em Viçosa, a primeira de duas consultas públicas sobre o Parque Estadual das Carnaúbas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/10/sema-realiza-em-vicosa-a-primeira-de-duas-consultas-publicas-sobre-o-parque-estadual-das-carnaubas/</link><description>Amanhã evento será em Granja Na manhã desta sexta (10), a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) realizou e coordenou Consulta Pública com a finalidade de apresentar os estudos técnicos que subsidiaram a proposta de redefinição dos limites da Unidade de Conservação (UC) Parque Estadual das Carnaúbas. A reunião aconteceu na quadra[...]</description></item><item><title>SEMA presente em reunião no Palácio da Abolição e palestra na UFC com o chairman da Fortescue</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/10/sema-presente-em-reuniao-no-palacio-da-abolicao-e-palestra-na-ufc-com-o-chairman-da-fortescue/</link><description>O secretário executivo Gustavo Vicentino, participou, representando a SEMA, na manhã desta sexta (10), da palestra do Dr. Andrew Forrest, chairman da multinacional australiana Fortescue, sobre “Umidade Letal: o maior desafio climático da humanidade”, no auditório da Reitoria da UFC. Também presentes, várias outras autoridades, como o secretário de Desenvolvimento Econômico, Salmito Filho; a vice-reitora[...]</description></item><item><title>Feira Agroecológica no Parque do Cocó recebe roda de conversa com indígena boliviana neste sábado</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/10/feira-agroecologica-no-parque-do-coco-recebe-roda-de-conversa-com-indigena-boliviana-neste-sabado/</link><description>Neste sábado (11), às 9h, a Feira Agroecológica na Área Adahil Barreto do Parque Estadual do Cocó recebe uma Roda de Conversa com a presença de Eulogia Capajeique Cuarete - Liderança Mulher Indígena Originária da Cultura Kallawaya, educadora comunitária no Centro de Culturas Originárias Kawsay-Bolívia, que está no Ceará para participar da Escola de Agroecologia[...]</description></item><item><title>Programa Viva o Parque é opção de lazer gratuita em Fortaleza, Caucaia e Crato</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/10/programa-viva-o-parque-e-opcao-de-lazer-gratuita-em-fortaleza-caucaia-e-crato/</link><description>O programa Viva o Parque, do Governo do Ceará, gerenciado pela Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), terá nova edição nesta domingo (12), com atividades gratuitas em cinco Unidades de Conservação (UCs) estaduais. Em Fortaleza, no Parque Estadual do Cocó, na Área de Relevante Interesse Ecológico (Arie) do Sítio Curió e na[...]</description></item><item><title>Grupo de Mineralogia e Geoquímica visita Fazenda Raposa</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/10/grupo-de-mineralogia-e-geoquimica-visita-fazenda-raposa/</link><description>No dia 6 de novembro, participantes do Grupo de Mineralogia e Geoquímica Aplicada (GMGA) realizaram sua 4ª viagem pitoresca, denominada VIAGEM PITORESCA PELO SERTÃO (CEARÁ, RIO GRANDE DO NORTE E PARAÍBA). Eles colocaram a ARIE Fazenda Raposa na rota de suas visitas pelo Nordeste, uma Unidade de Conservação gerenciada pela SEMA, ao seguirem para o[...]</description></item><item><title>Estudantes do IFCE da Paraíba realizam visita técnica no Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/09/estudantes-do-ifce-da-paraiba-realizam-visita-tecnica-do-parque-do-coco/</link><description>  Estudantes do Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia da Paraíba realizaram visita técnica no Parque Estadual do Cocó, com passeio de barco em Sabiaguaba, nesta quarta (8), com apoio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA). Os cinco estudantes, do Curso de Especialização Técnica em Guia em Atrativo Turístico Natural,[...]</description></item><item><title>SEMA realiza coletas na APA do Rio Pacoti em Aquiraz e Morada Nova</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/09/sema-realiza-coletas-na-apa-do-rio-pacoti-em-aquiraz-e-morada-nova/</link><description>O biólogo e técnico da Célula de Políticas de Flora (CEFLOR), Christopher Morais, e o viveirista do viveiro do Parque Adahil Barreto, Lourival Martins, fizeram coletas em municípios e Unidades de Conservação Estaduais visando aumentar a diversidade de espécies e a variabilidade genética das mudas. Houve coletas na APA do Rio Pacoti em Aquiraz e[...]</description></item></channel>
  
</rss>