<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA discute parceria com Fecomércio em projetos comuns ao Estado</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/18/sema-discute-parceria-com-fecomercio-em-projetos-comuns-ao-estado/</link><description>A titular da SEMA, Vilma Freire, junto com outras autoridades, reuniu-se na tarde desta sexta (18), com o presidente da Fecomércio, deputado federal Luiz Gastão. Segundo Gastão, este foi o primeiro contato para apresentar a intenção da Fecomércio para operacionalizar projetos comuns entre as diversas entidades presentes, como equalizar o calendário de eventos do Estado,[...]</description></item><item><title>Sema dialoga com Sindicato dos Comerciários sobre gestão de resíduos sólidos</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/18/sema-dialoga-com-sindicato-dos-comerciarios-sobre-gestao-de-residuos-solidos/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), Vilma Freire, recebeu na tarde desta sexta-feira (18), na sede da Sema, o presidente Sebastião Costa do Nascimento, do Sindicato dos Empregados no Comércio de Fortaleza, Aquiraz, Beberibe, Cascavel, Eusébio e Pindoretama. Na pauta do encontro, a gestão de resíduos sólidos gerados no[...]</description></item><item><title>SEMA visita áreas de estudo para criação de RPPNs no Cariri</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/18/sema-visita-areas-de-estudo-para-criacao-de-rppns-no-cariri/</link><description>No período de 15 a 17 de agosto, equipe técnica da Célula de Conservação da Diversidade Biológica (Cedib), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), vistorias técnicas em áreas nos municípios de Crato e Juazeiro do Norte, para reconhecimento de Reservas Particulares de Patrimônio Natural (RPPN). De acordo com o Ministério do[...]</description></item><item><title>Governo do Ceará entrega à Embratur livro “Zoneamento de Observação de Aves do Ceará”</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/18/governo-do-ceara-entrega-a-embratur-livro-zoneamento-de-observacao-de-aves-do-ceara/</link><description>Na tarde desta sexta (18), na residência oficial, o governador do Estado, Elmano de Freitas, entregou ao presidente da Agência Brasileira de Promoção Internacional do Turismo (Embratur), Marcelo Freixo, o livro “Zoneamento de Observação de Aves do Ceará”. A obra é o primeiro produto do sub-projeto 3 do INOVAFAUNA, “Birdwatching no Ceará: a fauna que[...]</description></item><item><title>SEMA visita área de estudo para criação de mais uma UC no Cariri, em parceria com a URCA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/18/sema-visita-area-de-estudo-para-criacao-de-mais-uma-uc-no-cariri-em-parceria-com-a-urca/</link><description>Equipe técnica da Célula de Conservação da Diversidade Biológica (Cedib), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), realizou visita técnica em área de estudo para a criação de uma Unidade de Conservação (UC) no Geossítio Floresta Petrificada, entre os municípios de Milagres e Missão Velha, na Região do Cariri. A atividade ocorrida[...]</description></item><item><title>Que tal, neste domingo, trocar a praia pelo Viva o Parque?</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/18/que-tal-neste-domingo-trocar-a-praia-pelo-viva-o-parque/</link><description>Neste domingo (20), tem mais Viva o Parque (VoP). O projeto disponibiliza atividades gratuitas em cinco Unidades de Conservação (UCs) estaduais: Parque Estadual do Cocó, Área de Relevante Interesse Ecológico (ARIE) do Sítio Curió e na Área de Proteção Ambiental (APA) do Rio Maranguapinho, em Fortaleza; na Região Metropolitana, o Parque Estadual Botânico, do Ceará[...]</description></item><item><title>Secretária Vilma Freire comparece à Oficina sobre Resíduos Sólidos no Parque Estadual do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/17/sema-promove-oficina-sobre-residuos-solidos-do-parque-estadual-do-coco/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) do Ceará,Vilma Freire, compareceu na tarde desta sexta (18), na Oficina sobre a "Política Estadual de Resíduos Sólidos: Desafios, Diagnósticos e Soluções". O evento, promovido pela Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) do Estado, é dirigido aos superintendentes de Consórcios de Resíduos[...]</description></item></channel>
  
</rss>