<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima se reúne com empresários do Japão na SDE</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/28/secretaria-do-meio-ambiente-e-mudanca-do-clima-se-reune-com-empresarios-do-japao-na-sde/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, se reuniu na tarde desta quinta-feira (28), na sede da Secretaria de Desenvolvimento Econômico (SDE), com representantes da empresa japonesa, Cemalt LCC, que desenvolve tecnologias de cimento de baixo carbono e soluções sustentáveis em material de construção. Na pauta, “como produzir[...]</description></item><item><title>SEMA realiza IV Capacitação de Controle de Espécies Exóticas e Princípios de Poda</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/28/sema-realiza-iv-capacitacao-de-controle-de-especies-exoticas-e-principios-de-poda/</link><description>No dia 28/09, ocorreu a IV Capacitação de Controle de Espécies Exóticas e Princípios de Poda, no Parque Estadual do Cocó, com a presença de membros do viveiro da APA de Baturité, das secretarias do meio ambiente dos municípios de Cruz, Russas e Irauçuba, da SEDUC e alunos da Universidade Federal do Ceará. O curso[...]</description></item><item><title>SEMA libera pagamentos do AJA dia 29</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/27/sema-libera-pagamentos-do-aja-dia-29/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) informa que, a partir do dia 29/09/2023, estará liberado o auxílio financeiro aos Agentes Jovens Ambientais, referente ao mês de JULHO/2023, no valor de R$ 200,00 (duzentos reais). INSTRUÇÕES PARA RETIRADA DO AUXÍLIO: - Caso o AJA já possua o cartão: Para os AJAs que[...]</description></item><item><title>Pesquisadores do Cientista Chefe Meio Ambiente recebem equipamentos de alta tecnologia</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/27/pesquisadores-do-cientista-chefe-meio-ambiente-recebem-equipamentos-de-alta-tecnologia/</link><description>Na tarde desta terça-fera (26), no Salão Nobre da Universidade Estadual do Ceará (UECE), foi celebrado, com a presença do reitor Hildebrando Soares, da diretora científica Thereza Maria Magalhães Moreira, da Fundação Cearense de Apoio ao Desenvolvimento Científico e Tecnológico (FUNCAP), e do secretário executivo de Planejamento e Gestão Interna da Secretaria do Meio Ambiente[...]</description></item><item><title>SEMA participa da II Oficina de Monitoramento do PPA 2020-2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/26/sema-participa-da-ii-oficina-de-monitoramento-do-ppa-2020-2023/</link><description>O coordenador de Desenvolvimento Sustentável da SEMA, Welington Ribeiro, e Wanderley Augusto, também da Codes, além de técnicos da Coordenação de Biodiversidade, participaram da II Oficina de Monitoramento do PPA 2020-2023, na última segunda, 25 de setembro de 2023, no período da tarde. O objetivo foi capacitar servidores e colaboradores das áreas finalísticas e de[...]</description></item><item><title>SEMA reúne-se com representantes do Conselho Federal dos Técnicos Agrícolas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/26/sema-reune-se-com-representantes-do-conselho-federal-dos-tecnicos-agricolas/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará (SEMA), Vilma Freire recebeu, na tarde desta terça (26), na sede do órgão, o presidente do Conselho Federal dos Técnicos Agrícolas (CFTA), Mário Limberger, e o ex-senador Valdir Raupp. O intuito foi apresentar CFTA e falar sobre a importância dos técnicos agrícolas na execução,[...]</description></item><item><title>Colaboradores e da SEMA celebram aniversário da secretária Vilma Freire</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/09/26/colaboradores-e-da-sema-celebram-aniversario-da-secretaria-vilma-freire/</link><description>A manhã desta terça (26) foi marcada na sede da SEMA pela celebração do aniversário da secretária Vilma Freire – que aconteceu de fato dia 23 – por todos os colaboradores e colaboradoras da Secretaria, na sede da entidade. Após as falas dos secretários executivos Fernando Bezerra e Gustavo Vicentino, houve um ceremonial festivo conduzido[...]</description></item></channel>
  
</rss>