<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Governo do Ceará e União assinam acordo de gestão compartilhada do Parque Nacional de Jericoacoara</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/21/governo-do-ceara-e-uniao-assinam-acordo-de-gestao-compartilhada-do-parque-nacional-de-jericoacoara/</link><description>Diálogo sobre o caso teve início em janeiro deste ano O governador Elmano de Freitas assinou, nesta quinta-feira (21), em Brasília, junto à ministra do Meio Ambiente, Marina Silva, ao ministro da Advocacia-Geral da União (AGU), Jorge Messias, um acordo de gestão compartilhada entre os governos do Ceará e Federal para o Parque Nacional de[...]</description></item><item><title>SEMA presente 10ª edição da Expocatadores</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/21/sema-presente-10a-edicao-da-expocatadores/</link><description>  A secretária estadual do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) do Ceará, Vilma Freire; a titular da Secretaria de Turismo do Estado, Irwana Albuquerque, e o secretário executivo de planejamento e gestão interna da SEMA, Gustavo Vicentino, estiveram presentes na 10a. edição da Expocatadores nos dias 20 e 21 de dezembro. A Expocatadores[...]</description></item><item><title>Sema e Sefaz poderão reconhecer contribuintes do setor agropecuário alinhados ao ABC+CE</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/21/sema-e-sefaz-poderao-reconhecer-contribuintes-do-setor-agropecuario-alinhados-ao-abcce/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) e a Secretaria da Fazenda do Estado do Ceará (Sefaz-CE) se reuniram para discutir uma cooperação técnica visando ampliar o programa “Contribuinte Pai D'égua”. Na reunião ocorrida dia 19, na sede da Sefaz, em Fortaleza, ficou definido que a parceria vai reconhecer contribuintes do setor[...]</description></item><item><title>GT interinstitucional realiza primeira reunião técnica referente ao recurso para criação de quatro novas UCs</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/21/gt-interinstitucional-realiza-primeira-reuniao-tecnica-referente-ao-recurso-para-criacao-de-quatro-novas-ucs/</link><description>Grupo de trabalho interinstitucional formado pela Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), pelo Instituto de Pesquisa e Estratégia Econômica do Ceará (Ipece), pela Universidade Federal do Ceará (UFC) e a organização da sociedade civil, Associação Caatinga, realizou no último dia 18, a primeira reunião técnica sobre o projeto “Caatinga Preservada: ampliando e[...]</description></item><item><title>Sema recebe presidente do Instituto Lixo Zero</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/20/sema-recebe-presidente-do-instituto-lixo-zero/</link><description>O presidente do Instituto Lixo Zero, Rodrigo Sabatini, foi recebido na manhã desta quarta-feira (20), pela titular Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema). Na ocasião, ele presenteou a Secretária com o livro “Cidades Lixo Zero”, no qual é apresentado o Modelo Lixo Zero Brasileiro de gestão de resíduos sólidos[...]</description></item><item><title>Sema sedia primeira reunião extraordinária do Confema</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/20/sema-sedia-primeira-reuniao-extraordinaria-do-confema/</link><description>Na tarde desta terça-feira (20), no gabinete da titular da Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), aconteceu a 1a Reunião Extraordinária do Conselho Gestor do Fundo Estadual do Meio Ambiente (Fema). Diante dos conselheiros titulares e suplentes presentes, Vilma destacou a importância do Fundo, que “reúne recursos em prol[...]</description></item><item><title>Os viveiros do Governo do Ceará, sob a gestão da Sema, produziram 206 mil mudas em 2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/12/20/os-viveiros-do-governo-do-ceara-sob-a-gestao-da-sema-produziram-206-mil-mudas-em-2023/</link><description>  A Secretaria de Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) produziu 206 mil mudas de árvores nativas no ano de 2023.  São nativas do Brasil, produzidas nos viveiros estaduais instalados nas Unidades de Conservação (UCs), Parque Estadual Botânico do Ceará, em Caucaia; Área Adahil Barreto, do Parque do Cocó, em Fortaleza; e na Área[...]</description></item></channel>
  
</rss>