<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Conselho Gestor da ARIE do Cambeba se reúne na SEMA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/22/conselho-gestor-da-arie-do-cambeba-se-reune-na-sema/</link><description>O auditório da sede da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) foi palco da 5ª Reunião Ordinária do Conselho Gestor da ARIE do Cambeba, nesta terça, 22 de agosto, pela manhã. O evento foi organizado pela Coordenadoria de Biodiversidade (Cobio). Segundo a gestora da ARIE, Lúcia Maria Bezerra da Silva, o Conselho[...]</description></item><item><title>SEMA debate situação do consórcios de resíduos sólidos em Morada Nova</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/22/sema-debate-situacao-do-consorcios-de-residuos-solidos-em-morada-nova/</link><description>Na manhã desta terça (22), a secretária Vilma Freire recebeu, em reunião, no seu Gabinete, na sede da SEMA, acompanhada da assessora Gisela Piancó, a vereadora Gleide Rabelo (PT), de Morada Nova e Liz Bezerra, especialista em Gestão Ambiental Na pauta, a situação do consórcio de resíduos sólidos da região do Vale do Jaguaribe e[...]</description></item><item><title>Secretária Vilma Freire é recebida na reunião da diretoria do Sindicato dos Comerciários e fala sobre parcerias em educação ambiental</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/21/secretaria-vilma-freire-e-recebida-na-reuniao-da-diretoria-do-sindicato-dos-comerciarios-e-fala-sobre-parcerias-em-educacao-ambiental/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, foi até a sede do Sindicato dos Empregados no Comércio de Fortaleza, Aquiraz, Beberibe, Cascavel, Eusébio e Pindoretama, quando foi recebida pelo presidente Sebastião Costa do Nascimento e a diretoria da entidade, além de Cleto Domingos, presidente do Sindicato dos Comerciários[...]</description></item><item><title>SEMA realiza curso de Multiplicadores em Educação Ambiental em Crateús</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/21/sema-realiza-curso-de-multiplicadores-em-educacao-ambiental-em-crateus-2/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) do Ceará, por meio da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), com apoio da Secretaria Municipal de Meio Ambiente (Semam), realizou, no período de 15 a 17 de agosto, em Crateús, no Centro de Treinamento Dom Fragoso, a 1a etapa do Curso de[...]</description></item><item><title>SEMA se reúne com municípios de Várzea Alegre e Cariús sobre criação de Unidades de Conservação municipais</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/21/sema-se-reune-com-municipios-de-varzea-alegre-e-carius-sobre-criacao-de-unidades-de-conservacao-municipais/</link><description>Na manhã do dia 18 de agosto, reuniram-se, no município de Várzea Alegre, a equipe da Célula de Conservação da Diversidade Biológica (Cobio) da SEMA e os representantes das secretarias municipais de Meio Ambiente dos municípios de Várzea Alegre, J. Marcílio; e de Cariús, Martegiane da Silva; além de representantes técnicos dos respectivos órgãos. Na[...]</description></item><item><title>Parque Estadual do Cocó realiza 46ª edição do #Vem Passarinhar</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/20/parque-estadual-do-coco-realiza-46a-edicao-do-vem-passarinhar/</link><description>Na manhã deste sábado (19), no Parque Estadual do Cocó, aconteceu a 46ª edição do #Vem Passarinhar CE (@vempassarinharce). Giovanna Rodrigues, da Coordenadoria de Biodiversidade (Cobio), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), disse que a atividade começou às 7h, contou com cerca de 40 participantes e foi coordenada pelo biólogo e[...]</description></item><item><title>SEMA discute parceria com Fecomércio em projetos comuns ao Estado</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/08/18/sema-discute-parceria-com-fecomercio-em-projetos-comuns-ao-estado/</link><description>A titular da SEMA, Vilma Freire, junto com outras autoridades, reuniu-se na tarde desta sexta (18), com o presidente da Fecomércio, deputado federal Luiz Gastão. Segundo Gastão, este foi o primeiro contato para apresentar a intenção da Fecomércio para operacionalizar projetos comuns entre as diversas entidades presentes, como equalizar o calendário de eventos do Estado,[...]</description></item></channel>
  
</rss>