<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Sema participa do 1º Seminário Nacional de Atualização do PAN Brasil, em Recife</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/31/sema-participa-do-1o-seminario-nacional-de-atualizacao-do-pan-brasil-em-recife/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) participou, nesta terça (30) e quarta-feira (31), do 1º Seminário Nacional de Atualização do PAN Brasil, ocorrido no Centro de Ensino de Graduação da Universidade Federal Rural de Pernambuco (UFRPE), em Recife. A engenheira agrônoma Viviane Monte, técnica da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável Codes/Sema) representou[...]</description></item><item><title>SEMA presente na posse da nova presidenta do Consórcio Nordeste, Fátima Bezerra, em Natal</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/31/sema-presente-na-posse-da-nova-presidenta-do-consorcio-nordeste-fatima-bezerra-em-natal/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, acompanhou a governadora em exercício do Ceará, Jade Romero, e da secretária de Educação do Estado, Eliana Estrela, na posse da nova presidenta do Consórcio Nordeste, a governadora do Rio Grande do Norte, Fátima Bezerra. O ato ocorreu durante a Assembleia[...]</description></item><item><title>Sema participa da abertura da Conferência Temática Setorial - Cultura e os Povos do Campo, Águas e Florestas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/31/sema-participa-da-abertura-da-conferencia-tematica-setorial-cultura-e-os-povos-do-campo-aguas-e-florestas/</link><description>A titular Vilma Freire, da Secretaria de Estado do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), participou na tarde desta terça-feira (30), da solenidade de abertura da Conferência Temática Setorial - Cultura e os Povos do Campo, Águas e Florestas, no Centro de Formação, Capacitação e Pesquisa Frei Humberto, em Fortaleza. Na ocasião, ela foi[...]</description></item><item><title>Visita técnica mapeia riscos em ambientes com falésias no litoral do Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/31/visita-tecnica-mapeia-riscos-em-ambientes-com-falesias-no-litoral-do-ceara/</link><description>No último final de semana (27 e 28/01/24), as técnicas da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Aline Oliveira e Wersângela Duaví, junto com o motorista Sílvio Câncio, os pesquisadores do Projeto Planejamento Espacial Ambiental do Programa Cientista Chefe Meio Ambiente, Frederico de Holanda, Abner Monteiro e Daniel[...]</description></item><item><title>SEMA integra GT sobre Plano de Contingência de Derrame de Óleo na zona costeira</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/31/sema-integra-gt-sobre-plano-de-contingencia-de-derrame-de-oleo-na-zona-costeira/</link><description>Ocorreu na última quinta-feira (25/01/24), na sede do Ibama, reunião com o Grupo de Trabalho para elaboração, acompanhamento e implementação do Plano de Contingência de Derrame de óleo  Substâncias Perigosas na Zona Costeira do Ceará. A reunião teve como objetivo apresentar os objetivos, estratégias de ação de prevenção, monitoramento e as competências dos órgãos vinculados[...]</description></item><item><title>Operação de combate a incêndio no Parque Estadual do Cocó é encerrada nesta terça-feira (30)</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/30/operacao-de-combate-a-incendio-no-parque-estadual-do-coco-e-encerrada-nesta-terca-feira-30/</link><description>Corpo de Bombeiros e Secretaria de Meio Ambiente oficializaram o fim dos trabalhos durante uma coletiva de imprensa Após mais de 300 horas de trabalho ininterrupto, o Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Ceará (CBMCE) e a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) encerraram oficialmente, na tarde desta terça-feira (30), a[...]</description></item><item><title>Coordenadoria de Biodiversidade da Sema promove capacitação sobre o besouro que derruba árvores</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/30/coordenadoria-de-biodiversidade-da-sema-promove-capacitacao-sobre-o-besouro-que-derruba-arvores/</link><description>A Coordenadoria de Biodiversidade (Cobio), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), promoveu nesta segunda-feira (29), na Área Adahil Barreto do Parque Estadual do Cocó, capacitação sobre o Euchroma (besouro metálico), conhecido como o besouro que derruba árvores. O curso foi ministrado pelo Professor Lamartine Soares, da Universidade Federal do Ceará (UFC),[...]</description></item></channel>
  
</rss>