<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Estudantes do IFCE da Paraíba realizam visita técnica no Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/09/estudantes-do-ifce-da-paraiba-realizam-visita-tecnica-do-parque-do-coco/</link><description>  Estudantes do Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia da Paraíba realizaram visita técnica no Parque Estadual do Cocó, com passeio de barco em Sabiaguaba, nesta quarta (8), com apoio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA). Os cinco estudantes, do Curso de Especialização Técnica em Guia em Atrativo Turístico Natural,[...]</description></item><item><title>SEMA realiza coletas na APA do Rio Pacoti em Aquiraz e Morada Nova</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/09/sema-realiza-coletas-na-apa-do-rio-pacoti-em-aquiraz-e-morada-nova/</link><description>O biólogo e técnico da Célula de Políticas de Flora (CEFLOR), Christopher Morais, e o viveirista do viveiro do Parque Adahil Barreto, Lourival Martins, fizeram coletas em municípios e Unidades de Conservação Estaduais visando aumentar a diversidade de espécies e a variabilidade genética das mudas. Houve coletas na APA do Rio Pacoti em Aquiraz e[...]</description></item><item><title>Coema aprova, por unanimidade, projeto da Dessal do Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/08/coema-aprova-por-unanimidade-projeto-da-dessal-do-ceara/</link><description>O projeto da Dessal do Ceará foi aprovado por 22 votos favoráveis e quatro abstenções pelo Conselho Estadual do Meio Ambiente (Coema), em reunião ordinária realizada, nesta quarta-feira (08), no auditório da Semace. A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), Vilma Freire, presidiu a reunião, que contou com a presença do superintendente[...]</description></item><item><title>SEMA conta com apoio das prefeituras, escolas e comunidade para divulgar consulta pública sobre o Parque das Carnaúbas</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/08/sema-conta-com-apoio-das-prefeituras-escolas-e-comunidade-para-divulgar-consulta-publica-sobre-o-parque-das-carnaubas/</link><description>As consultas públicas sobre o processo de redefinição dos limites da Unidade de Conservação (UC) , Parque Estadual das Carnaúbas. Na sexta-feira, dia 10, o encontro será em Viçosa do Ceará, e no sábado (11), em Granja. As Prefeituras dos dois municípios estão apoiando a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima na mobilização,[...]</description></item><item><title>Titular da SEMA participa de lançamento de projeto que prevê entretenimento por meio da educação ambiental</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/08/titular-da-sema-participa-de-lancamento-de-projeto-que-prever-entretenimento-por-meio-da-educacao-ambiental/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire, participou na manhã desta quarta-feira (8), do lançamento do “Arvorar”. De acordo com a Secretária, é um novo atrativo turístico e ecológico. “Trata-se de um espaço de conexão com a natureza, um parque temático imersivo e com a proposta de promover entretenimento[...]</description></item><item><title>SEMA coordena 4ª reunião para criação do Geoparque Sertão Monumental</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/08/sema-coordena-4a-reuniao-para-criacao-do-geoparque-sertao-monumental/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) coordenou a quarta reunião sobre a criação do Geoparque Sertão Monumental (GSM). O encontro em formato híbrido ocorreu no último dia 6, na sede da Promotoria de Justiça de Quixeramobim. O assessor técnico em Meio Ambiente da SEMA, Lucas Peixoto, inicia sua participação destacando a[...]</description></item><item><title>Juazeiro sedia Reunião Interinstitucional sobre Incêndios Florestais organizada pela SEMA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/11/06/juazeiro-sedia-reuniao-interinstitucional-sobre-incendios-florestais-organizada-pela-sema/</link><description>Entidades vão construir Plano de Ação para combater ocorrências Na manhã desta segunda (6), no auditório da CAGECE, em Juazeiro do Norte, autoridades do Crajubar participaram da Reunião Interinstitucional sobre Incêndios Florestais. O encontro é uma realização do Governo do Estado do Ceará, por iniciativa e organização da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do[...]</description></item></channel>
  
</rss>