<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA ministra oficina sobre A3P para servidores</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/17/sema-ministra-oficina-sobre-a3p-para-servidores/</link><description>Na última sexta (16), por meio de solicitação de Massilia Santos - Gerente da Célula de Gestão de Acolhimento e Ações Intersetorirais da Regional 9, a SEMA, por intermédio da Coordenação de Educação Ambiental (Coeas), realizou uma mini-oficina sobre a A3P para os servidores, com o objetivo de sensibilizá-los sobre a importância da adoção dos[...]</description></item><item><title>No Junho Ambiental, SEMA anuncia boas novas para os AJAs</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/16/no-junho-ambiental-sema-anuncia-boas-novas-para-os-ajas/</link><description>SEMA está em processo de encerramento do processo seletivo para 9.570 novos Agentes Jovens Ambientais (AJAs). A novidade foi a possibilidade de reingresso dos jovens que já haviam participado do programa, bem como a possibilidade de estudantes de tempo integral também puderem ingressar. No final do processo, a secretária do Meio Ambiente e Mudança do[...]</description></item><item><title>Neste sábado tem Feira Agroecológica no Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/16/neste-sabado-tem-feira-agroecologica-no-parque-do-coco/</link><description>A Feira Agroecológica no Parque ocorre neste sábado (17), de 7h às 12h, na Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó. Trata-se de uma opção segura para adquirir produtos orgânicos certificados, provenientes da agricultura familiar e cultivados também pelos apenados do Sistema Prisional do Ceará. As mulheres da Cooperativa Prato Colorido, do Conjunto Palmeiras,[...]</description></item><item><title>Neste domingo tem Viva o Parque no Junho Ambiental</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/16/neste-domingo-tem-viva-o-parque-no-junho-ambiental/</link><description>As atividades do programa Viva o Parque funcionarão normalmente neste domingo (18). Na programação tem yoga, tai chi chuan, biodança, zumba, dança de salão, aeróbica, slackline, recreação infantil com contação de história, pintura, brincadeiras tradicionais, oficinas, circuito de cross kids, cama elástica, parede de escalada e outras mais. O Viva o Parque ocorre no Parque[...]</description></item><item><title>SEMA presente no lançamento do Pacto por um Ceará Sem Fome</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/16/sema-presente-no-lancamento-do-pacto-por-um-ceara-sem-fome/</link><description>A Secretaria de Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), por meio de sua titular, Vilma Freire, e com grande presença do seu corpo de colaboradores, participou, na manhã desta nesta sexta (16), no Centro de Eventos, do lançamento do Pacto por um Ceará Sem Fome, iniciativa do governador do Ceará, Elmano Freitas, que tem[...]</description></item><item><title>A SEMA participa da abertura da VI Semana do Mar (VI SEMAR)</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/16/a-sema-participa-da-abertura-da-vi-semana-do-mar-vi-semar/</link><description>Nesta quinta (15), o coordenador de Mudanças Climáticas, Wanderley Guimarães, representou a secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire, na mesa de abertura da VI Semana do Mar (VI SEMAR). Participou do evento também a técnica da CODES, Wersângela Duaví. A VI SEMAR tem como tema “Oceano, sustentabilidade e esporte: surfando a[...]</description></item><item><title>SEMA realiza oficina de capacitação para produção de mudas no Botânico</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/15/sema-realiza-oficina-de-capacitacao-para-producao-de-mudas-no-botanico/</link><description>No dia 14/06, houve, no Parque Estadual Botânico, dentro das atividades do Junho Ambiental, a oficina de capacitação para produção de mudas, articulada pelos técnicos Christopher Morais e Gabriela Barroso, da Célula de Políticas de Flora, e ministrada pela técnica do Parque Estadual Botânico do Ceará, Roberta Miranda, e pelos viveiristas Mauro Mariano e Antônio[...]</description></item></channel>
  
</rss>