<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Titular da SEMA, Vilma Freire, encaminha com os gestores ambientais do Consórcio Nordeste e com BNDES a criação do Fundo Caatinga</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/20/titular-da-sema-vilma-freire-encaminha-com-os-gestores-ambientais-do-consorcio-nordeste-e-com-bndes-a-criacao-do-fundo-caatinga/</link><description>Nesta terça (20), em Recife, a titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará (SEMA), Vilma Freire, encaminhou com os gestores ambientais de outros estados integrantes do Consórcio Nordeste e com Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) a criação de mecanismos para construção do Fundo Caatinga.</description></item><item><title>No âmbito do Consórcio Nordeste, Sema participa de reunião com o BNDES, em Recife</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/20/no-ambito-do-consorcio-nordeste-sema-participa-de-reuniao-com-o-bnds-em-recife/</link><description>A titular, Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), participando durante o dia de hoje (20), na sede do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES), em Recife, de reunião junto ao BNDES, “sobre os fundos estaduais do Meio Ambiente com atividades prévia obrigatória”. De acordo com a secretária[...]</description></item><item><title>SEMA na solenidade que celebrou um ano do Ceará Sem Fome</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/19/sema-na-solenidade-que-celebrou-um-ano-do-ceara-sem-fome/</link><description>A secretária Vilma Freire, que é membro do Comitê Executivo do Ceará Sem Fome, representou a SEMA na solenidade desta segunda (19), que celebrou um ano do Programa. Na oportunidade, o Programa Ceará Sem Fome recebeu kits de cozinha por meio de doações da Assembleia Legislativa. Presentes ao ato, a primeira-dama Lia Freitas, o governador[...]</description></item><item><title>Sema participa da oficina projeto Sertões</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/19/sema-participa-da-oficina-projeto-sertoes/</link><description>O secretário executivo Fernando Bezerra,da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), participou da oficina do projeto Sertões, na Ematerce. O evento ocorrido nos dias 15 e 16 de fevereiro, discutiu e incentivou as modalidades de concertação – buscar soluções, decisões democráticas, a mobilização dos atores e comunidades locais na organização de uma[...]</description></item><item><title>SEMA presente na solenidade de entrega do Selo ESG-FIEC</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/19/sema-presente-na-solenidade-de-entrega-do-selo-esg-fiec/</link><description>O secretário executivo de planejamento e gestão interna da SEMA, Gustavo Vicentino, esteve presente na solenidade de entrega do Selo ESG-FIEC na manhã desta segunda (19), no Salão Aberto da Cobertura da Casa da Indústria. Na oportunidade, o Presidente da Federação das Indústrias do Estado do Ceará, Ricardo Cavalcante, entregou o Selo para mais duas[...]</description></item><item><title>Técnicos da Sema e pesquisadores do Cientista Chefe apresentam relatório parcial do PEA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/16/tecnicos-da-sema-e-pesquisadores-do-cientista-chefe-apresentam-relatorio-parcial-do-pea/</link><description>Nesta manhã de sexta (16), a equipe do Projeto Planejamento Espacial Ambiental (PEA) do Programa Cientista Chefe Meio Ambiente, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), se reuniu com o objetivo de apresentar relatório parcial das atividades desenvolvidas no primeiro trimestre do projeto. De acordo com a técnica Wersângela Duavi, da Coordenadoria[...]</description></item><item><title>Neste sábado (17), a Feira Agroecológica no Parque celebra sua 100a edição</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/16/neste-sabado-17-a-feira-agroecologica-no-parque-celebra-sua-100a-edicao/</link><description>Chegamos à 100ª edição da Feira Agroecológica no Parque. Sempre com alimentos fresquinhos, certificados, vindos diretamente da agricultura familiar para a mesa do consumidor, a Feira vem acontecendo desde o primeiro sábado de outubro do ano de 2021. Neste próximo sábado (17), não será diferente: ela acontece das 7h ao meio dia, na Área Adahil[...]</description></item></channel>
  
</rss>