<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.rs.gov.br/noticias</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Processo de regularização das outorgas de água da Bacia dos Sinos encerra em dezembro</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/processo-de-regularizacao-das-outorgas-de-agua-da-bacia-dos-sinos-encerra-em-dezembro</link><description>Publicado pela Secretaria Estadual do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), encerra no dia 2 de dezembro o processo de regularização das intervenções em recursos hídricos superficiais na Bacia Hidrográfica do Rio dos Sinos. A Instrução Normativa nº...</description></item><item><title>Consema aprova resolução sobre logística reversa de embalagens no RS</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/consema-aprova-resolucao-sobre-logistica-reversa-de-embalagens-no-rs</link><description>Na tarde desta quinta-feira (09/11), o Conselho Estadual de Meio Ambiente (Consema) aprovou a Resolução que define diretrizes para a implantação e implementação de sistemas de logística reversa de embalagens em geral no Rio Grande do Sul. A votação aco...</description></item><item><title>Secretária Marjorie participa da primeira reunião do Consórcio Brasil Verde – Governadores pelo Clima</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/secretaria-marjorie-participa-da-primeira-reuniao-do-consorcio-brasil-verde-governadores-pelo-clima</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Infraestrutura, Marjorie Kauffmann, representou o governador Eduardo Leite na primeira reunião do Consórcio Brasil Verde – Governadores pelo Clima. O evento aconteceu nesta quinta-feira (9/11), no Palácio Anchieta, em Vi...</description></item><item><title>Representante alemão responsável pelo Zoológico de Nuremberg visita o Estado</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/representante-alemao-responsavel-pelo-zoologico-de-nuremberg-visita-o-estado</link><description>Dando andamento aos trabalhos da Comissão Oficial do Bicentenário, o presidente e subsecretário da Justiça e Integridade Institucional da Secretaria de Justiça, Cidadania e Direitos Humanos (SJCDH), Rafael Gessinger, recebeu, na quarta-feira (01/11), a...</description></item><item><title>Sema abre Consulta Pública sobre Estudos Hidrológicos</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-abre-consulta-publica-sobre-estudos-hidrologicos</link><description>A Secretaria Estadual do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) disponibilizou, nesta semana, a Consulta Pública que dá acesso à minuta de Diretriz Técnica que dispõe sobre critérios e procedimentos para a elaboração de estudos para caracterização do re...</description></item><item><title>Ação de voluntariado da Sema recolhe cerca de uma tonelada de lixo do Parque Estadual de Itapuã</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/acao-de-voluntariado-da-sema-recolhe-cerca-de-uma-tonelada-de-lixo-do-parque-estadual-de-itapua</link><description>Cerca de 60 voluntários do Programa Voluntariado da Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) se reuniram, nesta quarta-feira (1º/11), para realizar uma grande ação de limpeza na Praia de Fora do Parque Estadual Itapuã (Pei), uma das Unidades...</description></item><item><title>Discussão de políticas públicas para o setor da silvicultura é foco de evento na Serra gaúcha</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/discussao-de-politicas-publicas-para-o-setor-da-silvicultura-e-foco-de-evento-na-serra-gaucha</link><description>O setor de florestas plantadas tem grande importância na economia do Estado e é reconhecido pela elevada geração de emprego e pela circulação de renda em vários segmentos. Para discutir políticas públicas que apoiem ainda mais o desenvolvimento da silv...</description></item><item><title>Sema e Fepam participam da 115ª Reunião Ordinária da Abema no Rio de Janeiro</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sema-e-fepam-participam-da-115-reuniao-ordinaria-da-abema-no-rio-de-janeiro</link><description>A comitiva gaúcha, composta por servidores da Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema) e da Fundação Estadual de Proteção Ambiental (Fepam), participou, nessa terça-feira (24), da 115ª Reunião Ordinária da Associação Brasileira das Entidade...</description></item><item><title>Rio Grande do Sul participa da Semana Regional do Clima no Panamá</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/rio-grande-do-sul-participa-da-semana-regional-do-clima-no-panama</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura representará o Governo do Rio Grande do Sul durante a Semana do Clima da América Latina e do Caribe (LACCW). O evento, promovido pela Convenção-Quadro das Nações Unidas sobre Mudança do Clima (UNFCCC), aco...</description></item><item><title>Governo do Estado lança plano estratégico para ações climáticas</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/governo-do-estado-lanca-plano-estrategico-para-acoes-climaticas</link><description>O governo do Estado lançou, nesta segunda-feira (23/10), mais uma ação de enfrentamento às mudanças do clima. As Estratégias para as Ações Climáticas do ProClima 2050 pretende dar suporte à realização de trabalhos que   reduzam   os efeitos do pro...</description></item></channel>
  
</rss>