<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Abertura da Festa Anual das Árvores é adiada</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/01/abertura-da-festa-anual-das-arvores-e-adiada/</link><description>Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) e o Governo do Estado do Ceará comunicam que em virtude de alterações na agenda do governador Elmano de Freitas, o evento da Festa Anual das Árvores 2024 foi adiado. Posteriormente, informaremos nova data.</description></item><item><title>Capacitação contra Incêndios na FAA 2024 no Parque Botânico</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/01/capacitacao-contra-incendios-na-faa-2024-no-parque-botanico/</link><description>O auditório do Parque Botânico foi palco de uma importante capacitação dentro da programação da FAA 2024, nessa segunda (1o). A capacitação foi ministrada pelos experientes técnicos da Nordeste Emergência, da qual participaram os Agentes Jovens Ambientais de Caucaia (AJA) e colaboradores do Botânico. Agradecemos imensamente à Nordeste Emergência por compartilhar seu conhecimento conosco e[...]</description></item><item><title>Sema participa de oficina nacional sobre gerenciamento costeiro integrado, promovida pelo MMA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/01/sema-participa-de-oficina-nacional-sobre-gerenciamento-costeiro-integrado-promovida-pelo-mma/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) participou da “Oficina do Gerenciamento Costeiro Integrado (Gerco), que celebrou os 36 anos de Gerenciamento Costeiro no Brasil. Com o tema “O que queremos? Aprendizados e futuro?”, o evento ocorreu nos dias 26 e 27 de março, último, no AquaRio, na Cidade do Rio de[...]</description></item><item><title>COMUNICADO AJA – LISTA DOS BENEFICIÁRIOS DESLIGADOS (MARÇO 2024)</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/04/01/comunicado-aja-lista-dos-beneficiarios-desligados-marco-2024/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) comunica que os participantes do Programa Agente Jovem Ambiental, abaixo listados, estão DESLIGADOS DEFINITIVAMENTE do Programa AJA. - LISTA DOS BENEFICIÁRIOS DESLIGADOS SUPORTE AO AJA O Programa AJA conta com suporte técnico através dos seguintes canais: – Fones: (85) 3108 2778 ou (85) 3108 2779[...]</description></item><item><title>FAA 2024: AJAs realizam plantio de árvores nativas em Sobral</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/28/aa-2024-ajas-realizam-plantio-de-arvores-nativas-em-sobral/</link><description>Integrantes do Programa Agente Jovem Ambiental (AJA), de Sobral, realizaram o plantio de mudas de espécies nativas, na manhã desta quarta-feira (27). A atividade alusiva à Festa Anual das Árvores (FAA 2024) ocorreu no residencial Nova Caiçara, em Sobral. A ação foi acompanhada pela coordenadora regional dos AJAs, Conceição Nascimento, pela supervisora local, Dalvanira Elias,[...]</description></item><item><title>Sema realiza confraternização em comemoração à Páscoa</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/27/sema-realiza-confraternizacao-em-comemoracao-a-pascoa/</link><description>Na tarde desta quarta-feira (27), a alegria, a união e o espírito de Páscoa prevaleceu entre os colaboradores, na Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema). A titular da pasta, Vilma Freire, reuniu a equipe Sema para uma confraternização. Ela deixou mensagem de otimismo e renovação, destacando a simbologia da data. “Aproxima-se o[...]</description></item><item><title>Abertura da Festa Anual das Árvores 2024 será dia 3 de abril, no Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/26/vem-ai-a-festa-anual-das-arvores-2024-a-abertura-em-fortaleza-sera-dia-3-de-abril-no-parque-do-coco/</link><description>O Governo do Estado do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), realiza, no período de 31 de março a 7 de abril, a FESTA ANUAL DAS ÁRVORES 2024 (FAA). Em parceria com municípios cearenses, organizações do Terceiro Setor, universidades, escolas, movimentos ambientalistas e entidades privadas, serão realizadas diversas[...]</description></item></channel>
  
</rss>