<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA recebe do programa Cientista Chefe o Zoneamento do Turismo de Observação de Aves no Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/28/sema-recebe-do-programa-cientista-chefe-o-produto-zoneamento-do-turismo-de-observacao-de-aves-no-ceara/</link><description>O Ceará abriga mais de 550 espécies de aves que, além de cumprirem funções ecológicas primordiais para a natureza, também geram alta rentabilidade, através do Turismo de Observação de Aves. Sobre esse tema, a titular Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) e a secretária Yrwana Albuquerque Guerra, do Turismo[...]</description></item><item><title>Conselho Gestor da Lagoa de Jijoca realiza 6ª reunião ordinária</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/28/conselho-gestor-da-lagoa-de-jijoca-realiza-6a-reuniao-ordinaria/</link><description>O Conselho Consultivo Gestor da Área de Proteção Ambiental (APA) da Lagoa de Jijoca realizou a 6ª Reunião Ordinária do colegiado, sob a coordenação da gestão da APA. O encontro ocorrido na manhã desta terça-feira (27), contou com a presença de representantes de várias instituições. Na ocasião, os conselheiros discutiram assuntos pertinentes a gestão da[...]</description></item><item><title>SEMA participa do Viva a Mata 2023, em Itu</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/28/sema-participa-do-viva-a-mata-2023-em-itu/</link><description>O secretário-executivo, Fernando Bezerra, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), participou em São Paulo, no Centro de Experimentos Florestais SOS Mata Atlântica – Grupo HEINEKEN, em Itu, de evento promovido pela SOS Mata Atlântica, que marcou o Dia Nacional da Mata Atlântica, comemorado nesta terça-feira, 27 de junho. “O local é[...]</description></item><item><title>SEMA apoiará apresentação da Miss Ceará no Miss Universo Brasil</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/27/sema-apoiara-apresentacao-da-miss-ceara-no-miss-universo-brasil/</link><description>A Missa Universo Ceará 2023, Beatriz Militão, esteve na SEMA em reunião com a secretária Vilma Freire na tarde desta terça (27). Vilma adiantou que a SEMA apoiará a apresentação de Beatriz no concurso Miss Universo Brasil, já que ela trabalhará a temática da sustentabilidade. Beatriz representará o Ceará no dia 8 julho, em São[...]</description></item><item><title>Universitários da Unilab participam de atividades no REVIS Periquito Cara-Suja</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/27/universitarios-da-unilab-participam-de-atividades-no-revis-periquito-cara-suja/</link><description>Encerrando as atividades do Junho Ambiental, a Área de Proteção Ambiental (APA) da Serra de Baturité promoveu , no último domingo, 25 de junho, palestra e trilha ecológica no Refúgio da Vida Silvestre (REVIS) Periquito Cara-Suja. O evento contou com a participação de alunos do curso de Licenciatura em Administração Pública da Universidade da Integração[...]</description></item><item><title>Titular da Sema recebe prefeita de Madalena</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/27/titular-da-sema-recebe-prefeita-de-madalena/</link><description>Na tarde desta terça-feira (27), a Secretária Vilma Freire, recebeu a Prefeita de Madalena, Sônia de Oliveira Costa. Na pauta do encontro, os programas Auxílio Catador e Agente Jovem Ambiental, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), com atuação no município. Também trataram sobre Resíduos Sólidos, Licenciamento Ambiental, capacitações e datas comemorativas.[...]</description></item><item><title>SEMA libera pagamento aos beneficiários do Programa Auxílio Catador 2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/06/27/sema-libera-pagamento-aos-beneficiarios-do-programa-auxilio-catador-2023-2/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) informa que, a partir desta quinta-feira (29), estarão liberados os pagamentos do auxílio financeiro para os habilitados no Programa Auxílio Catador 2023, referente às parcelas dos meses de JANEIRO, FEVEREIRO E MARÇO (LOTE 2) e a parcela do mês de MAIO, para os beneficiários que[...]</description></item></channel>
  
</rss>