<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Leilão define consórcio para concessão do Parque Nacional de Jericoacoara</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/26/leilao-define-consorcio-para-concessao-do-parque-nacional-de-jericoacoara/</link><description>Foi realizado nesta sexta-feira (26), na sede da B3, em São Paulo, o leilão para concessão de serviços do Parque Nacional de Jericoacoara. Venceu o Consórcio Dunas, com uma oferta de outorga fixa de R$ 61 milhões e um ágio de 716,32%. O edital foi publicado pelo Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade (ICMBio),[...]</description></item><item><title>Comunidade judaica celebra o Tu Bishvat no Parque do Cocó, Área Adahil Barreto</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/26/comunidade-judaica-celebra-o-tu-bishvat-no-parque-do-coco-area-adahil-barreto/</link><description>Em parceria com a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), a Sinagoga Israelita Sefaradita בית אל / BEIT-EL, de Fortaleza, celebrou nessa quinta-feira (25), na Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó, o Tu Bishvat, a festividade do ano novo das árvores, no calendário judaico. Este dia é chamado também de[...]</description></item><item><title>97ª edição da Feira Agroecológica acontece neste sábado no Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/26/97a-edicao-da-feira-agroecologica-acontece-neste-sabado-no-parque-do-coco/</link><description>A 97ª. edição da Feira Agroecológica traz alimentos fresquinhos, direto da agricultura familiar do Ceará neste sábado (27), das 7h da manhã até o meio dia, na área Adahil Barreto do Parque Estadual do Cocó. A Feira é um compromisso de preservação, vitalidade e uso sustentável do Parque do Cocó. No espaço, há ofertas de[...]</description></item><item><title>Sema participa da reunião de planejamento2024 da Câmara Setorial da Economia do Mar</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/26/sema-participa-da-reuniao-de-planejamento2024-da-camara-setorial-da-economia-do-mar/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) participou na tarde desta quinta-feira (25), da Reunião Ordinária da Câmara Setorial da Economia do Mar, na sede da Agência de Desenvolvimento do Estado do Ceará (Adece). Na ocasião, o grupo discutiu o Plano de Ação, para 2024, da Câmara Setorial. De acordo com a[...]</description></item><item><title>Sema avalia serviços tecnológicos para monitoramento de UCs</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/26/sema-avalia-servicos-tecnologicos-para-monitoramento-de-ucs/</link><description>Nesta quinta-feira (25), o secretário Executivo, Fernando Bezerra, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), recebeu Daniel Santos e Mariana Stang, representantes da empresa ORORATECH. Na ocasião, os visitantes apresentaram soluções do mercado para monitoramento de coberturas florestais. “Na proposta está inclusa a detecção de focos de incêndios florestais, incluindo avaliação de[...]</description></item><item><title>SEMA realiza capacitação técnica de gestores de viveiros no Parque Estadual Botânico</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/26/sema-realiza-capacitacao-tecnica-de-gestores-de-viveiros-no-parque-estadual-botanico/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) realizou uma capacitação técnica no Parque Estadual Botânico no dia 22/01/2024. O objetivo foi agregar conhecimentos à equipe técnica de gestores de viveiros públicos no Estado do Ceará na preparação de exsicatas (coleta e condicionamento de partes de ramos com folhas, flores e frutos objetivando[...]</description></item><item><title>Homologado Plano de Manejo de UC estadual que protege espécie única da nossa fauna</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/01/26/plano-de-manejo-da-uc-estadual-que-protege-especie-unica-da-nossa-fauna-foi-homologado/</link><description>O Governo do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) aprovou, nesta quarta-feira (24), o Plano de Manejo da Unidade de Conservação (UC) estadual, Refúgio de Vida Silvestre (REVIS) Periquito cara-suja, publicado no Diário Oficial do Estado. O documento foi elaborado pelos pesquisadores do Programa Cientista Chefe Meio Ambiente[...]</description></item></channel>
  
</rss>