<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Sema se reúne com técnicos e pesquisadores que estão implementando a plataforma de dados Pedea</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/08/sema-se-reune-com-tecnicos-e-pesquisadores-que-estao-implementando-a-plataforma-de-dados-pedea/</link><description>Secretário executivo Fernando Bezerra, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), se reuniu com técnicos e pesquisadores para apresentação de ferramentas de inovação e soluções computacionais aplicadas à Plataforma Estadual de Dados Espaciais Ambientais (Pedea). No encontro, ocorrido na manhã do dia 7, no gabinete do executivo, foi discutido o acompanhamento das[...]</description></item><item><title>Faça sol ou faça chuva, sábado (9), tem Feira Agroecológica na área Adahil Barreto do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/08/faca-sol-ou-faca-chuva-sabado-9-tem-feira-agroecologica-na-area-adahil-barreto-do-coco/</link><description>Neste sábado (9), tem Feira Agroecológica no Parque, na Área Adahil Barreto do Parque Estadual do Cocó. A feira reúne produtores e feirantes que comercializam, semanalmente, de 7h às 12h, produtos orgânicos certificados e originários da agricultura familiar e do sistema prisional do Ceará. É uma realização da Rede EcoCeará e Fundação Cepema, com apoio[...]</description></item><item><title>Sema realiza curso para formação de multiplicadores ambientais, em Granja</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/08/sema-realiza-curso-para-formacao-de-multiplicadores-ambientais-em-granja/</link><description>Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), por meio da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), realizou o curso Multiplicadores em Educação Ambiental, no município de Granja. A capacitação que atendeu solicitação do secretário municipal de Desenvolvimento Agrário, Pesca e Sustentabilidade Ambiental, Milton Guilherme, foi realizada no no período de 5[...]</description></item><item><title>Governador Elmano presta homenagem às mulheres, em evento no Palácio da Abolição</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/08/governador-elmano-presta-homenagem-as-mulheres-em-evento-no-palacio-da-abolicao/</link><description>Secretária Vilma Freire, do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará, participou, nesta manhã de sexta-feira (8), no Palácio da Abolição, da Solenidade em alusão ao Dia Internacional da Mulher. O evento é uma homenagem do Governo do Estado a todas mulheres. Mais do que uma confraternização, um momento para celebrar a grande participação[...]</description></item><item><title>50 anos: TVC promove manhã de lazer e serviços no Parque do Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/08/50-anos-tvc-promove-manha-de-lazer-e-servicos-no-parque-do-coco/</link><description>Elton Viana - TVC - Texto Tiago Stille e Rosane Gurgel - Casa Civil - Fotos No próximo domingo (10), a TV Ceará (TVC) vai promover uma manhã de lazer e serviços no Parque Estadual do Cocó, como parte das comemorações dos 50 anos da emissora pública. Com o apoio de várias Secretarias e órgãos[...]</description></item><item><title>Comunidades tradicionais entregam à SEMA documento “Salvaguardas Socioambientais para Energia Renovável”</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/07/comunidades-tradicionais-entregam-a-sema-documento-salvaguardas-socioambientais-para-energia-renovavel/</link><description>Comunidades tradicionais entregam à SEMA documento “Salvaguardas Socioambientais para Energia Renovável” Nesta quinta (7), a titular Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), recebeu a articuladora do Plano Nordeste Potência, Fabiana Couto, e representantes de comunidades tradicionais do Ceará, da sociedade civil organizada e da academia. Durante  a reunião, ela[...]</description></item><item><title>Sema planeja, com Equipe do Programa Cientista Chefe, Plano de Contingência à erosão costeira</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/03/07/sema-planeja-com-equipe-do-programa-cientista-chefe-plano-de-contingencia-a-erosao-costeira/</link><description>Na manhã de quarta (6), a equipe do Projeto Planejamento Espacial Ambiental (PEA) - ferramenta de inovação e gestão sustentável da Zona Costeira - do Programa Cientista Chefe Meio Ambiente e da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), se reuniu no prédio da Pós-graduação em Geografia da Universidade Estadual do Ceará (Uece),[...]</description></item></channel>
  
</rss>