<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.rs.gov.br/noticias</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Plano de Transição Energética Justa: Estado abre envelopes para contratação de consultoria técnica</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/estado-abre-envelopes-para-contratacao-de-consultoria-para-elaboracao-do-plano-de-transicao-energetica-justa-para</link><description>Foram abertos, nesta quinta-feira (29/02), os envelopes com as propostas das empresas interessadas em prestar serviço de consultoria técnica para a elaboração do Plano de Transição Energética Justa para o Rio Grande do Sul. Três proponentes foram anun...</description></item><item><title>Governo do Estado assina memorando de entendimento com o País Basco</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/governo-do-estado-assina-memorando-de-entendimento-com-o-pais-basco</link><description>Nesta quinta-feira (29/2), o governo do Estado, representado pela Secretaria de Desenvolvimento Econômico (Sedec), assinou um memorando de entendimento com o País Basco, da Espanha. A iniciativa visa compartilhar experiências e desenvolver novas possi...</description></item><item><title>Parque Zoológico recebe dois exemplares de saguis</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/parque-zoologico-recebe-dois-exemplares-de-saguis</link><description>Dois exemplares machos de sagui-da-serra-escuro são os mais novos moradores do Parque Zoológico (Zoo), em Sapucaia do Sul, administrado pela Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema). Lindo e Ursinho, que têm entre 3 e 4 anos, chegaram nessa ...</description></item><item><title>10º Cosud começa nesta quinta (29) com foco em Meio Ambiente e Segurança Pública</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/10-cosud-comeca-na-quinta-29-com-foco-em-meio-ambiente-e-seguranca-publica</link><description>O 10º encontro do Consórcio de Integração Sul e Sudeste (Cosud), que será realizado no Rio Grande do Sul, começará na quinta-feira (29/2). O evento reunirá, em Porto Alegre, os governadores dos sete estados que formam o grupo para uma série de debates ...</description></item><item><title>Secretária do meio ambiente RS é eleita para o Conselho Regional do Iclei na América do Sul</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/secretaria-do-meio-ambiente-rs-e-eleita-para-o-conselho-regional-iclei-america-do-sul</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Infraestrutura do Rio Grande do Sul, Marjorie Kauffmann, assumirá uma vaga no Conselho Regional do Iclei – Governos Locais pela Sustentabilidade –  América do Sul no triênio 2024-2027. O anúncio oficial foi feito nessa t...</description></item><item><title>Parque Estadual de Itapuã receberá Ecovela 2024</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/parque-estadual-de-itapua-recebera-ecovela-2024</link><description>O Parque Estadual de Itapuã (PEI), em Viamão, será palco do Ecovela 2024. Dezenas de velejadores são esperados no próximo sábado (2/3) e domingo (3/3), neste evento que alia esporte e educação ambiental. “Esta será a terceira vez que o parque receber...</description></item><item><title>Grupos técnicos do Cosud focam em discussões de interesse comum aos sete estados do Sul e Sudeste</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/grupos-tecnicos-do-cosud-focam-em-discussoes-de-interesse-comum-aos-sete-estados-do-sul-e-sudeste</link><description>O governo realiza, ao longo desta semana, reuniões com as equipes técnicas e secretários de Estado para a estruturação das pautas que serão debatidas no 10º encontro do Consórcio de Integração Sul e Sudeste (Cosud). Agendado para ocorrer entre 29 de fe...</description></item><item><title>Sistema de Outorga de Água passará por manutenção</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/sistema-de-outorga-de-agua-passara-por-manutencao</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), por meio do Departamento de Recursos Hídricos e Saneamento, informa que o Sistema de Outorga de Água (Siout) ficará fora do ar nesta sexta-feira (16/2). O motivo é uma manutenção programada para ...</description></item><item><title>Tramandaí e Cidreira receberão atividades de conscientização ambiental</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/tramandai-e-cidreira-receberao-atividades-de-conscientizacao-ambiental</link><description>As praias de Tramandaí e de Cidreira serão os próximos destinos da equipe da Assessoria de Educação para a Sustentabilidade (Assea) da Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema). As atividades marcarão a última semana de participação da Assea ...</description></item><item><title>De melancia a banho de mangueira, Zoo de Sapucaia do Sul adota cuidados especiais com os animais no verão</title><link>https://www.sema.rs.gov.br/de-melancia-a-banho-de-mangueira-zoo-de-sapucaia-do-sul-adota-cuidados-especiais-com-os-animais-no-verao</link><description>Para garantir o bem-estar dos animais, a equipe do Parque Zoológico de Sapucaia do Sul, administrado pela Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura (Sema), oferece opções de refresco e alimentação diferenciada durante o verão. Nesta semana, enq...</description></item></channel>
  
</rss>