<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA visita a XIII Feceaf</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/28/sema-visita-a-xiii-feceaf/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará, Vilma Freire, visitou, neste domingo (28), a XIII Feira Cearense da Agricultura Familiar (Feceaf). O evento acontece no Parque de Exposições Governador César Cals, em Fortaleza, organizada pela Federação dos Trabalhadores Rurais, Agricultores e Agricultoras Familiares do Ceará (Fetraece), com apoio da Secretaria do[...]</description></item><item><title>Seminário no auditório da UECE abre Semana Estadual de Proteção aos Manguezais</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/26/seminario-no-auditorio-da-uece-abre-semana-estadual-de-protecao-aos-manguezais/</link><description>Na manhã desta sexta-feira (26), no Auditório Professora Maria Áurea Bessa, na Universidade Estadual do Ceará (UECE), foi aberta oficialmente, a Semana Estadual de Proteção aos Manguezais 2024. Na ocasião, aconteceu um seminário temático sobre o ecossistema, que contou com a participação de representantes de diversas instituições. O secretário executivo, Fernando Bezerra, da Secretaria do[...]</description></item><item><title>SEMA participa da abertura da Assembleia Estadual dos Povos Indígenas do Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/26/sema-participa-da-abertura-da-assembleia-estadual-dos-povos-indigenas-do-ceara/</link><description>Nesta quinta (25), ocorreu a abertura da XXVIII Assembleia Estadual dos Povos Indígenas do Ceará que tem como tema: “Construindo a luta na unidade e na coletividade”. A SEMA esteve presente com a técnica Angélica Leita, gestora do APA Horto do Padre Cícero. As atividades foram iniciadas com os nossos rituais sagrados (toré e torém).[...]</description></item><item><title>Protegendo os manguezais do Acaraú</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/26/protegendo-os-manguezais-do-acarau/</link><description>Agentes jovens ambientais (AJAS ) do município de Acaraú, realizaram nesta quinta-feira (25), uma importante ação de proteção voltada para os manguezais, na comunidade de Ilha dos Coqueiros. A ação contou com a parceria do Laboratório de Ecologia de Manguezais (Ecomangue), do Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Ceará (IFCE), campus Acaraú. Na[...]</description></item><item><title>Férias no Parque terá 3ª edição neste domingo, no Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/26/ferias-no-parque-tera-3a-edicao-neste-domingo-no-coco/</link><description>Estamos lhe esperando neste domingo, 28 de julho, quando acontece a terceira edição do “Férias no Parque”, um projeto do governo do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), com apoio da Fecomércio, do SESC e da Ambiental Ceará. São várias atividades de esporte, lazer, cultura e educação ambiental[...]</description></item><item><title>SEMA participa de mais uma Reunião Ordinária da Câmara Setorial da Economia Azul</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/26/sema-participa-de-mais-uma-reuniao-ordinaria-da-camara-setorial-da-economia-azul/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) participou na tarde desta quinta-feira (25), da Reunião Ordinária da Câmara Setorial da Economia Azul, na sede da Agência de Desenvolvimento do Estado do Ceará (Adece), no Centro de Eventos do Ceará. De acordo com a técnica Aline Parente, da Coordenadoria de Desenvolvimento Sustentável (Codes/SEMA),[...]</description></item><item><title>SEMA participa do jantar oferecido aos integrantes da reunião do G20 no Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/07/25/sema-participa-do-jantar-oferecido-aos-integrantes-da-reuniao-do-g20-no-ceara/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará, Vilma Freire, esteve presente no jantar oferecido pela Fecomércio, Sesc e Senac Ceará para a comitiva do G20. Entre as autoridades, o ministro do Trabalho, Luiz Marinho; o presidente da Fecomércio, Luís Gastão; e a secretária de Relações Internacionais do governo do Ceará, Roseane[...]</description></item></channel>
  
</rss>