<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Sistema de Meio Ambiente ganha novas viaturas, APP de fiscalização, Instrução Normativa para soltura de animais silvestres e R$ 4,1 milhões para o FEMA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/28/sistema-de-meio-ambiente-ganha-novas-viaturas-app-de-fiscalizacao-instrucao-normativa-para-soltura-de-animais-silvestres-e-r-41-milhoes-para-o-fema/</link><description>Na tarde desta sexta (28), no estacionamento da Semace, o Governo do Ceará, por meio da Superintendência Estadual do Meio Ambiente (Semace), anunciou a entrega de sete novas viaturas para fiscalização, o lançamento do inovador aplicativo 'Fiscaliza Siema', a apresentação da norma do cadastro para a soltura de animais silvestres e a concessão de repasse[...]</description></item><item><title>SEMA divulga resultado preliminar da classificação Selo Município Verde – 15ª Edição</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/28/sema-divulga-resultado-preliminar-da-classificacao-selo-municipio-verde-15a-edicao/</link><description>Em reunião Extraordinária do Comitê Gestor, coordenada pelo secretário executivo Fernando Bezerra, realizada nesta sexta (28), pela manhã, na Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), foi deliberado o resultado preliminar do ISA (Índice de Sustentabilidade Ambiental) dos 125 municípios inscritos para a Certificação do Programa Selo Município Verde – 15ª Edição, de[...]</description></item><item><title>SEMA presente no lançamento do Selo Alece ESG na Gestão Pública</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/27/sema-presente-no-lancamento-do-selo-alece-esg-na-gestao-publica/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire, prestigiou o lançamento do Selo Alece ESG na Gestão Pública, da Assembleia Legislativa do Estado do Ceará, na tarde desta quinta (27), no Auditório João Frederico Ferreira Gomes (Anexo II) da Casa. O Selo conta com a parceria do Governo do Estado e apoio[...]</description></item><item><title>Titular da SEMA recebe Vereador Gabriel Aguiar e representantes da Comunidade Tradicional Olho d’Água</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/27/titular-da-sema-recebe-vereador-gabriel-aguiar-e-representantes-da-comunidade-tradicional-olho-dagua/</link><description>Na tarde desta quinta-feira (27), o Vereador Gabriel Aguiar, juntamente com representantes da Comunidade Tradicional Olho d’Água, foram recebidos pela titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire e pelos secretários executivos Fernando Bezerra e Gustavo Vicentino. Na pauta do encontro, a possibilidade de inclusão do território da Comunidade dentro[...]</description></item><item><title>SEMA recebe representantes do TCU e na pauta da reunião, transição energética</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/27/sema-recebe-representantes-do-tcu-e-na-pauta-da-reuniao-transicao-energetica/</link><description>O secretário executivo de Planejamento e Gestão Interna, Gustavo Vicentino, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), recebeu nesta quarta-feira (26), comitiva composta por técnicos do Tribunal de Contas da União (TCU). De acordo com o Secretário, o objetivo da reunião foi conhecer as experiências e atuações da SEMA em Transição Energética,.[...]</description></item><item><title>SEMA presente na assinatura de memorando entre Governo do Ceará e empresa Neoenergia</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/27/sema-presente-na-assinatura-de-memorando-entre-governo-do-ceara-e-empresa-neoenergia/</link><description>Nesta terça (25), o governador Elmano de Freitas assinou um Memorando de Entendimento com a Neoenergia, empresa líder no setor elétrico, para produção de energia eólica offshore. O acordo é um marco significativo na diversificação sustentável do portfólio energético do Estado, aproveitando a grande capacidade dos ventos marítimos. O projeto tem como objetivo não apenas[...]</description></item><item><title>SEMA encerra inscrições para estágio de nível superior</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/06/27/sema-encerra-inscricoes-para-estagio-de-nivel-superior/</link><description>A Secretaria Estadual do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) informa que as inscrições para o processo seletivo para estágio de nível superior foram encerradas dia 25 de junho. A partir de agora, será efetivado o PROCESSO DE AVALIAÇÃO, que constará de análise do histórico escolar e entrevista da área a que se destina[...]</description></item></channel>
  
</rss>