<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>“Viva o Parque” no último fim de semana das férias</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/27/viva-o-parque-no-ultimo-fim-de-semana-das-ferias/</link><description>O Viva o Parque (VoP) é uma excelente opção para este último domingo de férias. Dia 30, a programação vai acontecer em quatro Unidades de Conservação (UCs) estaduais: na Área de Relevante Interesse Ecológico (ARIE) do Sítio Curió, na Área de Proteção Ambiental (APA) do Rio Maranguapinho e no Parque Estadual do Cocó, em Fortaleza;[...]</description></item><item><title>Secretária Vilma recebe representantes de Icapuí</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/27/secretaria-vilma-recebe-representantes-de-icapui/</link><description>A secretária estadual, Vilma Freire, do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), recebeu na manhã desta quinta-feira (27), em seu gabinete, na sede da Secretaria, o vice-prefeito Jobede Cirilo, de Icapuí, a vereadora Marjorie Félix Lacerda Gomes e o vereador João Paulo Rebouças. Na pauta do encontro, discutiram temas relevantes sobre sustentabilidade ambiental e[...]</description></item><item><title>Sema participa de reunião intersetorial, sobre turismo, na Adece</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/27/sema-participa-de-reuniao-intersetorial-sobre-turismo-na-adece/</link><description>Secretário executivo, Fernando Bezerra, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), participou na manhã desta quinta-feira (27), da reunião da Câmara Setorial de Turismo e Eventos do Ceará. O encontro ocorrido na sede da Agência de Desenvolvimento do Estado do Ceará (Adece), no Centro de Eventos, em Fortaleza, contou com a participação[...]</description></item><item><title>Abertura da Semana Estadual de Proteção aos Manguezais ressalta a importância do ecossistema para a vida</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/26/abertura-da-semana-estadual-de-protecao-aos-manguezais-ressalta-a-importancia-do-ecossistema-para-a-vida/</link><description>O evento ocorreu no Complexo Ambiental e Gastronômico da Sabiaguaba, equipamento no entorno da foz do Rio Cocó, em área de mangue, apontado como fundamental para a preservação da área O Complexo Ambiental e Gastronômico da Sabiaguaba recebeu na tarde desta quarta-feira, 26.07, o evento de abertura da Semana Estadual de Proteção aos Manguezais, que[...]</description></item><item><title>Confira o resultado preliminar do IQM 2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/26/confira-o-resultado-preliminar-do-iqm-2023/</link><description>A Secretaria de Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) divulga o RESULTADO PRELIMINAR do Índice Municipal de Qualidade do Meio Ambiente - IQM Edição 2023 e comunica que, conforme o Art. 15 da Instrução Normativa nº 01/2020, os municípios poderão recorrer do resultado da avaliação do IQM 2023, no prazo estabelecido no cronograma divulgado[...]</description></item><item><title>Canoístas realizaram limpeza do manguezal na Sabiaguaba - Cocó</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/26/canoistas-realizaram-limpeza-do-manguezal-na-sabiaguaba-coco/</link><description>Nesta manhã, do Dia Internacional de Proteção dos Manguezais, canoístas, navegando em caiaques, realizaram a limpeza do manguezal no entorno do Complexo Gastronômico e Ambiental da Sabiaguaba. A atividade faz parte da dentro da programação da Semana Estadual de Proteção dos Manguezais, que será aberta na tarde de hoje (26), às 15h30, no Centro de[...]</description></item><item><title>Sema e municípios parceiros recepcionam novos AJAs da Região Centro Sul do Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/25/sema-e-municipios-parceiros-recepcionam-novos-ajas-da-regiao-centro-sul-do-ceara/</link><description>No período de 18 a 21 de julho, os novos integrantes do Agente Jovem Ambiental (AJA) – Edital 2023, de Icó, Ipaumirim, Umari, Quixelô, Jucás e Orós, na Região Centro Sul do estado, foram recepcionados pela Sema e pelos municípios, nos quais atuarão. Na abertura de cada evento, foram apresentados dois vídeos de boas-vindas, um[...]</description></item></channel>
  
</rss>