<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>Resultado Preliminar – Programa AJA 2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/22/resultado-preliminar-programa-aja-2023/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) divulga, em cumprimento ao Anexo III - Cronograma do Edital SEMA Nº 02/2023, o RESULTADO PRELIMINAR dos candidatos(as) selecionados para o Programa Agente Jovem Ambiental. A classificação dos candidatos ocorreu nos termos do item 3.2 do Edital de Seleção:    - Maior vulnerabilidade social, de[...]</description></item><item><title>SEMA participa de mais uma Ação Assembleia Itinerante, dessa vez em Icapuí</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/22/sema-participa-de-mais-uma-acao-assembleia-itinerante-dessa-vez-em-icapui/</link><description>Equipe da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) viajou na manhã desta segunda-feira (22) ao município de Icapuí, onde já se encontra, para participar, até o dia 25 de maio, de mais uma Ação Itinerante da Assembleia Legislativa do Estado do Ceará (Alece), na Macro Região do Litoral Leste. A atividade, que[...]</description></item><item><title>Exposição abre a Semana da Mata Atlântica e da Biodiversidade 2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/21/exposicao-abre-a-semana-da-mata-atlantica-e-da-biodiversidade-2023/</link><description>Uma exposição sobre a fauna e a flora da Mata Atlântica marcou o início da Semana da Mata Atlântica e da Biodiversidade 2023. O evento foi aberto na manhã deste domingo (21), no Centro de Referência do Parque Estadual do Cocó, e foi prestigiado pelo Secretário Executiva de Planejamento e Gestão Interna da SEMA, Gustavo[...]</description></item><item><title>Secretária Vilma se reúne com presidentes dos consórcios de resíduos sólidos do Ceará</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/19/secretaria-vilma-se-reune-com-presidentes-dos-consorcios-de-residuos-solidos-do-ceara/</link><description>A titular Vilma Freire, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), se reuniu com os superintendentes dos Consórcios Públicos de Manejo de Resíduos Sólidos do Estado do Ceará. O encontro, ocorrido durante toda a manhã desta sexta-feira (19), no auditório da SEMA, contou com a participação de 17, dos 21 superintendentes de[...]</description></item><item><title>Sábado (20), tem mais Feira Agroecológica na Área Adahil Barreto</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/19/sabado-20-tem-mais-feira-agroecologica-na-area-adahil-barreto/</link><description>Neste sábado (20), acontece mais uma edição da Feira Agroecológica no Parque, na Área Adahil Barreto, do Parque Estadual do Cocó. De 7 às 12 horas a Unidade de Conservação estadual fica ainda mais colorida por conta dos produtos orgânicos, provenientes da agricultura familiar e de produtores do Sistema Prisional do Ceará, que são comercializados[...]</description></item><item><title>SEMA participa da entrega da medalha Ordem do Mérito Industrial</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/19/sema-participa-da-entrega-da-medalha-ordem-do-merito-industrial/</link><description>Secretário de Planejamento e Gestão e Planejamento Interno, Gustavo Vicentino, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), durante solenidade de entrega da Medalha e da Ordem do Mérito Industrial, ocorrida na noite desta quinta-feira (18), no Buffet La Maison, em Fortaleza. Vicentino foi recebido pelo presidente da Federação das Indústrias do Estado[...]</description></item><item><title>Nesta segunda (22), tem live sobre “Frutas da Mata Atlântica”, na Semana da Biodiversidade 2023</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/05/19/nesta-segunda-22-tem-live-sobre-frutas-da-mata-atlantica-na-semana-da-biodiversidade-2023/</link><description>Como parte da programação da Semana da Mata Atlântica e da Biodiversidade 2023, a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), em parceria com a Universidade Estadual do Ceará (UECE), transmitirá, no dia 22/05, às 10h, em sua plataforma do YouTube (www.youtube.com/SemaSecretariadoMeioAmbiente), a palestra intitulada "Frutas da Mata Atlântica Cearense - Floresta Ombrófila:[...]</description></item></channel>
  
</rss>