<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA e Semace presentes na inauguração da nova sede da ABEMA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/18/sema-e-semace-presentes-na-inauguracao-da-nova-sede-da-abema/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará (SEMA), Vilma Freire, e o titular da Semace, Carlos Alberto Mendes, participaram, nesta terça (18), do coquetel de inauguração da nova sede da ABEMA. Sema e Semace participam da reunião da ABEMA que acontecerá em dois dias.</description></item><item><title>SEMA e Semace realizam a 1ª Reunião  Ordinária da Câmara de Compensação Ambiental</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/18/sema-e-semace-realizam-a-1a-reuniao-ordinaria-da-camara-de-compensacao-ambiental/</link><description>Os membros, titulares e suplentes, da Câmara Estadual de Compensação Ambiental (Ceca), reuniram-se na tarde desta terça-feira (18), no Gabinete executivo da  Secretaria do Meio Ambiente e Mudança (Sema), para a 1a Reunião Ordinária do órgão. A reunião foi coordenada pelo secretário-executivo de Planejamento e Gestão Interna da Sema, Gustavo Vicentino,  suplente da secretária Vilma[...]</description></item><item><title>Rolês Investigativos: Curso de Formação para novos AJAs traz novas ações nos municípios</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/18/roles-investigativos-curso-de-formacao-para-novos-ajas-traz-novas-acoes-nos-municipios/</link><description>O Curso de Formação para os novos integrantes do Programa AJA traz novidades e seus resultados já começam a frutificar. São os Rolês Investigativos. Essa inovação metodológica no ensino à distância, que inclui aulas ao vivo no Youtube da SEMA e conteúdo na plataforma AVA, tem como objetivo promover a territorialização do aprendizado através da[...]</description></item><item><title>No lançamento do Plano Safra da Agricultura Familiar no Nordeste, governador Elmano reforça importância do PSA</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/17/no-lancamento-do-plano-safra-da-agricultura-familiar-no-nordeste-governador-elmano-reforca-importancia-do-psa/</link><description>A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, esteve presente no lançamento do Plano Safra da Agricultura Familiar 2023/204 no Nordeste. Sob responsabilidade do Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar, o evento aconteceu na manhã desta segunda (17), em Fortaleza, na Unipace, na Assembleia Legislativa do Ceará. A cerimônia contou[...]</description></item><item><title>SEMA realiza a 2ª etapa do Curso de Formação de Educadores Ambientais, em Parambu</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/17/sema-realiza-a-2a-etapa-do-curso-de-formacao-de-educadores-ambientais-em-parambu/</link><description>A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), por meio da Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas/SEMA), em parceria com o Consórcio Público de Manejo dos Resíduos Sólidos do Sertão de Inhamuns (CPMRS-SI), realizou a segunda etapa do Curso de Formação de Educadores Ambientais, em Parambu. A atividade aconteceu no período[...]</description></item><item><title>SEMA prestigia II Festa da Colheita da Agroecologia do Ceará 2023, na área Adahil Barreto</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/15/sema-prestigia-ii-festa-da-colheita-da-agroecologia-do-ceara-2023-na-area-adahil-barreto/</link><description>Na manhã deste sábado (15), o secretário de planejamento e gestão interna, Gustavo Vicentino, e o secretário executivo da SEMA, Fernando Bezerra, participaram da abertura da II Festa da Colheita da Agroecologia do Ceará 2023, realizada na área Adahil Barreto, no Parque Estadual do Cocó. O evento é fruto de uma parceria com a Fundação[...]</description></item><item><title>Coeas ministra curso de Educação Ambiental em Arneiroz</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2023/07/14/coeas-ministra-curso-de-educacao-ambiental-em-arneiroz/</link><description>A Coordenadoria de Educação Ambiental e Articulação Social (Coeas), da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA) realizou no período de 11 à 13 de julho, no município de Arneiroz o Curso de Multiplicadores em Educação Ambiental. Ministrado pela técnica, Katiane Almeida, a capacitação ocorreu no auditório da Escola Estadual de Ensino Fundamental[...]</description></item></channel>
  
</rss>