<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>RSS</title>
  <link>https://www.sema.ce.gov.br/</link>
  <description>Feed RSS</description>
<item><title>SEMA recebe novo titular da Caomace</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/08/sema-recebe-novo-titular-da-caomace/</link><description>A titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), Vilma Freire, e o secretário executivo de planejamento e gestão interna, Gustavo Vicentino, receberam, na tarde desta quarta-feira (7), no gabinete executivo da Secretaria, o promotor de Justiça Fábio Vinicius Ottoni Ferreira, novo titular do Centro de Apoio Operacional de Proteção à Ecologia,[...]</description></item><item><title>SEMA inicia revitalização de áreas degradadas em Várzea Alegre</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/08/sema-inicia-revitalizacao-de-areas-degradadas-em-varzea-alegre/</link><description>Nesta terça (6), a Secretaria de Meio Ambiente e Mudança do Clima (SEMA), em parceria com a Fundação Araripe, por meio do projeto Pomares da Caatinga, em parceria com a Prefeitura de Várzea Alegre, iniciou o trabalho de revitalização de áreas degradadas, na margem do Riacho do Machado, em Riacho Verde. A orientadora de Célula[...]</description></item><item><title>SEMA realiza visita técnica ao povo indígena Tabajara da Aldeia Cajueiro, em Poranga</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/08/sema-realiza-visita-tecnica-ao-povo-indigena-tabajara-da-aldeia-cajueiro-em-poranga/</link><description>No dia 06/02, o povo indígena Tabajara da Aldeia Cajueiro, em Poranga, recebeu os técnicos da SEMA, da Célula de Políticas de Flora, Christopher Morais, Gabriela Barroso e Lucas Silva, juntamente com o secretário executivo da Secretaria dos Povos Indígenas do Ceará, Jorge Tabajara, e a orientadora de Célula de Defesa e Promoção dos Povos[...]</description></item><item><title>Superintendente do Ibama-CE vai ao Maciço e conversa com parceiros sobre educação ambiental</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/07/superintendente-do-ibama-ce-vai-ao-macico-e-conversa-com-parceiros-sobre-educacao-ambiental/</link><description>Na manhã desta terça-feira (6), o superintendente do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama), no Ceará, Deodato Ramalho, visitou a Unidade de Conservação (UC) estadual, Área de Proteção Ambiental (APA) da Serra de Baturité, em Pacoti. Ele foi recebido pelo Secretário Executivo, Fernando Bezerra, da Secretaria do Meio Ambiente e[...]</description></item><item><title>Carnaval no Complexo da Sabiaguaba: Cultura, Natureza e Diversão para Todas as Idades</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/07/carnaval-no-complexo-da-sabiaguaba-cultura-natureza-e-diversao-para-todas-as-idades/</link><description>Aqui a alegria da festa abraça as famílias O Complexo Ambiental e Gastronômico da Sabiaguaba, equipamento da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima gerido pelo Instituto Dragão do Mar, convida toda a família para um Carnaval inesquecível! De 10 a 13 de fevereiro, a folia vai tomar conta do espaço com uma programação[...]</description></item><item><title>Confira as ações ambientais do 25° Festival Jazz &amp; Blues</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/07/confira-as-acoes-ambientais-do-25-festival-jazz-blues/</link><description>Realizado de 10 a 13 de fevereiro de 2024, em Guaramiranga, o festival tem também, em sua programação, shows, oficinas bate-papo com artistas e ações formativas   Anualmente o Festival Jazz &amp; Blues traz a sustentabilidade em suas ações, convidando o público a conhecer e zelar pela exuberante biodiversidade que existe no Maciço de  Baturité,[...]</description></item><item><title>Na Romaria das Candeias teve muita fé e educação ambiental</title><link>https://www.sema.ce.gov.br/2024/02/06/na-romaria-das-candeias-teve-muita-fe-e-educacao-ambiental/</link><description>Com a tradicional Procissão das Luzes, terminou, em Juazeiro do Norte, no último dia 2 de fevereiro, a Romaria de Nossa Senhora das Candeias. Os romeiros que lotaram as ruas da cidade e que vivenciaram um momento de fé também tiveram um um momento de conscientização ambiental. A Unidade de Conservação (UC) estadual, Área de[...]</description></item></channel>
  
</rss>